<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Développement on Test Jamstack</title>
    <link>/expertises/developpement/</link>
    <description>Recent content in Développement on Test Jamstack</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Oct 2021 14:10:19 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/expertises/developpement/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>MI - matchID</title>
      <link>/defis/mi-matchid/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 14:10:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/mi-matchid/</guid>
      <description>Démonstration De nombreuses personnes décédées continuent à conduire. Du moins du point de vue du Fichier National des Permis de Conduire (SNPC), qui n’invalide pas automatiquement un permis si son possesseur décède. Cela pose à la fois des problèmes de sécurité quand ces permis sont utilisés par des conducteurs vivants et un problème de statistiques routières.
L’analyse des données participe à l’amélioration de la sécurité sur les routes.
L’outil développé par Martin, matchID, mêle des techniques d’analyse des données et de concordance partielle (“fuzzy matching”) et pour faire correspondre les noms contenus dans les fichiers du SNPC avec ceux contenus dans les registres de décès.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MI - cartAV</title>
      <link>/defis/mi-cartav/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 14:04:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/mi-cartav/</guid>
      <description>Code source Tous les jours, les forces de l’ordre interviennent sur le terrain. Qu’il s’agisse de verbalisations ou de compte-rendu d’accidents, elles font remonter une quantité impressionnante de données qu’elles ne peuvent pas elles-mêmes exploiter. Pourtant, elles peuvent servir à définir des profils d’accidents et à décider d’actions à mettre en œuvre pour les éviter.
La mission : augmenter la sécurité sur les routes en exploitant les données de verbalisations et d’accidents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MESRI - La machine à données</title>
      <link>/defis/mesri-la-machine-a-donnees/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 14:02:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/mesri-la-machine-a-donnees/</guid>
      <description>Code source De nombreuses bases de données sont construites à la main, et les informations saisies ne se conforment pas aux référentiels existants. Par exemple, les noms des établissements scolaires pourront différer d’une base de données à l’autre. Comment nettoyer les données sans faire de la « reprise de données » manuelle ?
Concevoir un outil générique pour faciliter le nettoyage de base de données.
C’est à cette question que répond la « Magical Merge Machine », une solution développée par Léo et Laurent au Ministère de l’Enseignement Supérieur, de la Recherche et de l’Innovation (MESRI).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCC - Inventaire des orgues</title>
      <link>/defis/mcc-inventaire-des-orgues/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 13:56:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/mcc-inventaire-des-orgues/</guid>
      <description>Démonstration Code source Dissimulés dans de petites églises de village, mis en valeur dans de célèbres cathédrales gothiques, exposés dans de petites ou grandes collections… les orgues. Instruments de musique, mais aussi objets d’art, ils fédèrent une communauté de passionnés aux connaissances très vastes et complètes. Organistes, historiens de l’art, membres d’associations des amis des orgues : tous souhaitent valoriser ce patrimoine caché.
Révéler et valoriser le patrimoine des orgues grâce à une approche collaborative.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CC - API rapports</title>
      <link>/defis/cc-api-rapports/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 13:48:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/cc-api-rapports/</guid>
      <description>Code source C’est à la Cour des comptes que les institutions publiques rendent des comptes sur leur gestion de l’argent public. Qu’elle soit saisie ou qu’elle se saisisse elle-même, la Cour des comptes produit un grand nombre de rapports. Destinés à la fois aux institutions concernées et aux citoyens, ces rapports ne sont pourtant disponibles qu’en PDF, un format peu exploitable par des citoyens curieux.
Grâce à une approche par les données, les rapports de la Cour des comptes deviennent plus accessibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ARS - Parcours de soin</title>
      <link>/defis/ars-parcours-de-soin/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 21:27:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/ars-parcours-de-soin/</guid>
      <description>Un patient atteint d’une maladie cardiovasculaire a besoin d’une prise en charge spécifique : des médecins et des institutions spécialisées, une certaine fréquence de consultation et de soin, des médicaments spéciaux… Ces parcours de soin sont difficiles à appréhender, mais comprendre leurs spécificités est indispensable pour offrir une offre adaptée.
La solution : exploiter le Système national de données de santé (SNDS) pour visualiser les parcours de soin de patients atteints de maladies chroniques et améliorer les politiques publiques de santé en Occitanie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Signaux Faibles</title>
      <link>/defis/signaux-faibles/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 21:15:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/signaux-faibles/</guid>
      <description>Code source En France, chaque année, 60 000 PME et ETI sont en situation de défaillance. Mais si leurs défaillances sont détectées à temps ce n’est pas une fatalité. La DIRECCTE Bourgogne Franche Comté, avec le soutien de la DGE et du ministère de l’Economie, cherche à développer un outil dans ce sens. Il doit croiser les données des administrations publiques sur la situation économique, financière et sociale des entreprises et les traiter statistiquement avec un algorithme qui déterminera une probabilité de défaillance à 12, 18 et 24 mois.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prévisecours</title>
      <link>/defis/previsecours/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 21:04:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/previsecours/</guid>
      <description>Présentation du défi Code source En 2016, les sapeurs-pompiers ont effectué plus de 4 542 400 interventions. Chacune d’entre elles suppose la mise en œuvre d’une véritable logistique humaine et matérielle. Celle-ci est d’autant plus complexe que le volume d’interventions est volatile, les lieux variables, les horaires fluctuants…
Comment aider les pompiers dans leurs interventions ? Grâce à la combinaison de données et du machine learning, Prévisecours aide à mieux anticiper les besoins RH et logistiques des interventions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PrédiSauvetage</title>
      <link>/defis/predisauvetage/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 20:01:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/predisauvetage/</guid>
      <description>En 2016, 10 000 opérations de sauvetage pour 30 000 personnes ont été coordonnées via les Centres Régionaux Opérationnels de Surveillance et de Sauvetage (CROSS). Les CROSS, la Société nationale du sauvetage en mer (SNSM), tout comme de nombreux autres acteurs du sauvetage en mer, produisent des données relatives à leurs interventions et aux types d’accidentsdont le traitement permettrait d’améliorer laconnaissance de l’accidentologie en mer.
La mission de Prédisauvetage : mettre l’analyse de données et les algorithmes prédictifs au service du sauvetage en mer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hopkins</title>
      <link>/defis/hopkins/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 19:40:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/hopkins/</guid>
      <description>En 2015, l’économie souterraine représentait environ 12% du PIB de la France. Parallèlement, le volume de données textuelles et structurées exploitables connaissait –et connaît toujours- une croissance importante. Deux raisons qui ont poussé le Ministère de l’Action et des Comptes Publics à se doter d’outils expérimentaux d’analyse de données pour lutter dontre les circuits financiers clandestins, dans un cadre réglementé sur la base du droit d’en connaître.
Avec Hopkins, l’État se donne les moyens de ses ambitions pour enrayer l’économie souterraine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobelins</title>
      <link>/defis/gobelins/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 14:17:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/gobelins/</guid>
      <description>Démonstration Code source Le Mobilier national et ses manufactures créent, restaurent et conservent des meubles, tapisseries, œuvres… depuis le XVIIe siècle. Ces pièces exceptionnelles dessinées par Charles-André Boulle, Pierre Paulin ou encore Jean Nouvel sont principalement destinées à meubler des lieux publics. Elles sont donc difficilement consultables par les chercheurs, créateurs, historiens ou passionnés.
Créer un outil didactique pour rendre accessibles ces objets historiques a été la volonté de l’équipe Gobelins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EIG2 Link</title>
      <link>/defis/eig-link-2/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 14:11:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/eig-link-2/</guid>
      <description>Code source Qu’est-ce qu’un logiciel libre ? Comment mettre en place des tests unitaires ? Quel bibliothèque Javascript utiliser ? Comment trouver un référent Open Data dans son administration d’accueil ? Voici quelques unes des questions auxquelles l’EIG link a pour mission de répondre. Un mélange de connaissances techniques et administratives indispensable pour animer une promotion d’Entrepreneurs d’intérêt général aux expertises multiples et pour pérenniser les outils qu’ils auront développés au sein de leurs administrations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DataESR</title>
      <link>/defis/dataesr/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 13:57:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/dataesr/</guid>
      <description>La recherche produit tous les jours des trésors de connaissance… et de données ! Des données, le Ministère de l’Enseignement Supérieur, de la Recherche et de l’Innovation en a donc en grande -très grande- quantité. Cependant, elles sont dispersées et ne partagent pas forcément des référentiels communs ce qui rend leur gestion, leur partage et leur utilisation par les citoyens très complexes.
Aujourd’hui, la recherche se démocratise !
Sami, Ambre et Maxime œuvrent à la médiation de ces données à travers une plateforme d’exposition et d’aide d’analyse des données pour l’ensemble des usagers, professionnels et grand public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFD - Geodata</title>
      <link>/defis/afd-geodata/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 14:41:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/afd-geodata/</guid>
      <description>Quand l’Agence Française de Développement (AFD) cherche à construire une route, il lui faut des informations de base, comme le nombre de personnes qui habitent sur le tracé. Si dans certains pays ces informations ne sont pas disponibles, elles peuvent néanmoins être facilement calculées à partir de données ouvertes.
Mettre les données ouvertes au service de projets de développement, tel était le défi à relever.
La solution développée par Étienne : Urban Dashboard, une plateforme web ouverte qui utilise les données cartographiques libres d’OpenStreetMap pour calculer les indicateurs de base d’un projet routier : densité de la population, occupation des sols… Pour permettre au projet d’évoluer après son départ, Étienne a également développé AFDLab4Dev, une bibliothèque de documentation qui explique comment créer des visualisations de données à partir des API ouvertes de l’AFD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EIG3 Link</title>
      <link>/defis/eig-link/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 14:04:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/eig-link/</guid>
      <description>Au sein de la mission Etalab, deux EIG rejoindront l’équipe en charge du programme EIG pour accompagner la troisième promotion des entrepreneurs et des mentors pendant 10 mois. Plusieurs objectifs : consolider le collectif EIG 3, apporter un soutien technique et méthodologique aux défis, valoriser et ouvrir les réalisations des équipes, et infuser une dynamique entrepreneuriale au sein de la DINUM.
Comme l’indique le règlement de l’appel à candidatures, une connaissance fine de l’administration et du programme EIG est nécessaire pour relever le défi “EIG LINK”, pour faire le pont entre les équipes lauréates et l’administration et assurer la pérennisation des défis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brigade Numérique</title>
      <link>/defis/brigade-numerique/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 08:42:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/brigade-numerique/</guid>
      <description>Code source La mission des gendarmes est complexe : assurer la sécurité dans les zones rurales et périurbaines où ils sont parfois loin des citoyens qu’ils servent. Or l’usage croissant de nouveaux modes de communication (réseaux sociaux et agents conversationnels) rend possible une nouvelle forme de « proximité numérique » avec les citoyens, complémentaire de l’accueil physique en gendarmerie.
La gendarmerie se rapproche donc des Français et lance sa Brigade Numérique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archifiltre</title>
      <link>/defis/archifiltre/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 08:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/archifiltre/</guid>
      <description>Démonstration Code source Les archives sont comme un arbre : rassemblées en un endroit, elles ont de multiples ramifications qui mènent logiquement aux documents que l’on recherche. Dans ce monde d’arborescences, les archives des ministères sociaux constituent un enjeu de taille : tout (documents officiels, fiches, notes, mails…) doit être trié afin de conserver les documents à opposer en cas de réclamation. Or la multiplication des outils informatiques a contribué à la multiplication à la fois des données et des formats, rendant l’archivage encore plus compliqué.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polygraphe</title>
      <link>/defis/polygraphe/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 14:21:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/polygraphe/</guid>
      <description>La Direction générale de la concurrence, de la consommation et de la répression des fraudes (DGCCRF) développe des nouvelles méthodes de traitement automatique du langage naturel, d’analyse de données et de comportements pour aider ses enquêteurs à mieux détecter et qualifier des faux avis sur les plateformes de consommation en ligne.
Polygraphe : Détecter les faux avis pour garantir la confiance sur Internet La problématique Les informations disponibles sur Internet orientent considérablement les choix des consommateurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plume</title>
      <link>/defis/plume/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 14:17:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/plume/</guid>
      <description>La Cour des comptes souhaite développer un outil de rédaction collaborative de ses écrits et réaliser des analyses de données sur les textes utilisés et collectés par les juridictions financières. L’objectif sous-jacent : concevoir et présenter des rapports autrement, apporter un nouvel éclairage sur les contrôles à lancer en priorité, et consolider une doctrine de la Cour sur l’ensemble des politiques publiques qu’elle contrôle et évalue depuis sa création.
Plume : finir de faire entrer les juridictions financières dans le XXIe siècle La problématique L’article 15 de la déclaration des droits de l’Homme et du citoyen dispose que « la société a le droit de demander compte à tout agent public de son administration ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Justice</title>
      <link>/defis/open-justice/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 14:13:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/open-justice/</guid>
      <description>La Cour de cassation, en lien avec le Ministère de la Justice, souhaite développer des techniques d’apprentissage automatique afin d’identifier les données à pseudonymiser dans les décisions de justice avant de les rendre accessibles et réutilisables. Les résultats de ces travaux transformeront en profondeur la diffusion de la jurisprudence, renforceront la cohérence des décisions rendues et la confiance des citoyens en l’autorité judiciaire ; ils pourront largement s’appliquer à d’autres types de données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LexImpact</title>
      <link>/defis/leximpact/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 14:02:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/leximpact/</guid>
      <description>La direction interministérielle du numérique (DINUM) souhaite développer, avec la collaboration du Parlement, de la Cour de Comptes, et de la société civile, un outil permettant de simuler l’impact des réformes socio-fiscales sur les citoyens et citoyennes.
LexImpact : Connaître l’impact des réformes socio-fiscales sur les citoyen·ne·s La problématique Connaissez-vous les effets de la prochaine réforme sur votre situation personnelle ? Probablement pas, et vous n’êtes pas seul·e ! L’Assemblée Nationale, le Sénat et la Cour des Comptes expriment régulièrement le besoin de disposer d’un outil leur permettant de se positionner sur les projets de loi, grâce à une information indépendante sur ses effets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karfu’R</title>
      <link>/defis/karfur/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 13:56:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/karfur/</guid>
      <description>La Délégation interministérielle pour l’accueil et l’intégration des réfugiés (DIAIR) souhaite développer une plateforme multilingue afin de diffuser des informations pertinentes pour aider les réfugiés dans leurs démarches. L’enjeu sera de proposer une expérience utilisateur adaptée, du contenu multilingue et des services en lien avec un réseau d’acteurs (associations, administrations, collectivités) déjà engagés sur ces sujets.
Karfu’R : valoriser les initiatives d’accueil et d’intégration des réfugiés et améliorer les démarches des réfugiés La problématique 230 000 : c’est le nombre de personnes qui ont le statut de réfugié aujourd’hui en France.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CibNav</title>
      <link>/defis/cibnav/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 08:59:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/cibnav/</guid>
      <description>La Direction des affaires maritimes (DAM), au sein du Ministère de la Transition écologique et solidaire, souhaite développer un outil de priorisation des contrôles des navires professionnels à partir de données métiers afin d’améliorer le respect des réglementations (sécurité des navires, équipages, conditions d’emploi).
CibNav : Aider les agents en charge de la sécurité maritime à contrôler des navires professionnels en développant un outil de ciblage La problématique L’exploitation d’un navire professionnel est aujourd’hui soumise à une triple réglementation : sécurité du navire, composition et conditions d’emploi de l’équipage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CartoBio</title>
      <link>/defis/cartobio/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 08:55:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/cartobio/</guid>
      <description>L’Agence française pour le développement et la promotion de l’agriculture biologique (Agence BIO), en lien avec le Ministère de la Transition écologique et solidaire, souhaite associer les données du Registre Parcellaire Graphique et celles des opérateurs bio pour construire une cartographie des parcelles bio afin de simplifier les démarches des agriculteurs, fiabiliser la certification bio et mieux accompagner les politiques territoriales.
CartoBio : faciliter les démarches des acteurs de l’agriculture biologique en mettant à disposition les données pertinentes La problématique : des données de l’agriculture biologique non diffusées et incomplètes Le label Agriculture biologique est un label de qualité public fondé sur l’interdiction d’utilisation de produits issus de la chimie de synthèse et le bien-être animal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ACOSS-Plateforme</title>
      <link>/defis/acoss-plateforme/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 14:05:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/acoss-plateforme/</guid>
      <description>L’Agence centrale des organismes de sécurité sociale (ACOSS) souhaite améliorer l’expérience utilisateur des démarches du secteur de l’emploi à domicile en capitalisant sur les données de l’Urssaf.
ACOSS Plateforme : simplifier les démarches des utilisateurs de l’emploi à domicile à l’aide des données de l’Urssaf. La problématique Chaque année, le réseau de l’Union de recouvrement des cotisations de sécurité sociale et d’allocations familiales (Urssaf) recouvre pour le compte de l’Agence centrale des organismes de sécurité sociale (ACOSS) près de 500 milliards d’euros, auprès de 9,7 millions de cotisants au nom d’environ 900 partenaires.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SSP Datalab</title>
      <link>/defis/ssp-datalab/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 12:26:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/ssp-datalab/</guid>
      <description>L’Insee en tant que coordinateur du service statistique public (SSP) souhaite développer une plateforme ergonomique de traitement des données statistiques afin de rendre les techniques modernes plus accessibles et de mutualiser les efforts pour répondre aux défis actuels de la statistique publique.
La problématique : des outils et techniques de traitement de données difficiles d’accès et dépourvus d’environnements de test Le service statistique public est composé de 16 services statistiques ministériels et de l’Insee (Institut national de la statistique et des études économiques) qui en assure la coordination.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SIANCE</title>
      <link>/defis/siance/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 12:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/siance/</guid>
      <description>SIANCE est une plateforme de collecte et d’analyse de documents publics relatifs à la sûreté nucléaire et à la radioprotection. Elle est dotée d’une interface web adaptée aux activités de contrôle menées par l’Autorité de Sûreté Nucléaire.
La problématique : des données provenant des inspections difficiles à analyser et à traduire en actions La France possède actuellement 17 centrales en fonctionnement, 87 installations relatives à la vie du combustible mais aussi plus de 50 000 installations exposant à des rayonnements ou des sources radioactives, comme certaines installations médicales (hôpitaux, cliniques, dentistes, vétérinaires) ou industrielles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEDAccord</title>
      <link>/defis/sedaccord/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 09:14:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/sedaccord/</guid>
      <description>Plusieurs ministères réunis afin de disposer d’un système d’archivage électronique souhaitent développer un outil de traitement des archives numériques à destination de l’ensemble des agents de l’administration. Il doit simplifier l’archivage et la mise en conformité des documents, et ainsi accélérer la transformation numérique de l’Etat.
La problématique : un processus d’archivage numérique complexe qui repose sur des outils difficiles à prendre en main Des milliards d’objets numériques sont créés et échangés chaque jour par les administrations françaises : documents bureautiques, mails, comptes rendus de réunions, notes, plans…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opérations 18</title>
      <link>/defis/operations-18/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 08:15:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/operations-18/</guid>
      <description>Le défi EIG a permis à la Brigade de Sapeurs-Pompiers de Paris de développer un outil lui permettant d’avoir accès en temps réel aux informations de terrain sur les ressources humaines et matérielles engagées lors d’opérations.
La problématique : des données opérationnelles d’interventions existantes mais mal exploitées En 2019, la Brigade de Sapeurs-Pompiers de Paris (BSPP) est intervenue plus de 506 000 fois sur le terrain, soit une intervention toutes les 3 secondes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Collectivités</title>
      <link>/defis/open-collectivites/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 08:05:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/open-collectivites/</guid>
      <description>La problématique : des informations disséminées sur différents canaux En octobre 2019, le Conseil National de l’Information Statistique (CNIS) publie une note dans laquelle il recommande de mettre largement à disposition les données et publications statistiques sur les collectivités locales. Cela « afin d’augmenter la notoriété et la visibilité des statistiques existantes […]. Cette mise à disposition peut prendre a minima la forme d’une publication, mais pourrait aussi faire l’objet d’un portail dédié ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NEOTac</title>
      <link>/defis/neotac/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 07:49:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/neotac/</guid>
      <description>La Direction Générale de la Gendarmerie Nationale (DGGN) souhaite développer un outil permettant d’automatiser les plans d’intervention des unités de sécurité publique pour gagner en efficacité et en réactivité lors de situations d’urgence.
La problématique : des situations d’urgence nombreuses qui demandent la mise en place rapide et efficace de dispositifs d’intervention Chaque jour, les unités de sécurité publique sont confrontées à des situations d’urgence nécessitant de mettre en place des plans d’intervention.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MonitorFish</title>
      <link>/defis/monitorfish/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 07:42:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/monitorfish/</guid>
      <description>Problématique : des zones de pêche à surveiller très étendues, des données des navires à analyser nombreuses et complexes Le Centre National de Surveillance des Pêches (CNSP) est chargé de surveiller l’activité des navires de pêche français dans le monde, ainsi que de tous les navires de pêche dans les zones maritimes françaises. La mission des agents du CNSP est d’orienter les contrôleurs des pêches sur le terrain vers les navires les plus à risque, et ce 24h/24, 7j/7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LABEL</title>
      <link>/defis/label/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 07:39:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/label/</guid>
      <description>La Cour de cassation souhaite mettre en place un outil d’annotation open source lui permettant d’accélérer et fiabiliser le processus de pseudonymisation des décisions de justice et leur mise en open data.
La problématique : une interface d’annotation inadaptée La Cour de cassation est chargée de la diffusion des décisions de justice. Avant de les rendre accessibles et réutilisables, elle fait un travail de pseudonymisation pour éviter l’identification des personnes physiques et assurer la protection de la vie privée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>France Transition</title>
      <link>/defis/france-transition/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 07:35:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/france-transition/</guid>
      <description>La problématique : les aides publiques liées à la transition écologie des entreprises restent difficiles d’accès. Selon l’étude « Les Dirigeants de PME-ETI face à l’urgence climatique » de Bpifrance, 80% des dirigeants de PME et ETI ont conscience de l’urgence climatique mais seulement 13% déclarent pouvoir réduire « de manière importante » leurs émissions carbone dans les 5 prochaines années.
Notre investigation a permis de distinguer deux catégories de dirigeants qui rencontrent, chacune, des freins propres :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Envinorma</title>
      <link>/defis/envinorma/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 15:47:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/envinorma/</guid>
      <description>Vidéo de présentation Contexte et présentation de l&amp;rsquo;outil
 La problématique : une réglementation des sites industriels multiple et disséminée En raison des nuisances, des risques de pollutions ou encore des risques d’accidents, les sites industriels sont des installations classées pour la protection de l’environnement, ou ICPE. Ils sont donc soumis à une réglementation spécifique et sont contrôlés par des inspecteurs habilités. Au total, 1 619 inspections ont été réalisées en Île-de-France en 2020.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enki</title>
      <link>/defis/enki/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 15:38:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/enki/</guid>
      <description>L’Agence du Numérique de la Sécurité Civile souhaite mettre en place une interface permettant de centraliser, organiser et communiquer les informations provenant des services d’urgence et de leurs partenaires, nécessaires aux autorités pour gérer les crises au mieux.
La problématique : des données de terrain mal exploitées et non partagées avec les autorités en période de crise L’Agence du Numérique de la Sécurité Civile est en charge de la conception et du déploiement du système d’information NexSIS destiné à tous les services d’incendie et de secours.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DataMed</title>
      <link>/defis/datamed/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 15:29:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/datamed/</guid>
      <description>L’Agence nationale de sécurité des médicaments et des produits de santé (ANSM) souhaite mettre en place des outils lui permettant de rendre plus accessibles aux patients, professionnels de santé et plus largement au grand public ses données sur les médicaments.
S’inscrire dans une politique de partage des données de santé L’Agence nationale de sécurité du médicament et des produits de santé est l’acteur public qui permet, au nom de l’État, l’accès aux produits de santé en France et qui assure leur sécurité tout au long de leur cycle de vie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datalympics</title>
      <link>/defis/datalympics/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 15:13:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/datalympics/</guid>
      <description>La Direction du Budget souhaite développer une base de données ouvertes autour du financement des Jeux olympiques et paralympiques de Paris 2024 afin de répondre aux enjeux de transparence et de bon emploi des fonds publics.
La problématique : des données budgétaires et financières peu lisibles et inexploitées L’argent public représente 25% du budget des JOP 2024 soit 1,5 milliards d’euros d’investissement public. L’enjeu de la maîtrise du budget est donc au cœur des préoccupations des pouvoirs publics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CapQualif</title>
      <link>/defis/capqualif/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 14:47:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/capqualif/</guid>
      <description>La sous-direction des gens de mer assure le suivi des marins (réglementation du travail, conditions de travail, protection sociale, emploi…) et est responsable des formations professionnelles maritimes. Afin de simplifier les démarches, elle souhaite développer un outil pour moderniser et automatiser la délivrance des titres des marins professionnels.
La problématique : des services multiples qui compliquent et rallongent la délivrance des brevets et certificats La profession de marin est une profession réglementée par des conventions internationales et des directives européennes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atlas Culture</title>
      <link>/defis/atlas-culture/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 14:40:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/atlas-culture/</guid>
      <description>L’Atlas Culture, c’est depuis 2017 une publication de 250 pages réalisée par le Département des études, de la prospective, des statistiques (Deps) du ministère de la Culture afin d’offrir une vision globale des dynamiques culturelles à l’échelle régionale.
L’initiative de développer un atlas numérique interactif répond à plusieurs objectifs :
  Enrichir le jeu de données présentées, disponibles de l&amp;rsquo;échelon national à l&amp;rsquo;ensemble des échelons territoriaux pour permettre la comparabilité Améliorer la lisibilité des données grâce à la visualisation (carte, graphiques, tableaux) et aux éléments de définition et d’analyse Permettre le croisement et l&amp;rsquo;articulation d&amp;rsquo;un plus grand nombre de données pour enrichir l&amp;rsquo;analyse des dynamiques territoriales   Destinée en priorité aux responsables d’affaires culturelles en administration déconcentrée et en collectivités territoriales pour éclairer la stratégie territoriale d’aménagement culturel, cette ressource sera également utile aux chargés d’étude en agences culturelles ainsi qu’aux professionnels et acteurs de la culture.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ADEX</title>
      <link>/defis/adex/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 14:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/adex/</guid>
      <description>Déontologie et rigueur de l’expertise étant au centre de son activité, la Haute Autorité de Santé a besoin d’analyser les liens d’intérêts financiers des experts experts avec qui elle collabore afin d’éviter de potentiels conflits d’intérêts.
La problématique : une analyse des liens d’intérêt complexe et pas toujours de bonne qualité Autorité publique indépendante à caractère scientifique, la Haute Autorité de santé (HAS) travaille à garantir la qualité dans le champ sanitaire, social et médico-social, au bénéfice des personnes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Décos</title>
      <link>/defis/decos/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 10:56:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/decos/</guid>
      <description>Le contexte Chaque année, entre 2 000 et 3 000 candidatures sont étudiées par le Ministère de l’Intérieur dans le cadre de l’attribution des ordres nationaux (Légion d’Honneur, Ordre National du Mérite) et de distinctions ministérielles propres.
La problématique Aujourd’hui, la gestion des distinctions honorifiques est assurée à partir d’outils mêlant instruction papier et logiciels devenus obsolètes. Ces derniers ne permettent pas de sécuriser les procédures, sont lourds en termes de gestion administrative et peu économes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prev-AC-Tion</title>
      <link>/defis/prev-ac-tion/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2021 14:22:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/prev-ac-tion/</guid>
      <description>Le contexte En matière d’accidentologie, le secteur maritime affiche aujourd’hui le plus fort taux d’incidence par rapport aux autres secteurs d’activité, avec 1 598 accidents du travail et 14 décès en 2019 (sur 38 368 marins recensés).
La problématique Cependant, ces souffrances humaines restent encore mal connues : il n’existe pas de données consolidées sur les accidents du travail maritime et les maladies professionnelles qui y sont liées, qui permettraient d’en faire une description fine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basegun</title>
      <link>/defis/basegun/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:54:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/basegun/</guid>
      <description>Le contexte Aujourd’hui, les forces de l’ordre (gendarmes, policiers et policières) saisissent 6 à 7 000 armes par an. Pour chaque catégorie d’armes identifiées, les agents mettent en place la procédure et envisagent les poursuites légales adaptées.
La problématique Cependant, la méthode actuelle d’identification des armes sur le terrain est chronophage, soumise à interprétation et génératrice d’erreurs. En effet, les agents procèdent de trois façons souvent combinées :
 Ils et elles tentent des rapprochements visuels à partir de recherches internet/intranet autonomes Ils et elles interrogent leurs collègues ou un armurier privé Ils et elles consultent des experts au sein du Ministère de l’Intérieur (SCAE)  La police judiciaire estime que 15 à 20% des armes saisies sont mal ou non identifiées, ce qui conduit à des absences de poursuites ou des poursuites pénales injustifiées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UrssafassuR</title>
      <link>/defis/urssafassur/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:51:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/urssafassur/</guid>
      <description>Le contexte Nombreux sont les particuliers qui font appel à des entrepreneurs (en particulier des autoentrepreneurs) pour réaliser des travaux chez eux : en 2019, on comptait 1,7 millions d’autoentrepreneurs en France, pour un chiffre d’affaires de 13,5 milliards d’euros.
La problématique Malgré ce volume, peu de particuliers pensent à vérifier la « régularité » des entrepreneurs sollicités, et beaucoup ignorent les risques potentiels en cas d’irrégularité du prestataire (responsabilité en cas d’accident, pas d’assurance en cas de malfaçons ou de sinistre, sanctions en cas de contrôle, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TRISTAN</title>
      <link>/defis/tristan/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:49:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/tristan/</guid>
      <description>Le contexte En 2019, 812 249 décisions ont été prises en matière pénale. Avant chaque audience, les magistrats préparent leur audition en examinant l’ensemble des pièces constitutives d’une affaire. La qualité de cette préparation conditionne l’impartialité et l’équité des décisions rendues.
La problématique Cependant, la quantité d’affaires et les modalités de certaines procédures n’accordent pas aux magistrats le temps nécessaire pour bien appréhender toutes les pièces. Ainsi, des procédures comme les comparutions immédiates sont soumises à de vives critiques, qualifiées de « justice d’abattage »*.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mes services Greentech</title>
      <link>/defis/mes-services-greentech/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:48:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/mes-services-greentech/</guid>
      <description>Le contexte Aujourd’hui, la France dispose d’un écosystème Greentech particulièrement riche, peuplé de 9 000 startups et d’une centaine d’incubateurs/accélérateurs.
Depuis 2016, l’initiative Greentech Innovation labellise 215 entreprises et leur propose un accompagnement structuré en 5 « boosters » (visibilité, commercial, ressources digitales, commande publique et appui « premium »). Plus récemment, un réseau national de 27 incubateurs Greentech a été déployé et un Living Lab Greentech a été créé pour lever les freins d’accès à la commande publique et mener des expérimentations territoriales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GDR Santé</title>
      <link>/defis/gdr-sante/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:38:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/gdr-sante/</guid>
      <description>Le contexte Chaque année, l’Agence nationale de sécurité du médicament et des produits de santé (ANSM) reçoit, pour le médicament, environ 1 000 demandes d’autorisation de mise sur le marché, 1 000 d’autorisations d’essais cliniques ou encore 115 000 signalements de pharmacovigilance. Leur traitement fait appel à différents profils d’agents et les profondeurs d’analyse dépendent de facteurs tels que la complexité scientifique, le profil des patients ou encore la sensibilité sociétale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fabrique Numérique</title>
      <link>/defis/fabrique-numerique/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:02:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/fabrique-numerique/</guid>
      <description>Le contexte Avec 100 000 agents, la Direction générale des finances publiques (DGFiP) est présente sur l’ensemble du territoire français pour mener des missions très variées : gestion des recettes et dépenses de l’Etat et des collectivités territoriales, tenue des comptes publics, lutte contre la fraude fiscale, etc. Elle s’est engagée depuis plusieurs années dans de nombreux chantiers de modernisation pour être au plus près de ses usagers et de leurs besoins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ePSHAD</title>
      <link>/defis/e-pshad/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 14:59:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/e-pshad/</guid>
      <description>Le contexte Les personnes en situation de handicap représentent aujourd’hui une population fragile sur le marché du travail, confrontées à un taux de chômage deux fois plus élevé que la population générale. Les établissements et services médicosociaux de réadaptation professionnelle ont pour mission de favoriser leur insertion professionnelle.
La problématique Jusqu’alors, les personnes en situation de handicap devaient se déplacer, parfois très loin de leur domicile, pour bénéficier des services de ces établissements.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Champollion</title>
      <link>/defis/champollion/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/champollion/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Le MTEI, le numérique au service de l&amp;rsquo;action publique Le ministère du travail, de l’emploi et de l’insertion (MTEI) s&amp;rsquo;est doté d’une stratégie autour de la donnée, des algorithmes et des codes sources en appui de ses politiques publiques. Cette stratégie répond à la nécessité d’une nouvelle ambition pour exploiter et maîtriser toutes les potentialités d’un numérique ouvert et au service de l’humain. Elle passe par la création de nouveaux usages de la donnée à toutes les échelles de l’action publique étendue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecosphère(s)</title>
      <link>/defis/ecospheres/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/ecospheres/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Le CGDD, la promotion du développement durable dans les politiques publiques Le Commissariat général au développement durable (CGDD) éclaire et alimente, par la production de données et de connaissances, l’action du ministère de la Transition écologique. Il pilote notamment le dialogue environnemental à travers le conseil national de la transition écologique. Il s’appuie sur six structures et un « laboratoire d&amp;rsquo;idées », s’inscrivant dans un contexte d’action marqué notamment par la transition numérique, l’ouverture des données et le rôle croissant de la société civile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etat bas carbone</title>
      <link>/defis/etat-bas-carbone/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/etat-bas-carbone/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Le CGDD, la promotion du développement durable dans les politiques publiques Rattaché au Ministère de la Transition Ecologique, le CGDD pilote le dialogue environnemental sur les choix et priorités politiques du ministère et assure la trajectoire globale de l&amp;rsquo;Etat sur les questions de développement durable. Il est notamment en charge de la mise en œuvre et de la coordination du dispositif « Services publics écoresponsables » qui est un socle de 20 mesures incarnant la trajectoire écologique au quotidien pour les services publics et les agents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Géocommuns</title>
      <link>/defis/geocommuns/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/geocommuns/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse L&amp;rsquo;IGN, le facilitateur de la création de « géocommuns » L’Institut national de l’information géographique et forestière (IGN) est un établissement public à caractère administratif placé sous la tutelle des ministères chargés de l’écologie et de la forêt. Sa vocation est de produire et diffuser des données (open data) et des représentations (cartes en ligne et papier, géovisualisation) de référence relatives à la connaissance du territoire national et des forêts françaises ainsi qu&amp;rsquo;à leur évolution.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OptiFlex</title>
      <link>/defis/optiflex/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/optiflex/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Le Service du commissariat des Armées : soutenir les forces en tout temps, tout lieu, toutes circonstances La vocation du Service du commissariat des armées (SCA) est d’assurer le soutien commun et l’administration générale des armées. Il est sous-tendu par deux forces qui se complètent : la première est celle de la culture opérationnelle, comme en témoigne sa présence dans la totalité des engagements opérationnels, sur les théâtres d’opérations extérieures et dans le cadre de l’opération Sentinelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pilote Intelligence</title>
      <link>/defis/pilote-intelligence/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/pilote-intelligence/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse La DITP, pilote de la transformation publique La DITP a pour mission de piloter et coordonner le programme de transformation publique en assurant le suivi des réformes prioritaires du gouvernement et leur territorialisation. Plus de 80 experts et consultants suivent ces réformes et accompagnent les acteurs publics dans l’accélération de leurs projets de transformation. Elle s’inscrit dans une approche de transformation par l’innovation, en testant l’apport de nouvelles disciplines au service d’une meilleure conception de l’action publique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recens&#39;smart</title>
      <link>/defis/recens-smart/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/recens-smart/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse L&amp;rsquo;INSEE, un institut au service des informations sur l’économie et la société françaises L&amp;rsquo;Institut national de la statistique et des études économiques (INSEE) est une direction générale du ministère de l&amp;rsquo;Économie et des Finances. Il a pour mission de collecter, analyser et diffuser des informations sur l&amp;rsquo;économie et la société française sur l&amp;rsquo;ensemble de son territoire. Il est notamment en charge du recensement de la population qui, depuis 2004, repose sur des enquêtes annuelles auxquelles il est possible de répondre par internet ou sur papier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SIRANo</title>
      <link>/defis/sirano/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/sirano/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse La DGOS, le garant de la conformité de l&amp;rsquo;offre de soins au regard des politiques de santé Le bureau « innovation et recherche clinique » de la Direction Générale de l’Offre de Soins (DGOS) - rattachée au Ministère des Solidarités et de la Santé - pilote la politique du ministère portant sur la recherche appliquée en santé, sur l’offre de soins et sur l’innovation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SOS Ponts</title>
      <link>/defis/sos-ponts/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/sos-ponts/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Cerema, l&amp;rsquo;expertise publique pour la transition écologique et la cohésion des territoires Le Cerema est l’établissement de référence dans les domaines de l’expertise et de l’ingénierie publique pour accompagner les territoires dans leurs missions d’adaptation aux changements climatiques. Il assiste l&amp;rsquo;État, les collectivités territoriales et les entreprises pour les conduire vers une stratégie d&amp;rsquo;aménagement durable (bâtiments, infrastructures, environnement …).
La problématique identifiée Les maires ne disposent pas d&amp;rsquo;informations suffisamment accessibles et complètes pour mener à bien des politiques d&amp;rsquo;entretien et de réparation des ponts de leurs communes Entretenir et réparer les ponts relève du casse-tête pour les maires des communes en déficit d’ingénierie : comment s’y prendre ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TwinCity</title>
      <link>/defis/twincity/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/twincity/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse La SDITN, au laboratoire de valorisation des données La Sous-direction de l’innovation et de la transformation numérique (SDITN) du ministère de l&amp;rsquo;Intérieur (MININT) fabrique des outils numériques à destination de ses agents ou des citoyens, dans une logique de transparence des méthodes et d&amp;rsquo;ouverture des données.
La problématique identifiée Les données du MININT sont toujours plus volumineuses, notamment grâce à la vidéoprotection mais difficilement exploitables pour des raisons juridiques Le respect des données à caractère personnel constitue un garde-fou nécessaire dans nos sociétés, ce qui empêche en même temps l&amp;rsquo;élaboration de systèmes intelligents qui visent à améliorer la sécurité dans l&amp;rsquo;espace public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abdelali Boulajine</title>
      <link>/personnes/abdelali-boulajine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/abdelali-boulajine/</guid>
      <description>Pendant et après mes études d&amp;rsquo;ingénieur en systèmes d&amp;rsquo;information, j&amp;rsquo;ai eu la chance de participer à plusieurs projets dans différents secteurs et domaines, cartographie web, flux comptable, signature électronique des documents, ouverture des données publiques, web sémantique, assistant vocal et assurance. La diversité des projets auxquels j&amp;rsquo;ai pu participer en tant que développeur m&amp;rsquo;a permis d&amp;rsquo;apprendre et d&amp;rsquo;expérimenter sur plusieurs technologies et métiers.
C&amp;rsquo;est avec fierté que j&amp;rsquo;intègre le programme EIG, afin de relever un défi et ainsi participer à la construction d’un bien commun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abdelkader Kersani</title>
      <link>/personnes/abdelkader-kersani/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/abdelkader-kersani/</guid>
      <description>Suite à un parcours d&amp;rsquo;enseignant chercheur au CNRS puis à l&amp;rsquo;université des Antilles, je me suis lancé dans l&amp;rsquo;aventure entrepreneuriale en tant que développeur d&amp;rsquo;applications. J&amp;rsquo;ai travaillé sur différentes problématiques du développement durable, notamment dans l’agriculture et les circuits courts. J&amp;rsquo;intègre l&amp;rsquo;équipe EIG qui relève le défi de baisser l&amp;rsquo;empreinte carbone des services de l&amp;rsquo;état, en proposant un outil d&amp;rsquo;aide à la décision aux différentes administrations. Je suis ravi d&amp;rsquo;apporter ma contribution au service public dans un projet important et passionnant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alexandra Leschi</title>
      <link>/personnes/alexandra-leschi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/alexandra-leschi/</guid>
      <description>« Ingénieure issue de l’école Centrale Lyon, je me suis spécialisée dans le développement informatique à la suite de mon master à l’Imperial College. Passionnée par ce métier, j’ai développé en 2019 la plateforme de cours Teechy. Aujourd’hui, j’ai le plaisir d’intégrer le défi Datalympics qui a pour objectif de faciliter le suivi et la maîtrise du budget des Jeux Olympics et Paralympics de Paris 2024. Je suis très heureuse de pouvoir rejoindre ce programme EIG et de mettre mes compétences au sein d’une cause et d’un service publics !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alexandre Peruch</title>
      <link>/personnes/alexandre-peruch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/alexandre-peruch/</guid>
      <description>Saint-cyrien de formation scientifique, le lieutenant-colonel Alexandre Peruch est adjoint au chef du département de l’évaluation et de la valorisation du service de la transformation de la gendarmerie nationale. Officier de gendarmerie depuis 2000, il a tenu de multiples postes à responsabilité opérationnelle au sein d’unités en charge de la sécurité publique et du rétablissement de l’ordre public. Il a exercé en outre-mer en tant que chef du bureau opérations-emploi à la gendarmerie de La Réunion et au sein de la garde républicaine en tant qu’adjoint au commandant du 2ème régiment d’infanterie à Paris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alexis Brissard</title>
      <link>/personnes/alexis-brissard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/alexis-brissard/</guid>
      <description>Développeur</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alexis Lavie</title>
      <link>/personnes/alexis-lavie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/alexis-lavie/</guid>
      <description>« Développeur curieux et passionné, diplômé d&amp;rsquo;un Master Informatique de l&amp;rsquo;Université d&amp;rsquo;Orléans, j&amp;rsquo;ai travaillé pour des entreprises et domaines métiers variés. J&amp;rsquo;ai façonné il y a quelques années la première version d&amp;rsquo;une carte Vitale dématérialisée sur téléphone. Après une aventure de deux ans à Cracovie en Pologne, j&amp;rsquo;ai choisi de me rendre disponible pour proposer à nouveau mes services pour un projet d&amp;rsquo;intérêt national. J&amp;rsquo;aime dialoguer, enseigner, construire et transmettre. Je suis une personne qui aime à observer le monde et comprendre les interactions sociales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aliaume Lopez</title>
      <link>/personnes/aliaume-lopez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/aliaume-lopez/</guid>
      <description>« Diplômé de l’École Normale Supérieure Paris-Saclay en informatique/mathématique et agrégé de mathématiques depuis 2018, j’effectue un doctorat au Laboratoire de Spécification et Vérification à l’ENS Paris-Saclay sur la théorie des bases de données. Passionné d’informatique et sensible aux problématiques du logiciel libre depuis toujours, je suis profondément convaincu de l’utilité du service public et enthousiaste à l’idée de participer au programme EIG. Je relève avec joie le défi SIANCE de l’Autorité de Sûreté Nucléaire qui vise à créer un outil permettant de renforcer le contrôle des activités et des installations nucléaires.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ambre Arnaud</title>
      <link>/personnes/ambre-arnaud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/ambre-arnaud/</guid>
      <description>“Diplômée de l’Ecole Centrale Paris, avec une spécialité en informatique et systèmes embarqués, j’ai terminé ma formation en effectuant mon stage de fin d’études chez Theodo en tant que développeuse web. J’ai également profité d’une année de césure au cours de mes études pour gagner en expérience professionnelle en travaillant dans un grand groupe et dans une start-up à Hong-Kong et Londres. Intéressée par les problématiques de modernisation du secteur public, et notamment l’ouverture et l’exploitation des données, je relève le défi DataESR pour mettre mon expérience et mes connaissances mais aussi ma nature curieuse et combative au service d’une cause utile à la société.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anne-Lise Coudry</title>
      <link>/personnes/anne-lise-coudry/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/anne-lise-coudry/</guid>
      <description>« Je suis passionnée de spatial depuis mes études. Depuis 2017, je consacre une partie de mon temps libre au développement d&amp;rsquo;une association qui vise à ouvrir le monde de l’infrastructure spatiale au plus grand nombre. Après une formation en droit des activités spatiales et des télécommunications, j’ai travaillé pendant huit ans en tant que juriste au sein de la société Orange sur des projets très divers allant de la pose d’un câble sous-marin à la décommission d’un satellite ou à la vente de services BtB de connectivité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anoureth Pongrattana</title>
      <link>/personnes/anoureth-pongrattana/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/anoureth-pongrattana/</guid>
      <description>“Développeur indépendant issu du monde du web depuis près de 10 ans et très fortement impliqué dans le langage JavaScript depuis 2 ans. Je mène également plusieurs actions dans le domaine de la santé, à travers une association “Banlieues Santé” qui lutte contre les inégalités de santé partout en France dont je suis le co-fondateur.”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antoine Augusti </title>
      <link>/personnes/antoine-augusti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/antoine-augusti/</guid>
      <description>« Je suis titulaire d’un diplôme d’ingénieur en architecture des systèmes d’information de l’INSA Rouen et d’un Master en machine learning de l’université de Rouen. J’ai participé lors de mes études à la création d’un opérateur et fournisseur d’accès à Internet, Quantic Télécom. Je contribue à des projets open source web ou data sur GitHub et j’interviens en tant qu’enseignant ou mentor technique. J’ai travaillé à Drivy (location de voitures entre particuliers) en qualité de Data Engineer où j’ai créé la plateforme data pour une place de marché leader en Europe comptant plusieurs millions d’utilisateurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bastien Guerry</title>
      <link>/personnes/bastien-guerry/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/bastien-guerry/</guid>
      <description>« Je suis programmeur indépendant et hacktiviste du libre. Après des études de philosophie et de sciences cognitives, j’ai renoué avec mes premières amours en découvrant le logiciel libre à la fin du millénaire. Je suis tombé en extase devant GNU Emacs, me suis mis au Lisp dans la foulée et suis aujourd’hui mainteneur d’Org-mode, un module pour organiser sa vie à l’aide de fichiers textes. En tant que libriste, j’ai participé au projet One Laptop Per Child en 2008, co-fondé OLPC France, organisé en 2009 une école d’été en Chine sur les outils open source pour la recherche, je suis premier salarié de Wikimédia France en 2010, puis j’ai contribué à ShareLex, jecode.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Benjamin Perney</title>
      <link>/personnes/benjamin-perney/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/benjamin-perney/</guid>
      <description>« Développeur depuis plus de 7 ans, je suis diplômé de l’école d’ingénieur IMAC alliant arts et sciences. Après avoir parcouru différentes tailles d’entreprises, de la petite entreprise de communication aux grands groupes de l’habillement, j’ai voulu mettre à contribution mes compétences au sein de l’administration française. Ainsi, je rejoins le défi Enki, au cours duquel je vais mettre en place une interface permettant de mieux informer les autorités et les services d’urgence lors d’une crise.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Benoit Serrano</title>
      <link>/personnes/benoit-serrano/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/benoit-serrano/</guid>
      <description>« Diplômé de l’Ecole Centrale de Lyon avec une spécialité en mathématiques appliquées, j’ai profité d’une année de césure pour m’initier au développement web chez Relief Applications, une start-up de développement de produits numériques à destination des humanitaires. J’ai ensuite complété ma formation en travaillant chez BAM en tant que développeur full-stack. Je relève en 2020 le défi LABEL à la Cour de cassation permettant l’accélération de l’ouverture des décisions de justice au grand public, afin d’y apporter mes compétences et expériences, et d’en retirer une meilleure connaissance du fonctionnement de nos administrations juridiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Benoît Guigal</title>
      <link>/personnes/benoit-guigal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/benoit-guigal/</guid>
      <description>« Diplômé de l’école des Mines de Paris, j’effectue mon stage de fin d’étude en R&amp;amp;D au Ministère de la Défense puis je rejoins Captain Dash, une startup spécialisée en Business Intelligence en tant que data engineer. Je me lance ensuite dans une aventure entrepreneuriale et co-fonde Figure, un service de location de cabines photographiques connectées à une plateforme web communautaire. Enthousiasmé par le programme EIG, je travaille sur le défi Hopkins pour lutter contre la fraude financière et enrayer l’économie souterraine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beryl Koller </title>
      <link>/personnes/beryl-koller/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/beryl-koller/</guid>
      <description>« Trouver du sens et de la passion dans ce que je fais a toujours guidé mes choix. J&amp;rsquo;ai passé les 10 premières années de ma vie professionnelle dans le secteur humanitaire, en tant que responsable Logistique et Administration. En 2020, j&amp;rsquo;ai décidé de devenir développeuse web. Je me suis immergée dans ce nouveau monde avec un immense intérêt. Relever des défis techniques, c&amp;rsquo;est ce qui m&amp;rsquo;anime aujourd&amp;rsquo;hui. Je suis très heureuse d&amp;rsquo;avoir rejoint le programme EIG, une passerelle parfaite entre sens de l&amp;rsquo;engagement et compétences numériques !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Christophe Ninucci</title>
      <link>/personnes/christophe-ninucci/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/christophe-ninucci/</guid>
      <description>« J’ai débuté ma carrière dans le domaine de l’industrie agroalimentaire comme administrateur système et réseau. Au cours de cette expérience marquée par la forte croissance du groupe et le développement de nouveaux outils informatiques, j’ai acquis des compétences en programmation et en base de données qui m’ont permis par la suite de développer des applications métiers centrées sur le calcul et le croisement de données dans le domaine de l’éclairage industriel et de l’assurance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cédric Merouani </title>
      <link>/personnes/cedric-merouani/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/cedric-merouani/</guid>
      <description>« Diplômé d’Epitech, je démarre ma carrière dans une startup parisienne afin de poursuivre une passion; le développement informatique. Durant mes 6 années d’expérience professionnelle, j’ai eu la chance de travailler dans différentes structures et sur des projets de tailles variées. Constamment en veille, je me forme sur les nouveautés technologiques et ce, sans mettre de côté les compétences interpersonnelles qui sont toutes aussi importantes à mes yeux. Je rejoins aujourd’hui le projet France Transition pour une aventure riche et complexe dans le domaine de la transition écologique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dora Crisan</title>
      <link>/personnes/dora-crisan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/dora-crisan/</guid>
      <description>« Je suis une techno-optimiste, convaincue que les nouvelles technologies peuvent avoir un fort impact positif sur l’individu comme sur la société. Passionnée par les transformations technologiques, je souhaite contribuer au développement et à la mise en œuvre de solutions digitales afin de rendre la vie des gens plus facile et plus fluide. Après un doctorat de physique dans le domaine des nanotechnologies, avec un travail de recherche portant sur des cellules solaires et des cellules de mémoire pour les disques durs (publication dans Nature Communications), j’ai mis en place une plateforme digitale et un système de gestion de portefeuilles de projets de R&amp;amp;D au sein d’une multinationale de l’énergie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elisabeth Fainstein</title>
      <link>/personnes/elisabeth-fainstein/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/elisabeth-fainstein/</guid>
      <description>« Passionnée de bactéries et de fictions, j’ai poursuivi en double cursus des études de génétique et de littérature avant de devenir développeuse. Ancienne EIG de la promotion 4, j&amp;rsquo;ai la joie de poursuivre mon engagement dans le programme en tant que coach Tech. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erica Marco</title>
      <link>/personnes/erica-marco/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/erica-marco/</guid>
      <description>“Diplomée ENSEEIHT et autodidacte depuis, j’ai pour objectif de créer des outils informatiques intuitifs et durables au service de l’intérêt général. J’ai dédié les trois dernières années au domaine de la culture et de la recherche en designant et développant l’application de gestion des ressources numériques de l’INIST CNRS. Je suis fière de rejoindre aujourd’hui les EIG et le projet de la Cour des Comptes afin de les accompagner dans la transition vers le numérique de leur methodes de travail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estelle Maudet </title>
      <link>/personnes/estelle-maudet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/estelle-maudet/</guid>
      <description>Marraine d&amp;rsquo;Etalab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francis Chabouis</title>
      <link>/personnes/francis-chabouis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/francis-chabouis/</guid>
      <description>“Ingénieur de formation (Centrale Lyon 2006) avec une spécialité en mathématiques, j’ai travaillé plusieurs années en finance de marché avant de devenir développeur en 2012. Après avoir travaillé 3 ans à la R&amp;amp;D d’un éditeur de logiciel financier, j’ai fondé Ubikiwi pour proposer des services innovants en cartographie, data-visualisation et mobilité. L’objectif : aider les gens à passer moins de temps dans les transports. Un projet de cartographie pour la sécurité routière ne pouvait donc pas me laisser indifférent et j’ai naturellement proposé de contribuer au programme d’Entrepreneur·e d’Intérêt Général sur le défi du ministère de l’Intérieur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frédéric Bardolle </title>
      <link>/personnes/frederic-bardolle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/frederic-bardolle/</guid>
      <description>“J’ai passé les 7 dernières années à résoudre des problèmes grâce aux données. Suite à mon expérience d’EIG à la Cour des Comptes, j’ai travaillé à l’Agence du numérique sur la mise en place de politiques publiques en faveur de l’inclusion numérique. Je suis également directeur technique de Data for Good (une communauté de volontaires mettant leur talent au profit d’organisations à but non lucratif) ainsi que cofondateur d’AlgoTransparency (un projet visant à informer les citoyens sur le fonctionnement des algorithmes et leurs effets indésirables).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gabriel Ripoche</title>
      <link>/personnes/gabriel-ripoche/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/gabriel-ripoche/</guid>
      <description>Développeur back-end spécialisé dans les moteurs de recherche. Data et ML engineer à mes heures perdues.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gregoria Rubio</title>
      <link>/personnes/gregoria-rubio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/gregoria-rubio/</guid>
      <description>Issue d&amp;rsquo;un parcours académique mêlant sciences de l&amp;rsquo;environnement et informatique, j&amp;rsquo;ai travaillé pendant quelques années en tant que cheffe de projet numérique avec pour principal objectif le développement d&amp;rsquo;applications et de sites web centrés sur l&amp;rsquo;utilisateur. Après un passage au Muséum National d&amp;rsquo;Histoire Naturelle où j&amp;rsquo;ai pu participer notamment à l&amp;rsquo;amélioration des interface de gestion des indicateurs de biodiversité, je rejoins le défi Pilote Intelligence pour optimiser cette fois-ci l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;indicateurs pour la mise en oeuvre des politiques publiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guillaume Lancrenon</title>
      <link>/personnes/guillaume-lancrenon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/guillaume-lancrenon/</guid>
      <description>« J’ai débuté comme ingénieur d’exploration sismique chez Westerngeco. Un passage par l’entreprenariat m’a permis de réaliser (et de vendre 3 ans plus tard) CommoPrices, startup spécialisée dans le suivi du cours des matières premières.
Ensuite, j’ai rejoint le programme EIG pour mettre mes compétences au service des pompiers et approfondir ma connaissance de l’intelligence artificielle. Depuis 2019, je développe Piaf - une plateforme de datasets en français pour entraîner des IA francophones - au sein d’Etalab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hélène Jonin</title>
      <link>/personnes/helene-jonin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/helene-jonin/</guid>
      <description>« Ayant découvert le code en écrivant mes premiers programmes pour ma TI-82 au lycée, je me suis ensuite naturellement dirigée vers des études dans l’informatique. Après un master, j’ai intégré la startup OpenAirlines et l’équipe de développement du logiciel d’éco-pilotage SkyBreathe® qui permet aux compagnies aériennes de réduire la consommation de carburant et donc les émissions de CO2 de leur flotte. C’est aussi cette entreprise que je quitte pour rejoindre l’aventure EIG, en ayant entre temps effectué un VIE à New York.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Javier Cuadrado Manteca</title>
      <link>/personnes/javier-cuadrado-manteca/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/javier-cuadrado-manteca/</guid>
      <description>« Après quelques années au service de l&amp;rsquo;expérience client chez Trainline, j&amp;rsquo;ai décidé de changer de cap et devenir développeur. Passionné d&amp;rsquo;informatique et sensible aux problématiques des utilisateurs web j&amp;rsquo;accepte avec enthousiasme la mission du programme EIG (projet e-PSHAD) : développer une plateforme numérique d&amp;rsquo;accompagnement à distance pour les personnes en situation de handicap. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jean-Baptiste Assouad </title>
      <link>/personnes/jean-baptiste-assouad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/jean-baptiste-assouad/</guid>
      <description>« Après avoir obtenu mon diplôme d’ingénieur en robotique de l’École Polytechnique Universitaire de la Sorbonne, j’ai travaillé pendant 1 an et demi pour une jeune startup belge, Quimesis. Je suis ensuite parti travailler sur mon propre projet entrepreneurial, une application web de conception assistée par ordinateur, pendant 1 an. J’ai rejoint le projet ArchiFiltre pour apporter toutes mes compétences et expériences. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jehanne Dussert</title>
      <link>/personnes/jehanne-dussert/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/jehanne-dussert/</guid>
      <description>Développeuse formée à 42, également juriste spécialisée en nouvelles technologies et en criminologie, j&amp;rsquo;ai à cœur d&amp;rsquo;apprendre toujours plus dans des domaines variés et de relever de nouveaux défis.
Engagée dans l&amp;rsquo;associatif, j&amp;rsquo;ai fondé et rejoint de nombreux collectifs en matière de lutte contre les discriminations, de sensibilisation à l&amp;rsquo;endométriose (maladie gynécologique qui touche une personne menstruée sur dix), ou encore de lutte contre les violences faites aux femmes. À mes heures perdues, je pratique la couture et l&amp;rsquo;écriture.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jordan Munoz</title>
      <link>/personnes/jordan-munoz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/jordan-munoz/</guid>
      <description>Développeur</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joseph Garrone</title>
      <link>/personnes/joseph-garrone/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/joseph-garrone/</guid>
      <description>« Diplômé de l’ESIMAG et de l’université polytechnique de Turin, fondateur de Semasim, je me lance maintenant dans l’aventure EIG au sein de l’INSEE en tant que développeur pour contribuer à faire en sorte que les statisticiens des ministères ait plus facilement accès aux outils numériques à l’état de l’art. Je suis intimement convaincu que la réduction des frictions de l’interface avec le logiciel est un enjeu majeur dans le domaine des mathématiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Julien Paris</title>
      <link>/personnes/julien-paris/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/julien-paris/</guid>
      <description>« Après une formation d’architecte DPLG (Lyon puis Paris-La Villette), un Master pro « gestion de projets culturels dans l’espace public » à Paris 1, j’ai travaillé pour le service culturel de l’Ambassade d’Espagne au Mexique, de l’Ambassade de France en Égypte, et en tant que chercheur en sciences sociales en Turquie. Je me suis découvert en autodidacte et sur le tard une passion pour le code, et me suis alors reconverti comme développeur indépendant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jérôme Burkard</title>
      <link>/personnes/jerome-burkard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/jerome-burkard/</guid>
      <description>« Ingénieur des Arts et Métiers, j’ai commencé par travailler dans l’industrie pétrolière, sur plateformes au large de l’Afrique de l’Ouest. Fin 2016, je me suis reconverti dans le développement web qui m’a passionné. Je suis devenu freelance et j’ai pu travailler dans des secteurs divers tel que l’énergie chez Engie, l’immobilier chez Foncia, l’assurance chez Axa. Je suis heureux de rejoindre la promo EIG 4 et le défi “Opération 18”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laurent Dupont</title>
      <link>/personnes/laurent-dupont/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/laurent-dupont/</guid>
      <description>“Diplômé de l’École Polytechnique (Palaiseau) et du KTH (École Polytechnique Royale de Suède), j’ai une quinzaine d’années d’expérience en informatique. J’ai contribué en France, en Suède et aux États-Unis à plusieurs startups en tant que responsable de projets et d’équipes, co-fondateur et directeur technique. Ces entreprises sont marquées par une forte composante de recherche et d’innovation souvent brevetée, centrée sur l’analyse et l’interprétation de données complexes et hétérogènes.”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lisa Durand</title>
      <link>/personnes/lisa-durand/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/lisa-durand/</guid>
      <description>« Développeuse Ruby on Rails à Enercoop, ex-designeuse d’interface et footballeuse aux dégommeuses. Je rejoins le projet Envinorma pour cette promo EIG 4. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Loup Theron</title>
      <link>/personnes/loup-theron/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/loup-theron/</guid>
      <description>« Je suis développeur full-stack passionné par les réseaux décentralisés, l’open-source et de manière générale par les projets qui œuvrent pour le commun. Après 3 ans de développement dans l’univers des blockchain chez OCTO Technology, je rejoins le programme EIG 4 pour travailler sur le défi Monitor Fish et ainsi aider le Centre national de surveillance des pêches (CNSP) à protéger les ressources aquatiques en contrôlant notamment la surpêche. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luc Salommez</title>
      <link>/personnes/luc-salommez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/luc-salommez/</guid>
      <description>“Développeur informatique issu de 42, je suis passionné par les nouvelles technologies et suis convaincu qu’elle peuvent nous permettre d’améliorer nos modes de vie. En particulier j’ai été le confondateur d’Inspik.ai, une startup qui vise à moderniser les centres d’appels avec de l’intelligence artificielle en réduisant les temps d’attentes et en facilitant le travail des opérateurs. En rejoignant le programme EIG je souhaite mettre à contribution mes compétences et mon expérience entrepreneuriale au service du bien commun, en intervenant notamment sur le défi Polygraphe qui vise à créer une plateforme permettant de détecter les faux avis sur internet, afin de créer une concurrence plus juste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lucas Bchini</title>
      <link>/personnes/lucas-bchini/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/lucas-bchini/</guid>
      <description>“Diplômé ENSIMAG, j’ai travaillé sur différents projets web dans des environnements très différents comme l’éducation au sein de l’association Frateli, l’IoT avec Netatmo, ou encore la gestion/supervision de datacenters chez Eaton. Je suis très heureux de rejoindre cette promo EIG, et particulièrement le projet CartoBIO, afin de contribuer au développement de l’agriculture biologique en France, pilier essentiel de la transition écologique.”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lívia Ribeiro</title>
      <link>/personnes/livia-ribeiro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/livia-ribeiro/</guid>
      <description>« Ingénieure informatique, passionnée par la culture et avec une envie de travailler sur des projets qui ont du sens. Après un master à l’École Polytechnique et trois ans de travail dans une startup, j’ai suivi une formation en production audiovisuelle à la Sorbonne. Par la suite, j’ai lié mes compétences en informatique avec ma passion par le cinéma et j’ai créé Zooma, une plateforme de mise en relation des cinéastes indépendants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Martin Gross </title>
      <link>/personnes/martin-gross/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/martin-gross/</guid>
      <description>“Ingénieur Supélec (2012), passionné par les problématiques de data (et d’open data) ainsi que de web technologies, j’ai co-fondé avec mon frère CommoPrices.com, le plus grand portail de prix de matières premières au monde. Jamais à court d’idées, mon plus grand problème est de filtrer les bonnes des mauvaises.”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mathieu Perez</title>
      <link>/personnes/mathieu-perez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/mathieu-perez/</guid>
      <description>“Développeur web et logiciel issu de 42, promoteur du logiciel libre, de l’accessibilité des données publiques au plus grand nombre, et de la transformation numérique de l’administration. À la recherche de projets d’envergure ayant un réel impact, j&amp;rsquo;ai rejoint les Entrepreneurs d&amp;rsquo;Intérêt Général à la Cour de Cassation en 2019, et suis aujourd&amp;rsquo;hui affecté à la Fabrique Numérique de la Direction Générale des Finances Publiques. Le programme EIG est pour moi l&amp;rsquo;occasion d’œuvrer à l&amp;rsquo;amélioration du service public et de favoriser l&amp;rsquo;adoption de nouvelles technologies et pratiques de travail dans l&amp;rsquo;administration.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matthieu Tirelli</title>
      <link>/personnes/matthieu-tirelli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/matthieu-tirelli/</guid>
      <description>« Je suis développeur full-stack pour le projet NEOTac de la Gendarmerie Nationale. J’ai depuis mon plus jeune âge développé des applications pour répondre a mes besoins personnels ou des besoins de la communauté. Très engagé au niveau associatif, j’ai pu avoir la chance de réaliser des applications métiers pour la Croix-Rouge française, et des réseaux associatifs d’intérêt général. J’ai ensuite poursuivi mes études entre Strasbourg et Paris à l’école 42.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maxime Allain</title>
      <link>/personnes/maxime-allain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/maxime-allain/</guid>
      <description>Ingénieur généraliste de formation, je souhaite mettre mes compétences web au service de l&amp;rsquo;intérêt général, et je souhaite également réduire l&amp;rsquo;impact de l&amp;rsquo;humain sur la planète et ses êtres vivants. Je me suis lancé dans l&amp;rsquo;entrepreneuriat à la fin de mes études au sein du secteur des déchets. Ensuite j&amp;rsquo;ai exercé en tant qu&amp;rsquo;ingénieur web dans plusieurs startups pendant plus de 3 ans (Privateaser, Clear Fashion, Manty). J&amp;rsquo;ai postulé au programme EIG pour retrouver une alliance entre entrepreneuriat, tech et intérêt général.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maxime Pierrot </title>
      <link>/personnes/maxime-pierrot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/maxime-pierrot/</guid>
      <description>« Entrepreneur et développeur, j’adore les nouveaux challenges. J’ai créé Gastronomiz, la première food box en France en 2012. Nous avons envoyé 50 000 box en 2 ans. La société a été revendue en 2015. J’ai été développeur backend-end, spécialisé en API, pour différentes startups en France et en Australie. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ned Baldessin </title>
      <link>/personnes/ned-baldessin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/ned-baldessin/</guid>
      <description>« Je suis développeur web depuis une quinzaine d’années. J’aime travailler à tous les niveaux du stack : l’architecture système, le développement d’applications ou encore le développement d’interface. Parmi mes principaux clients se trouvent Madame Figaro, Paris Photo, Hyper Island, La Martinière Groupe, UNESCO, Virgin Mobile, Doha Film Institute, Facebook, Google, Style.com et l’Opéra national de Paris.
Ayant grandi avec le web du milieu des années 90, je suis totalement autodidacte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nicolas Assouad</title>
      <link>/personnes/nicolas-assouad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/nicolas-assouad/</guid>
      <description>« Diplômé de l’Ecole Normale Supérieure de Paris en informatique ayant fait de nombreux stage de recherche sur des questions de génie logiciel, de typage et de programmation concurrente, dont un stage au OCaml Labs de l’université de Cambridge, j’ai travaillé par la suite en tant que développeur full stack pendant un an et demi chez 360Learning, startup développant une plateforme d’apprentissage collaboratif, où j’ai pu mener des projets tels que l’intégration de plusieurs milliers de cours en ligne issus de Coursera, LinkedIn Learning, etc dans la plateforme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quentin Bouillaguet</title>
      <link>/personnes/quentin-bouillaguet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/quentin-bouillaguet/</guid>
      <description>Développeur de formation, j&amp;rsquo;ai travaillé pendant 3 ans dans la recherche en informatique (méthodes formelles et développements au sein d&amp;rsquo;un outil d&amp;rsquo;analyse de code). En parallèle, j&amp;rsquo;ai eu le plaisir d&amp;rsquo;enseigner à l&amp;rsquo;Université Paris Saclay. L&amp;rsquo;année dernière, j&amp;rsquo;ai eu l&amp;rsquo;opportunité de participer à l&amp;rsquo;élaboration concrète d&amp;rsquo;une technique de localisation en intérieur pour smartphone. Ce projet a été admis à l&amp;rsquo;incubateur &amp;ldquo;Entrepreneur First&amp;rdquo; Paris.
À titre personnel, j&amp;rsquo;ai à coeur le libre, la cartographie, la compréhension des matériels et logiciels rétros ainsi que le développement logiciel de manière générale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ryan Lahfa</title>
      <link>/personnes/ryan-lahfa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/ryan-lahfa/</guid>
      <description>« Développeur dans le milieu du libre »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sara Bourdon</title>
      <link>/personnes/sara-bourdon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sara-bourdon/</guid>
      <description>Ingénieure diplômée de l’IOGS, j’ai travaillé comme développeuse front-end, sur des interfaces utilisateur d’applications mobiles et sites web. Étant très curieuse, j’aime apprendre et découvrir de nouveaux horizons à explorer et j’ai ainsi travaillé dans différents contextes : en entreprises du CAC40, en société de conseil et en start-up. Il y a 3 choses qui m&amp;rsquo;animent dans mon métier : explorer des problématiques inconnues pour y trouver des solutions créatives, réfléchir à la cohérence globale d&amp;rsquo;un projet, et travailler à plusieurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simon Denier</title>
      <link>/personnes/simon-denier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/simon-denier/</guid>
      <description>« Après un bref cursus dans la recherche en informatique (Ecole des Mines de Nantes et INRIA), j’ai travaillé pendant 10 ans dans le développement web - en allant de l’application mobile aux systèmes distribués. Avec l’envie de contribuer au service public, j’ai rejoint la première promotion du Commando UX l’an dernier - et je continue cette année en intégrant la 5ème promotion EIG. En parallèle de mes activités associatives dans l’environnement, je m’intéresse à l’accessibilité numérique et à l’écoconception web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sonia Prévost Mercier</title>
      <link>/personnes/sonia-prevost-mercier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sonia-prevost-mercier/</guid>
      <description>« Après une première carrière dans la gestion de projets et plusieurs années à coder en dilettante, je décide d&amp;rsquo;apprendre le développement web au Wagon. Développeuse depuis 2015, j’aide des entreprises à développer des applications utiles, solides et ayant du sens. Après trois ans chez Enercoop, je rejoins le projet UrssafassuR pour cette promo EIG 5. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sophie Jobez</title>
      <link>/personnes/sophie-jobez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sophie-jobez/</guid>
      <description>«Je suis développeuse et data engineer. J’ai commencé ma vie professionnelle comme entrepreneuse en créant une agence web, avant de travailler pour des agences media dans les domaines de la data et de la data visualisation. Je suis engagée dans plusieurs démarches associatives, notamment dans l’éducation populaire, et je porte également les Rendez-Vous de l’Imaginaire, un projet associatif que j’ai initié en 2013 et dont le but est, au travers d’événements mensuels, l’entraide et la création d’un réseau d’entrepreneurs des cultures de l’imaginaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sophie Topart</title>
      <link>/personnes/sophie-topart/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sophie-topart/</guid>
      <description>Après 15 ans d&amp;rsquo;une première carrière, j&amp;rsquo;ai tout chamboulé et je me suis jetée avec joie dans le grand bain du développement web. Ce changement de direction s&amp;rsquo;est aussi accompagné d&amp;rsquo;une envie de consacrer du temps à une cause plus altruiste et collaborative. C&amp;rsquo;est donc avec plaisir que je rejoins le projet OptiFlex, qui, en plus de chercher à faciliter la vie professionnelle de ses agents, souhaite également optimiser ses dépenses et minimiser son empreinte environnementale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soufiane Lamrissi</title>
      <link>/personnes/soufiane-lamrissi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/soufiane-lamrissi/</guid>
      <description>“Je suis ingénieur de formation et entrepreneur de passion. Après des études en mathématiques appliquées à Centrale Lyon, j’ai rejoint le secteur de l’énergie pour modéliser et couvrir les risques marché auprès d’Uniper puis d’Alpiq. Je consacre mon temps libre à la création de start-ups, en développant des projets depuis l’idée initiale à l’application ou site web final(e). Mon dernier projet était à titre bénévole auprès d’Amnesty International, pour coordonner les actions des militants et améliorer les flux d’information à travers une application dédiée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sylvain Boissel</title>
      <link>/personnes/sylvain-boissel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sylvain-boissel/</guid>
      <description>« Je suis administrateur réseaux et développeur web. Pendant neuf ans, j’ai travaillé chez Wikimédia France, où j’ai participé à créer « un monde dans lequel chaque personne partout sur la planète peut avoir libre accès à la somme de toutes les connaissances humaines », suivant la devise du mouvement Wikimedia, auquel je participe également sur mon temps libre. Étant passionné par l’ouverture des données et le fait de faciliter leur accès et leur utilisation, je suis fier de pouvoir participer à l’aventure EIG en mettant à profit mes connaissances en traitement de données et en développement front et back-end pour relever le défi Open Collectivités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sébastien Cossin</title>
      <link>/personnes/sebastien-cossin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sebastien-cossin/</guid>
      <description>“Je suis médecin spécialisé en santé publique et en informatique médicale formé à l’Institut de Santé Publique, d’Épidémiologie et de Développement (ISPED) à Bordeaux. Actuellement assistant hospitalier universitaire au CHU de Bordeaux, je mène mes recherches dans l’Equipe de Recherche en Informatique Appliquée à la Santé (ERIAS), centre de recherche INSERM U1219. Je m’intéresse à l’exploitation des données de santé à des fins de recherche épidémiologique et d’aide à la décision.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sébastien Touzé</title>
      <link>/personnes/sebastien-touze/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sebastien-touze/</guid>
      <description>“Ingénieur Centralien de Lyon, j’ai commencé par m’intéresser à la recherche en machine learning et intelligence artificielle, puis ai rapidement changé de direction pour aller dans le conseil en télécoms. J’ai quitté quelques années plus tard le monde salarié pour l’entrepreneuriat en développant la plate-forme collaborative de voyage Itenavi et parallèlement exercé une activité de développeur web Freelance. Linuxien convaincu, je suis secrétaire adjoint au Sunlab, FabLab de l’association Hatlab qui développe des tiers-lieux dans l’Ouest Parisien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomas Brosset</title>
      <link>/personnes/thomas-brosset/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/thomas-brosset/</guid>
      <description>« Urbaniste, je me suis formé très rapidement à la géomatique et au développement web pour aider les collectivités locales à mobiliser l’open data pour construire de meilleures politiques publiques. J’ai travaillé sur la modélisation des documents d’urbanisme en 3D, l’identification des risques de pollution à partir des données Basias/Basol et ICPE, le repérage des friches urbaines, et l’observation des prix fonciers. J’ai développé la plateforme de travail collaboratif spreadsheep.io pour permettre aux petites équipes de mieux s’organiser et de créer leurs propres outils métiers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tristram Gräbener </title>
      <link>/personnes/tristram-grabener/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/tristram-grabener/</guid>
      <description>“Diplômé de l’Institut Mines Télécom en optimisation, j’ai effectué mon doctorat à l’université de Toulouse sur les calculs d’itinéraires multimodaux. J’ai travaillé chez Kisio Digital pour créer navitia.io – un calculateur d’itinétaire en transports en communs libre, puis chez Capitaine Train afin de distribuer des billets de train sur des trajets qui combinent différentes compagnies de train. Ces travaux algorithmiques ont toujours été accompagnés de questions cartographiques.”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vladimir Nafissi</title>
      <link>/personnes/vladimir-nafissi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/vladimir-nafissi/</guid>
      <description>Après des études de commerce et 3 ans en tant que Data Analyst dans une start-up de l&amp;rsquo;ad tech, j&amp;rsquo;ai fait le choix d&amp;rsquo;une reconversion professionnelle en 2020 dans le développement web avec un double impératif : m&amp;rsquo;épanouir dans un travail où je peux coder quotidiennement et donner du sens à ma vie professionnelle en oeuvrant sur des projets qui ne maltraitent ni le lien social ni l&amp;rsquo;environnement.
Animateur de la Fresque du Climat et bénévole pour l&amp;rsquo;association Data For Good, je suis ravi de mettre mes compétences business et technique au service de l&amp;rsquo;intérêt général via le programme EIG pour le projet SOS Ponts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>William Thiery</title>
      <link>/personnes/william-thiery/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/william-thiery/</guid>
      <description>Ancien musicien professionnel, je me suis reconverti ver le métier de développeur. Le monde de l&amp;rsquo;open source me tient particulièrement à coeur et j&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;honneur aujourd’hui&#39; d&amp;rsquo;avoir été pris à l&amp;rsquo;INSEE en tant que EIG pour participer à la modernisation du recensement de la population en ligne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Étienne David </title>
      <link>/personnes/etienne-david/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/etienne-david/</guid>
      <description>” Je suis ingénieur AgroParisTech et entrepreneur. Spécialisé en analyse d’image, j’ai réalisé ma thèse de Master à Singapour. Attentif aux défis contemporains liés à l’alimentation, je suis à l’origine du projet Jugaaddict (désormais Harveez) visant à aller à la rencontre des innovations les plus ingénieuses dans le domaine de l’alimentaire. J’ai relevé le défi de l’Agence Française de Développement (AFD). Je commence une thèse en juillet à Avignon. “</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
