<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Développement on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</title>
    <link>/expertises/developpement/</link>
    <description>Recent content in Développement on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="/expertises/developpement/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Abdelali Boulajine</title>
      <link>/personnes/abdelali-boulajine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/abdelali-boulajine/</guid>
      <description>Pendant et après mes études d&amp;rsquo;ingénieur en systèmes d&amp;rsquo;information, j&amp;rsquo;ai eu la chance de participer à plusieurs projets dans différents secteurs et domaines, cartographie web, flux comptable, signature électronique des documents, ouverture des données publiques, web sémantique, assistant vocal et assurance. La diversité des projets auxquels j&amp;rsquo;ai pu participer en tant que développeur m&amp;rsquo;a permis d&amp;rsquo;apprendre et d&amp;rsquo;expérimenter sur plusieurs technologies et métiers.
C&amp;rsquo;est avec fierté que j&amp;rsquo;intègre le programme EIG, afin de relever un défi et ainsi participer à la construction d’un bien commun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abdelkader Kersani</title>
      <link>/personnes/abdelkader-kersani/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/abdelkader-kersani/</guid>
      <description>Suite à un parcours d&amp;rsquo;enseignant chercheur au CNRS puis à l&amp;rsquo;université des Antilles, je me suis lancé dans l&amp;rsquo;aventure entrepreneuriale en tant que développeur d&amp;rsquo;applications. J&amp;rsquo;ai travaillé sur différentes problématiques du développement durable, notamment dans l’agriculture et les circuits courts. J&amp;rsquo;intègre l&amp;rsquo;équipe EIG qui relève le défi de baisser l&amp;rsquo;empreinte carbone des services de l&amp;rsquo;état, en proposant un outil d&amp;rsquo;aide à la décision aux différentes administrations. Je suis ravi d&amp;rsquo;apporter ma contribution au service public dans un projet important et passionnant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alexandra Leschi</title>
      <link>/personnes/alexandra-leschi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/alexandra-leschi/</guid>
      <description>« Ingénieure issue de l’école Centrale Lyon, je me suis spécialisée dans le développement informatique à la suite de mon master à l’Imperial College. Passionnée par ce métier, j’ai développé en 2019 la plateforme de cours Teechy. Aujourd’hui, j’ai le plaisir d’intégrer le défi Datalympics qui a pour objectif de faciliter le suivi et la maîtrise du budget des Jeux Olympics et Paralympics de Paris 2024. Je suis très heureuse de pouvoir rejoindre ce programme EIG et de mettre mes compétences au sein d’une cause et d’un service publics !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alexandre Peruch</title>
      <link>/personnes/alexandre-peruch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/alexandre-peruch/</guid>
      <description>Saint-cyrien de formation scientifique, le lieutenant-colonel Alexandre Peruch est adjoint au chef du département de l’évaluation et de la valorisation du service de la transformation de la gendarmerie nationale. Officier de gendarmerie depuis 2000, il a tenu de multiples postes à responsabilité opérationnelle au sein d’unités en charge de la sécurité publique et du rétablissement de l’ordre public. Il a exercé en outre-mer en tant que chef du bureau opérations-emploi à la gendarmerie de La Réunion et au sein de la garde républicaine en tant qu’adjoint au commandant du 2ème régiment d’infanterie à Paris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alexis Brissard</title>
      <link>/personnes/alexis-brissard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/alexis-brissard/</guid>
      <description>Développeur</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alexis Lavie</title>
      <link>/personnes/alexis-lavie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/alexis-lavie/</guid>
      <description>« Développeur curieux et passionné, diplômé d&amp;rsquo;un Master Informatique de l&amp;rsquo;Université d&amp;rsquo;Orléans, j&amp;rsquo;ai travaillé pour des entreprises et domaines métiers variés. J&amp;rsquo;ai façonné il y a quelques années la première version d&amp;rsquo;une carte Vitale dématérialisée sur téléphone. Après une aventure de deux ans à Cracovie en Pologne, j&amp;rsquo;ai choisi de me rendre disponible pour proposer à nouveau mes services pour un projet d&amp;rsquo;intérêt national. J&amp;rsquo;aime dialoguer, enseigner, construire et transmettre. Je suis une personne qui aime à observer le monde et comprendre les interactions sociales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aliaume Lopez</title>
      <link>/personnes/aliaume-lopez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/aliaume-lopez/</guid>
      <description>« Diplômé de l’École Normale Supérieure Paris-Saclay en informatique/mathématique et agrégé de mathématiques depuis 2018, j’effectue un doctorat au Laboratoire de Spécification et Vérification à l’ENS Paris-Saclay sur la théorie des bases de données. Passionné d’informatique et sensible aux problématiques du logiciel libre depuis toujours, je suis profondément convaincu de l’utilité du service public et enthousiaste à l’idée de participer au programme EIG. Je relève avec joie le défi SIANCE de l’Autorité de Sûreté Nucléaire qui vise à créer un outil permettant de renforcer le contrôle des activités et des installations nucléaires.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ambre Arnaud</title>
      <link>/personnes/ambre-arnaud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/ambre-arnaud/</guid>
      <description>“Diplômée de l’Ecole Centrale Paris, avec une spécialité en informatique et systèmes embarqués, j’ai terminé ma formation en effectuant mon stage de fin d’études chez Theodo en tant que développeuse web. J’ai également profité d’une année de césure au cours de mes études pour gagner en expérience professionnelle en travaillant dans un grand groupe et dans une start-up à Hong-Kong et Londres. Intéressée par les problématiques de modernisation du secteur public, et notamment l’ouverture et l’exploitation des données, je relève le défi DataESR pour mettre mon expérience et mes connaissances mais aussi ma nature curieuse et combative au service d’une cause utile à la société.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anne-Lise Coudry</title>
      <link>/personnes/anne-lise-coudry/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/anne-lise-coudry/</guid>
      <description>« Je suis passionnée de spatial depuis mes études. Depuis 2017, je consacre une partie de mon temps libre au développement d&amp;rsquo;une association qui vise à ouvrir le monde de l’infrastructure spatiale au plus grand nombre. Après une formation en droit des activités spatiales et des télécommunications, j’ai travaillé pendant huit ans en tant que juriste au sein de la société Orange sur des projets très divers allant de la pose d’un câble sous-marin à la décommission d’un satellite ou à la vente de services BtB de connectivité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anoureth Pongrattana</title>
      <link>/personnes/anoureth-pongrattana/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/anoureth-pongrattana/</guid>
      <description>“Développeur indépendant issu du monde du web depuis près de 10 ans et très fortement impliqué dans le langage JavaScript depuis 2 ans. Je mène également plusieurs actions dans le domaine de la santé, à travers une association “Banlieues Santé” qui lutte contre les inégalités de santé partout en France dont je suis le co-fondateur.”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antoine Augusti </title>
      <link>/personnes/antoine-augusti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/antoine-augusti/</guid>
      <description>« Je suis titulaire d’un diplôme d’ingénieur en architecture des systèmes d’information de l’INSA Rouen et d’un Master en machine learning de l’université de Rouen. J’ai participé lors de mes études à la création d’un opérateur et fournisseur d’accès à Internet, Quantic Télécom. Je contribue à des projets open source web ou data sur GitHub et j’interviens en tant qu’enseignant ou mentor technique. J’ai travaillé à Drivy (location de voitures entre particuliers) en qualité de Data Engineer où j’ai créé la plateforme data pour une place de marché leader en Europe comptant plusieurs millions d’utilisateurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bastien Guerry</title>
      <link>/personnes/bastien-guerry/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/bastien-guerry/</guid>
      <description>« Je suis programmeur indépendant et hacktiviste du libre. Après des études de philosophie et de sciences cognitives, j’ai renoué avec mes premières amours en découvrant le logiciel libre à la fin du millénaire. Je suis tombé en extase devant GNU Emacs, me suis mis au Lisp dans la foulée et suis aujourd’hui mainteneur d’Org-mode, un module pour organiser sa vie à l’aide de fichiers textes. En tant que libriste, j’ai participé au projet One Laptop Per Child en 2008, co-fondé OLPC France, organisé en 2009 une école d’été en Chine sur les outils open source pour la recherche, je suis premier salarié de Wikimédia France en 2010, puis j’ai contribué à ShareLex, jecode.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Benjamin Perney</title>
      <link>/personnes/benjamin-perney/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/benjamin-perney/</guid>
      <description>« Développeur depuis plus de 7 ans, je suis diplômé de l’école d’ingénieur IMAC alliant arts et sciences. Après avoir parcouru différentes tailles d’entreprises, de la petite entreprise de communication aux grands groupes de l’habillement, j’ai voulu mettre à contribution mes compétences au sein de l’administration française. Ainsi, je rejoins le défi Enki, au cours duquel je vais mettre en place une interface permettant de mieux informer les autorités et les services d’urgence lors d’une crise.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Benoit Serrano</title>
      <link>/personnes/benoit-serrano/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/benoit-serrano/</guid>
      <description>« Diplômé de l’Ecole Centrale de Lyon avec une spécialité en mathématiques appliquées, j’ai profité d’une année de césure pour m’initier au développement web chez Relief Applications, une start-up de développement de produits numériques à destination des humanitaires. J’ai ensuite complété ma formation en travaillant chez BAM en tant que développeur full-stack. Je relève en 2020 le défi LABEL à la Cour de cassation permettant l’accélération de l’ouverture des décisions de justice au grand public, afin d’y apporter mes compétences et expériences, et d’en retirer une meilleure connaissance du fonctionnement de nos administrations juridiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Benoît Guigal</title>
      <link>/personnes/benoit-guigal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/benoit-guigal/</guid>
      <description>« Diplômé de l’école des Mines de Paris, j’effectue mon stage de fin d’étude en R&amp;amp;D au Ministère de la Défense puis je rejoins Captain Dash, une startup spécialisée en Business Intelligence en tant que data engineer. Je me lance ensuite dans une aventure entrepreneuriale et co-fonde Figure, un service de location de cabines photographiques connectées à une plateforme web communautaire. Enthousiasmé par le programme EIG, je travaille sur le défi Hopkins pour lutter contre la fraude financière et enrayer l’économie souterraine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beryl Koller </title>
      <link>/personnes/beryl-koller/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/beryl-koller/</guid>
      <description>« Trouver du sens et de la passion dans ce que je fais a toujours guidé mes choix. J&amp;rsquo;ai passé les 10 premières années de ma vie professionnelle dans le secteur humanitaire, en tant que responsable Logistique et Administration. En 2020, j&amp;rsquo;ai décidé de devenir développeuse web. Je me suis immergée dans ce nouveau monde avec un immense intérêt. Relever des défis techniques, c&amp;rsquo;est ce qui m&amp;rsquo;anime aujourd&amp;rsquo;hui. Je suis très heureuse d&amp;rsquo;avoir rejoint le programme EIG, une passerelle parfaite entre sens de l&amp;rsquo;engagement et compétences numériques !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Christophe Ninucci</title>
      <link>/personnes/christophe-ninucci/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/christophe-ninucci/</guid>
      <description>« J’ai débuté ma carrière dans le domaine de l’industrie agroalimentaire comme administrateur système et réseau. Au cours de cette expérience marquée par la forte croissance du groupe et le développement de nouveaux outils informatiques, j’ai acquis des compétences en programmation et en base de données qui m’ont permis par la suite de développer des applications métiers centrées sur le calcul et le croisement de données dans le domaine de l’éclairage industriel et de l’assurance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cédric Merouani </title>
      <link>/personnes/cedric-merouani/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/cedric-merouani/</guid>
      <description>« Diplômé d’Epitech, je démarre ma carrière dans une startup parisienne afin de poursuivre une passion; le développement informatique. Durant mes 6 années d’expérience professionnelle, j’ai eu la chance de travailler dans différentes structures et sur des projets de tailles variées. Constamment en veille, je me forme sur les nouveautés technologiques et ce, sans mettre de côté les compétences interpersonnelles qui sont toutes aussi importantes à mes yeux. Je rejoins aujourd’hui le projet France Transition pour une aventure riche et complexe dans le domaine de la transition écologique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dora Crisan</title>
      <link>/personnes/dora-crisan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/dora-crisan/</guid>
      <description>« Je suis une techno-optimiste, convaincue que les nouvelles technologies peuvent avoir un fort impact positif sur l’individu comme sur la société. Passionnée par les transformations technologiques, je souhaite contribuer au développement et à la mise en œuvre de solutions digitales afin de rendre la vie des gens plus facile et plus fluide. Après un doctorat de physique dans le domaine des nanotechnologies, avec un travail de recherche portant sur des cellules solaires et des cellules de mémoire pour les disques durs (publication dans Nature Communications), j’ai mis en place une plateforme digitale et un système de gestion de portefeuilles de projets de R&amp;amp;D au sein d’une multinationale de l’énergie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elisabeth Fainstein</title>
      <link>/personnes/elisabeth-fainstein/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/elisabeth-fainstein/</guid>
      <description>« Passionnée de bactéries et de fictions, j’ai poursuivi en double cursus des études de génétique et de littérature avant de devenir développeuse. Ancienne EIG de la promotion 4, j&amp;rsquo;ai la joie de poursuivre mon engagement dans le programme en tant que coach Tech. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erica Marco</title>
      <link>/personnes/erica-marco/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/erica-marco/</guid>
      <description>“Diplomée ENSEEIHT et autodidacte depuis, j’ai pour objectif de créer des outils informatiques intuitifs et durables au service de l’intérêt général. J’ai dédié les trois dernières années au domaine de la culture et de la recherche en designant et développant l’application de gestion des ressources numériques de l’INIST CNRS. Je suis fière de rejoindre aujourd’hui les EIG et le projet de la Cour des Comptes afin de les accompagner dans la transition vers le numérique de leur methodes de travail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estelle Maudet </title>
      <link>/personnes/estelle-maudet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/estelle-maudet/</guid>
      <description>Marraine d&amp;rsquo;Etalab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francis Chabouis</title>
      <link>/personnes/francis-chabouis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/francis-chabouis/</guid>
      <description>“Ingénieur de formation (Centrale Lyon 2006) avec une spécialité en mathématiques, j’ai travaillé plusieurs années en finance de marché avant de devenir développeur en 2012. Après avoir travaillé 3 ans à la R&amp;amp;D d’un éditeur de logiciel financier, j’ai fondé Ubikiwi pour proposer des services innovants en cartographie, data-visualisation et mobilité. L’objectif : aider les gens à passer moins de temps dans les transports. Un projet de cartographie pour la sécurité routière ne pouvait donc pas me laisser indifférent et j’ai naturellement proposé de contribuer au programme d’Entrepreneur·e d’Intérêt Général sur le défi du ministère de l’Intérieur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frédéric Bardolle </title>
      <link>/personnes/frederic-bardolle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/frederic-bardolle/</guid>
      <description>“J’ai passé les 7 dernières années à résoudre des problèmes grâce aux données. Suite à mon expérience d’EIG à la Cour des Comptes, j’ai travaillé à l’Agence du numérique sur la mise en place de politiques publiques en faveur de l’inclusion numérique. Je suis également directeur technique de Data for Good (une communauté de volontaires mettant leur talent au profit d’organisations à but non lucratif) ainsi que cofondateur d’AlgoTransparency (un projet visant à informer les citoyens sur le fonctionnement des algorithmes et leurs effets indésirables).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gabriel Ripoche</title>
      <link>/personnes/gabriel-ripoche/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/gabriel-ripoche/</guid>
      <description>Développeur back-end spécialisé dans les moteurs de recherche. Data et ML engineer à mes heures perdues.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gregoria Rubio</title>
      <link>/personnes/gregoria-rubio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/gregoria-rubio/</guid>
      <description>Issue d&amp;rsquo;un parcours académique mêlant sciences de l&amp;rsquo;environnement et informatique, j&amp;rsquo;ai travaillé pendant quelques années en tant que cheffe de projet numérique avec pour principal objectif le développement d&amp;rsquo;applications et de sites web centrés sur l&amp;rsquo;utilisateur. Après un passage au Muséum National d&amp;rsquo;Histoire Naturelle où j&amp;rsquo;ai pu participer notamment à l&amp;rsquo;amélioration des interface de gestion des indicateurs de biodiversité, je rejoins le défi Pilote Intelligence pour optimiser cette fois-ci l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;indicateurs pour la mise en oeuvre des politiques publiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guillaume Lancrenon</title>
      <link>/personnes/guillaume-lancrenon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/guillaume-lancrenon/</guid>
      <description>« J’ai débuté comme ingénieur d’exploration sismique chez Westerngeco. Un passage par l’entreprenariat m’a permis de réaliser (et de vendre 3 ans plus tard) CommoPrices, startup spécialisée dans le suivi du cours des matières premières.
Ensuite, j’ai rejoint le programme EIG pour mettre mes compétences au service des pompiers et approfondir ma connaissance de l’intelligence artificielle. Depuis 2019, je développe Piaf - une plateforme de datasets en français pour entraîner des IA francophones - au sein d’Etalab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hélène Jonin</title>
      <link>/personnes/helene-jonin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/helene-jonin/</guid>
      <description>« Ayant découvert le code en écrivant mes premiers programmes pour ma TI-82 au lycée, je me suis ensuite naturellement dirigée vers des études dans l’informatique. Après un master, j’ai intégré la startup OpenAirlines et l’équipe de développement du logiciel d’éco-pilotage SkyBreathe® qui permet aux compagnies aériennes de réduire la consommation de carburant et donc les émissions de CO2 de leur flotte. C’est aussi cette entreprise que je quitte pour rejoindre l’aventure EIG, en ayant entre temps effectué un VIE à New York.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Javier Cuadrado Manteca</title>
      <link>/personnes/javier-cuadrado-manteca/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/javier-cuadrado-manteca/</guid>
      <description>« Après quelques années au service de l&amp;rsquo;expérience client chez Trainline, j&amp;rsquo;ai décidé de changer de cap et devenir développeur. Passionné d&amp;rsquo;informatique et sensible aux problématiques des utilisateurs web j&amp;rsquo;accepte avec enthousiasme la mission du programme EIG (projet e-PSHAD) : développer une plateforme numérique d&amp;rsquo;accompagnement à distance pour les personnes en situation de handicap. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jean-Baptiste Assouad </title>
      <link>/personnes/jean-baptiste-assouad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/jean-baptiste-assouad/</guid>
      <description>« Après avoir obtenu mon diplôme d’ingénieur en robotique de l’École Polytechnique Universitaire de la Sorbonne, j’ai travaillé pendant 1 an et demi pour une jeune startup belge, Quimesis. Je suis ensuite parti travailler sur mon propre projet entrepreneurial, une application web de conception assistée par ordinateur, pendant 1 an. J’ai rejoint le projet ArchiFiltre pour apporter toutes mes compétences et expériences. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jehanne Dussert</title>
      <link>/personnes/jehanne-dussert/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/jehanne-dussert/</guid>
      <description>Développeuse formée à 42, également juriste spécialisée en nouvelles technologies et en criminologie, j&amp;rsquo;ai à cœur d&amp;rsquo;apprendre toujours plus dans des domaines variés et de relever de nouveaux défis.
Engagée dans l&amp;rsquo;associatif, j&amp;rsquo;ai fondé et rejoint de nombreux collectifs en matière de lutte contre les discriminations, de sensibilisation à l&amp;rsquo;endométriose (maladie gynécologique qui touche une personne menstruée sur dix), ou encore de lutte contre les violences faites aux femmes. À mes heures perdues, je pratique la couture et l&amp;rsquo;écriture.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jordan Munoz</title>
      <link>/personnes/jordan-munoz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/jordan-munoz/</guid>
      <description>Développeur</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joseph Garrone</title>
      <link>/personnes/joseph-garrone/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/joseph-garrone/</guid>
      <description>« Diplômé de l’ESIMAG et de l’université polytechnique de Turin, fondateur de Semasim, je me lance maintenant dans l’aventure EIG au sein de l’INSEE en tant que développeur pour contribuer à faire en sorte que les statisticiens des ministères ait plus facilement accès aux outils numériques à l’état de l’art. Je suis intimement convaincu que la réduction des frictions de l’interface avec le logiciel est un enjeu majeur dans le domaine des mathématiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Julien Paris</title>
      <link>/personnes/julien-paris/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/julien-paris/</guid>
      <description>« Après une formation d’architecte DPLG (Lyon puis Paris-La Villette), un Master pro « gestion de projets culturels dans l’espace public » à Paris 1, j’ai travaillé pour le service culturel de l’Ambassade d’Espagne au Mexique, de l’Ambassade de France en Égypte, et en tant que chercheur en sciences sociales en Turquie. Je me suis découvert en autodidacte et sur le tard une passion pour le code, et me suis alors reconverti comme développeur indépendant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jérôme Burkard</title>
      <link>/personnes/jerome-burkard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/jerome-burkard/</guid>
      <description>« Ingénieur des Arts et Métiers, j’ai commencé par travailler dans l’industrie pétrolière, sur plateformes au large de l’Afrique de l’Ouest. Fin 2016, je me suis reconverti dans le développement web qui m’a passionné. Je suis devenu freelance et j’ai pu travailler dans des secteurs divers tel que l’énergie chez Engie, l’immobilier chez Foncia, l’assurance chez Axa. Je suis heureux de rejoindre la promo EIG 4 et le défi “Opération 18”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laurent Dupont</title>
      <link>/personnes/laurent-dupont/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/laurent-dupont/</guid>
      <description>“Diplômé de l’École Polytechnique (Palaiseau) et du KTH (École Polytechnique Royale de Suède), j’ai une quinzaine d’années d’expérience en informatique. J’ai contribué en France, en Suède et aux États-Unis à plusieurs startups en tant que responsable de projets et d’équipes, co-fondateur et directeur technique. Ces entreprises sont marquées par une forte composante de recherche et d’innovation souvent brevetée, centrée sur l’analyse et l’interprétation de données complexes et hétérogènes.”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lisa Durand</title>
      <link>/personnes/lisa-durand/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/lisa-durand/</guid>
      <description>« Développeuse Ruby on Rails à Enercoop, ex-designeuse d’interface et footballeuse aux dégommeuses. Je rejoins le projet Envinorma pour cette promo EIG 4. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Loup Theron</title>
      <link>/personnes/loup-theron/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/loup-theron/</guid>
      <description>« Je suis développeur full-stack passionné par les réseaux décentralisés, l’open-source et de manière générale par les projets qui œuvrent pour le commun. Après 3 ans de développement dans l’univers des blockchain chez OCTO Technology, je rejoins le programme EIG 4 pour travailler sur le défi Monitor Fish et ainsi aider le Centre national de surveillance des pêches (CNSP) à protéger les ressources aquatiques en contrôlant notamment la surpêche. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luc Salommez</title>
      <link>/personnes/luc-salommez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/luc-salommez/</guid>
      <description>“Développeur informatique issu de 42, je suis passionné par les nouvelles technologies et suis convaincu qu’elle peuvent nous permettre d’améliorer nos modes de vie. En particulier j’ai été le confondateur d’Inspik.ai, une startup qui vise à moderniser les centres d’appels avec de l’intelligence artificielle en réduisant les temps d’attentes et en facilitant le travail des opérateurs. En rejoignant le programme EIG je souhaite mettre à contribution mes compétences et mon expérience entrepreneuriale au service du bien commun, en intervenant notamment sur le défi Polygraphe qui vise à créer une plateforme permettant de détecter les faux avis sur internet, afin de créer une concurrence plus juste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lucas Bchini</title>
      <link>/personnes/lucas-bchini/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/lucas-bchini/</guid>
      <description>“Diplômé ENSIMAG, j’ai travaillé sur différents projets web dans des environnements très différents comme l’éducation au sein de l’association Frateli, l’IoT avec Netatmo, ou encore la gestion/supervision de datacenters chez Eaton. Je suis très heureux de rejoindre cette promo EIG, et particulièrement le projet CartoBIO, afin de contribuer au développement de l’agriculture biologique en France, pilier essentiel de la transition écologique.”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lívia Ribeiro</title>
      <link>/personnes/livia-ribeiro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/livia-ribeiro/</guid>
      <description>« Ingénieure informatique, passionnée par la culture et avec une envie de travailler sur des projets qui ont du sens. Après un master à l’École Polytechnique et trois ans de travail dans une startup, j’ai suivi une formation en production audiovisuelle à la Sorbonne. Par la suite, j’ai lié mes compétences en informatique avec ma passion par le cinéma et j’ai créé Zooma, une plateforme de mise en relation des cinéastes indépendants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Martin Gross </title>
      <link>/personnes/martin-gross/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/martin-gross/</guid>
      <description>“Ingénieur Supélec (2012), passionné par les problématiques de data (et d’open data) ainsi que de web technologies, j’ai co-fondé avec mon frère CommoPrices.com, le plus grand portail de prix de matières premières au monde. Jamais à court d’idées, mon plus grand problème est de filtrer les bonnes des mauvaises.”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mathieu Perez</title>
      <link>/personnes/mathieu-perez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/mathieu-perez/</guid>
      <description>“Développeur web et logiciel issu de 42, promoteur du logiciel libre, de l’accessibilité des données publiques au plus grand nombre, et de la transformation numérique de l’administration. À la recherche de projets d’envergure ayant un réel impact, j&amp;rsquo;ai rejoint les Entrepreneurs d&amp;rsquo;Intérêt Général à la Cour de Cassation en 2019, et suis aujourd&amp;rsquo;hui affecté à la Fabrique Numérique de la Direction Générale des Finances Publiques. Le programme EIG est pour moi l&amp;rsquo;occasion d’œuvrer à l&amp;rsquo;amélioration du service public et de favoriser l&amp;rsquo;adoption de nouvelles technologies et pratiques de travail dans l&amp;rsquo;administration.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matthieu Tirelli</title>
      <link>/personnes/matthieu-tirelli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/matthieu-tirelli/</guid>
      <description>« Je suis développeur full-stack pour le projet NEOTac de la Gendarmerie Nationale. J’ai depuis mon plus jeune âge développé des applications pour répondre a mes besoins personnels ou des besoins de la communauté. Très engagé au niveau associatif, j’ai pu avoir la chance de réaliser des applications métiers pour la Croix-Rouge française, et des réseaux associatifs d’intérêt général. J’ai ensuite poursuivi mes études entre Strasbourg et Paris à l’école 42.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maxime Allain</title>
      <link>/personnes/maxime-allain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/maxime-allain/</guid>
      <description>Ingénieur généraliste de formation, je souhaite mettre mes compétences web au service de l&amp;rsquo;intérêt général, et je souhaite également réduire l&amp;rsquo;impact de l&amp;rsquo;humain sur la planète et ses êtres vivants. Je me suis lancé dans l&amp;rsquo;entrepreneuriat à la fin de mes études au sein du secteur des déchets. Ensuite j&amp;rsquo;ai exercé en tant qu&amp;rsquo;ingénieur web dans plusieurs startups pendant plus de 3 ans (Privateaser, Clear Fashion, Manty). J&amp;rsquo;ai postulé au programme EIG pour retrouver une alliance entre entrepreneuriat, tech et intérêt général.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maxime Pierrot </title>
      <link>/personnes/maxime-pierrot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/maxime-pierrot/</guid>
      <description>« Entrepreneur et développeur, j’adore les nouveaux challenges. J’ai créé Gastronomiz, la première food box en France en 2012. Nous avons envoyé 50 000 box en 2 ans. La société a été revendue en 2015. J’ai été développeur backend-end, spécialisé en API, pour différentes startups en France et en Australie. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ned Baldessin </title>
      <link>/personnes/ned-baldessin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/ned-baldessin/</guid>
      <description>« Je suis développeur web depuis une quinzaine d’années. J’aime travailler à tous les niveaux du stack : l’architecture système, le développement d’applications ou encore le développement d’interface. Parmi mes principaux clients se trouvent Madame Figaro, Paris Photo, Hyper Island, La Martinière Groupe, UNESCO, Virgin Mobile, Doha Film Institute, Facebook, Google, Style.com et l’Opéra national de Paris.
Ayant grandi avec le web du milieu des années 90, je suis totalement autodidacte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nicolas Assouad</title>
      <link>/personnes/nicolas-assouad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/nicolas-assouad/</guid>
      <description>« Diplômé de l’Ecole Normale Supérieure de Paris en informatique ayant fait de nombreux stage de recherche sur des questions de génie logiciel, de typage et de programmation concurrente, dont un stage au OCaml Labs de l’université de Cambridge, j’ai travaillé par la suite en tant que développeur full stack pendant un an et demi chez 360Learning, startup développant une plateforme d’apprentissage collaboratif, où j’ai pu mener des projets tels que l’intégration de plusieurs milliers de cours en ligne issus de Coursera, LinkedIn Learning, etc dans la plateforme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quentin Bouillaguet</title>
      <link>/personnes/quentin-bouillaguet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/quentin-bouillaguet/</guid>
      <description>Développeur de formation, j&amp;rsquo;ai travaillé pendant 3 ans dans la recherche en informatique (méthodes formelles et développements au sein d&amp;rsquo;un outil d&amp;rsquo;analyse de code). En parallèle, j&amp;rsquo;ai eu le plaisir d&amp;rsquo;enseigner à l&amp;rsquo;Université Paris Saclay. L&amp;rsquo;année dernière, j&amp;rsquo;ai eu l&amp;rsquo;opportunité de participer à l&amp;rsquo;élaboration concrète d&amp;rsquo;une technique de localisation en intérieur pour smartphone. Ce projet a été admis à l&amp;rsquo;incubateur &amp;ldquo;Entrepreneur First&amp;rdquo; Paris.
À titre personnel, j&amp;rsquo;ai à coeur le libre, la cartographie, la compréhension des matériels et logiciels rétros ainsi que le développement logiciel de manière générale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ryan Lahfa</title>
      <link>/personnes/ryan-lahfa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/ryan-lahfa/</guid>
      <description>« Développeur dans le milieu du libre »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sara Bourdon</title>
      <link>/personnes/sara-bourdon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sara-bourdon/</guid>
      <description>Ingénieure diplômée de l’IOGS, j’ai travaillé comme développeuse front-end, sur des interfaces utilisateur d’applications mobiles et sites web. Étant très curieuse, j’aime apprendre et découvrir de nouveaux horizons à explorer et j’ai ainsi travaillé dans différents contextes : en entreprises du CAC40, en société de conseil et en start-up. Il y a 3 choses qui m&amp;rsquo;animent dans mon métier : explorer des problématiques inconnues pour y trouver des solutions créatives, réfléchir à la cohérence globale d&amp;rsquo;un projet, et travailler à plusieurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simon Denier</title>
      <link>/personnes/simon-denier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/simon-denier/</guid>
      <description>« Après un bref cursus dans la recherche en informatique (Ecole des Mines de Nantes et INRIA), j’ai travaillé pendant 10 ans dans le développement web - en allant de l’application mobile aux systèmes distribués. Avec l’envie de contribuer au service public, j’ai rejoint la première promotion du Commando UX l’an dernier - et je continue cette année en intégrant la 5ème promotion EIG. En parallèle de mes activités associatives dans l’environnement, je m’intéresse à l’accessibilité numérique et à l’écoconception web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sonia Prévost Mercier</title>
      <link>/personnes/sonia-prevost-mercier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sonia-prevost-mercier/</guid>
      <description>« Après une première carrière dans la gestion de projets et plusieurs années à coder en dilettante, je décide d&amp;rsquo;apprendre le développement web au Wagon. Développeuse depuis 2015, j’aide des entreprises à développer des applications utiles, solides et ayant du sens. Après trois ans chez Enercoop, je rejoins le projet UrssafassuR pour cette promo EIG 5. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sophie Jobez</title>
      <link>/personnes/sophie-jobez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sophie-jobez/</guid>
      <description>«Je suis développeuse et data engineer. J’ai commencé ma vie professionnelle comme entrepreneuse en créant une agence web, avant de travailler pour des agences media dans les domaines de la data et de la data visualisation. Je suis engagée dans plusieurs démarches associatives, notamment dans l’éducation populaire, et je porte également les Rendez-Vous de l’Imaginaire, un projet associatif que j’ai initié en 2013 et dont le but est, au travers d’événements mensuels, l’entraide et la création d’un réseau d’entrepreneurs des cultures de l’imaginaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sophie Topart</title>
      <link>/personnes/sophie-topart/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sophie-topart/</guid>
      <description>Après 15 ans d&amp;rsquo;une première carrière, j&amp;rsquo;ai tout chamboulé et je me suis jetée avec joie dans le grand bain du développement web. Ce changement de direction s&amp;rsquo;est aussi accompagné d&amp;rsquo;une envie de consacrer du temps à une cause plus altruiste et collaborative. C&amp;rsquo;est donc avec plaisir que je rejoins le projet OptiFlex, qui, en plus de chercher à faciliter la vie professionnelle de ses agents, souhaite également optimiser ses dépenses et minimiser son empreinte environnementale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soufiane Lamrissi</title>
      <link>/personnes/soufiane-lamrissi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/soufiane-lamrissi/</guid>
      <description>“Je suis ingénieur de formation et entrepreneur de passion. Après des études en mathématiques appliquées à Centrale Lyon, j’ai rejoint le secteur de l’énergie pour modéliser et couvrir les risques marché auprès d’Uniper puis d’Alpiq. Je consacre mon temps libre à la création de start-ups, en développant des projets depuis l’idée initiale à l’application ou site web final(e). Mon dernier projet était à titre bénévole auprès d’Amnesty International, pour coordonner les actions des militants et améliorer les flux d’information à travers une application dédiée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sylvain Boissel</title>
      <link>/personnes/sylvain-boissel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sylvain-boissel/</guid>
      <description>« Je suis administrateur réseaux et développeur web. Pendant neuf ans, j’ai travaillé chez Wikimédia France, où j’ai participé à créer « un monde dans lequel chaque personne partout sur la planète peut avoir libre accès à la somme de toutes les connaissances humaines », suivant la devise du mouvement Wikimedia, auquel je participe également sur mon temps libre. Étant passionné par l’ouverture des données et le fait de faciliter leur accès et leur utilisation, je suis fier de pouvoir participer à l’aventure EIG en mettant à profit mes connaissances en traitement de données et en développement front et back-end pour relever le défi Open Collectivités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sébastien Cossin</title>
      <link>/personnes/sebastien-cossin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sebastien-cossin/</guid>
      <description>“Je suis médecin spécialisé en santé publique et en informatique médicale formé à l’Institut de Santé Publique, d’Épidémiologie et de Développement (ISPED) à Bordeaux. Actuellement assistant hospitalier universitaire au CHU de Bordeaux, je mène mes recherches dans l’Equipe de Recherche en Informatique Appliquée à la Santé (ERIAS), centre de recherche INSERM U1219. Je m’intéresse à l’exploitation des données de santé à des fins de recherche épidémiologique et d’aide à la décision.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sébastien Touzé</title>
      <link>/personnes/sebastien-touze/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sebastien-touze/</guid>
      <description>“Ingénieur Centralien de Lyon, j’ai commencé par m’intéresser à la recherche en machine learning et intelligence artificielle, puis ai rapidement changé de direction pour aller dans le conseil en télécoms. J’ai quitté quelques années plus tard le monde salarié pour l’entrepreneuriat en développant la plate-forme collaborative de voyage Itenavi et parallèlement exercé une activité de développeur web Freelance. Linuxien convaincu, je suis secrétaire adjoint au Sunlab, FabLab de l’association Hatlab qui développe des tiers-lieux dans l’Ouest Parisien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomas Brosset</title>
      <link>/personnes/thomas-brosset/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/thomas-brosset/</guid>
      <description>« Urbaniste, je me suis formé très rapidement à la géomatique et au développement web pour aider les collectivités locales à mobiliser l’open data pour construire de meilleures politiques publiques. J’ai travaillé sur la modélisation des documents d’urbanisme en 3D, l’identification des risques de pollution à partir des données Basias/Basol et ICPE, le repérage des friches urbaines, et l’observation des prix fonciers. J’ai développé la plateforme de travail collaboratif spreadsheep.io pour permettre aux petites équipes de mieux s’organiser et de créer leurs propres outils métiers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tristram Gräbener </title>
      <link>/personnes/tristram-grabener/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/tristram-grabener/</guid>
      <description>“Diplômé de l’Institut Mines Télécom en optimisation, j’ai effectué mon doctorat à l’université de Toulouse sur les calculs d’itinéraires multimodaux. J’ai travaillé chez Kisio Digital pour créer navitia.io – un calculateur d’itinétaire en transports en communs libre, puis chez Capitaine Train afin de distribuer des billets de train sur des trajets qui combinent différentes compagnies de train. Ces travaux algorithmiques ont toujours été accompagnés de questions cartographiques.”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vladimir Nafissi</title>
      <link>/personnes/vladimir-nafissi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/vladimir-nafissi/</guid>
      <description>Après des études de commerce et 3 ans en tant que Data Analyst dans une start-up de l&amp;rsquo;ad tech, j&amp;rsquo;ai fait le choix d&amp;rsquo;une reconversion professionnelle en 2020 dans le développement web avec un double impératif : m&amp;rsquo;épanouir dans un travail où je peux coder quotidiennement et donner du sens à ma vie professionnelle en oeuvrant sur des projets qui ne maltraitent ni le lien social ni l&amp;rsquo;environnement.
Animateur de la Fresque du Climat et bénévole pour l&amp;rsquo;association Data For Good, je suis ravi de mettre mes compétences business et technique au service de l&amp;rsquo;intérêt général via le programme EIG pour le projet SOS Ponts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>William Thiery</title>
      <link>/personnes/william-thiery/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/william-thiery/</guid>
      <description>Ancien musicien professionnel, je me suis reconverti ver le métier de développeur. Le monde de l&amp;rsquo;open source me tient particulièrement à coeur et j&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;honneur aujourd’hui&#39; d&amp;rsquo;avoir été pris à l&amp;rsquo;INSEE en tant que EIG pour participer à la modernisation du recensement de la population en ligne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Étienne David </title>
      <link>/personnes/etienne-david/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/etienne-david/</guid>
      <description>” Je suis ingénieur AgroParisTech et entrepreneur. Spécialisé en analyse d’image, j’ai réalisé ma thèse de Master à Singapour. Attentif aux défis contemporains liés à l’alimentation, je suis à l’origine du projet Jugaaddict (désormais Harveez) visant à aller à la rencontre des innovations les plus ingénieuses dans le domaine de l’alimentaire. J’ai relevé le défi de l’Agence Française de Développement (AFD). Je commence une thèse en juillet à Avignon. “</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
