<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Environnement on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</title>
    <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/themes/environnement/</link>
    <description>Recent content in Environnement on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 May 2023 09:05:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://citoyens.transformation.gouv.fr/themes/environnement/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pyronear</title>
      <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/pyronear/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 09:05:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/pyronear/</guid>
      <description>Pyronear est une association loi 1901 au service du bien commun et du logiciel libre.
L’objectif de Pyronear est de démocratiser des solutions technologiques sobres et ouvertes de lutte contre les incendies de forêts, au service des écosystèmes et des citoyens.
Pour cela, nous co-construisons une solution open source de détection précoce, performante, automatique, énergétiquement sobre et économique des départs de feux dans les espaces naturels.
Concrètement, des caméras et un micro-ordinateur sont disposés sur des points hauts permettant de couvrir un espace forestier étendu et transmettre les alertes incendies aux services de secours.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infoclimat</title>
      <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/infoclimat/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 08:36:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/infoclimat/</guid>
      <description>Problématique Les données météorologiques et climatiques sont difficilement accessibles et compréhensibles pour les citoyennes et citoyens.
Description de l’initiative L’association Infoclimat produit, collecte et met à disposition des données météorologiques et climatiques. Elle s’appuie sur un réseau de particuliers passionnés qui fournit des données issues de stations météo personnelles et crée du contenu pédagogique sur les phénomènes météorologiques et climatiques. L’ensemble est exposé gratuitement sur le site infoclimat.fr. L’objectif est de créer un véritable commun numérique à partir de ces données et d’inclure un maximum d’acteurs dans la démarche.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
