<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Méthode on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</title>
    <link>/categories/methode/</link>
    <description>Recent content in Méthode on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Oct 2022 12:05:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/methode/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>5 leviers pour innover et entreprendre dans la fonction publique</title>
      <link>/actualites/5-leviers-pour-innover-et-entreprendre-dans-la-fonction-publique/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 12:05:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/actualites/5-leviers-pour-innover-et-entreprendre-dans-la-fonction-publique/</guid>
      <description>S’engager dans un projet d’innovation, de modernisation ou de transformation n’est pas un long fleuve tranquille. « Innover, c’est d’abord déconstruire les mythes qui entourent les démarches de transformation » comme l’indiquait Sonia Prévost Mercier lors de la table ronde « Repousser les limites de l’innovation » à l’occasion de l’événement de clôture de la promotion 5.
Si le contact physique doit être maintenu pour l’administration – au regard notamment des quelques 13 millions de Français(e)s souffrant d’illectronisme, il n’en demeure pas moins essentiel pour le service public d’œuvrer à la transformation numérique de ses services à destination des agent(e)s et des citoyen(ne)s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open source et open data : quels impacts pour les défis des entrepreneurs d&#39;intérêt général ?</title>
      <link>/actualites/accompagnement-open-data-open-source/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/actualites/accompagnement-open-data-open-source/</guid>
      <description>Le jeudi 14 mars, les entrepreneurs d’intérêt général (EIG) se sont retrouvés pour leur première session d’accompagnement collectif autour du thème de l’ouverture des codes source – open source - et des données – open data. Cette ouverture est une valeur et une obligation légale que porte le programme et que les administrations d’accueil aussi bien que les EIG s’engagent à respecter. C’est aussi un sujet sur lequel l’équipe de coordination, aidée par Etalab, s’engage à les accompagner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Appel à projets EIG 3 - les 6 facteurs clés de succès d’un défi EIG</title>
      <link>/actualites/6-facteurs-de-reussite-defi-eig/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/actualites/6-facteurs-de-reussite-defi-eig/</guid>
      <description>Le 15 mai, l’équipe EIG a organisé au Liberté Living Lab une réunion d’information à l’occasion de l&amp;rsquo;appel à projets EIG 3.
Pour rappel, la promotion est constituée en 2 phases :
 Sélection des défis : de mai à juin, un appel à projets est lancé auprès des administrations (administrations centrales, autorités administratives indépendantes, collectivités territoriales, etc.). Celles dont les défis sont présélectionnés seront auditionnées par un jury composé de personnalités issues de l’administration, du numérique ou de la recherche, qui sélectionnera les lauréats.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
