<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Les initiatives accompagnées par l&#39;Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</title>
    <link>/laureats/</link>
    <description>Recent content in Les initiatives accompagnées par l&#39;Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 09:42:47 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/laureats/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>AchaDef</title>
      <link>/laureats/achadef/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 09:42:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/laureats/achadef/</guid>
      <description>La problématique Mis en service au début des années 2000, le site achats.defense.gouv.fr des achats hors armement du Ministère des Armées (besoins en services, fournitures et travaux), s’est rapidement imposé comme un modèle institutionnel à destination des opérateurs économiques. Cependant, faute d’attention portée aux utilisateurs, le portail ne correspond plus à leurs attentes :
  les opérateurs économiques, et notamment les PME et ETI, ne connaissent pas bien les besoins du ministère et la manière dont ils peuvent y répondre ; les agents du ministère et les citoyens ont du mal à trouver des informations claires.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ACOSS-Plateforme</title>
      <link>/laureats/acoss-plateforme/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 14:05:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/laureats/acoss-plateforme/</guid>
      <description>L’Agence centrale des organismes de sécurité sociale (ACOSS) souhaite améliorer l’expérience utilisateur des démarches du secteur de l’emploi à domicile en capitalisant sur les données de l’Urssaf.
ACOSS Plateforme : simplifier les démarches des utilisateurs de l’emploi à domicile à l’aide des données de l’Urssaf. La problématique Chaque année, le réseau de l’Union de recouvrement des cotisations de sécurité sociale et d’allocations familiales (Urssaf) recouvre pour le compte de l’Agence centrale des organismes de sécurité sociale (ACOSS) près de 500 milliards d’euros, auprès de 9,7 millions de cotisants au nom d’environ 900 partenaires.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ADEX</title>
      <link>/laureats/adex/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 14:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/laureats/adex/</guid>
      <description>Déontologie et rigueur de l’expertise étant au centre de son activité, la Haute Autorité de Santé a besoin d’analyser les liens d’intérêts financiers des experts experts avec qui elle collabore afin d’éviter de potentiels conflits d’intérêts.
La problématique : une analyse des liens d’intérêt complexe et pas toujours de bonne qualité Autorité publique indépendante à caractère scientifique, la Haute Autorité de santé (HAS) travaille à garantir la qualité dans le champ sanitaire, social et médico-social, au bénéfice des personnes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
