<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</title>
    <link>https://etalab.github.io/site-aic-v2/categories/open/</link>
    <description>Recent content in Open on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jul 2021 14:11:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://etalab.github.io/site-aic-v2/categories/open/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Entrepreneurs d’intérêt général : lauréats et défis de la 5ème promotion</title>
      <link>https://etalab.github.io/site-aic-v2/actualites/10-lorem-ipsum-dolor-sit-amet-consetetur-sadipscing-elitr-consetetur-sadipscing-elitr-consetetur-sadipscing-elitr/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 14:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://etalab.github.io/site-aic-v2/actualites/10-lorem-ipsum-dolor-sit-amet-consetetur-sadipscing-elitr-consetetur-sadipscing-elitr-consetetur-sadipscing-elitr/</guid>
      <description>Ils et elles seront 39 à rejoindre les rangs de l’administration française à la rentrée. 39 talents du numérique ou « EIG », issus des secteurs public ou privé, jeunes et moins jeunes, aux expertises diverses dans la tech, le design, le droit. Derrière ces expériences plurielles, un dénominateur commun : l’engagement de chacune et de chacun pour l’intérêt général et une motivation forte pour relever des défis concrets du service public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open source et open data : quels impacts pour les défis des entrepreneurs d&#39;intérêt général ?</title>
      <link>https://etalab.github.io/site-aic-v2/actualites/accompagnement-open-data-open-source/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://etalab.github.io/site-aic-v2/actualites/accompagnement-open-data-open-source/</guid>
      <description>Le jeudi 14 mars, les entrepreneurs d’intérêt général (EIG) se sont retrouvés pour leur première session d’accompagnement collectif autour du thème de l’ouverture des codes source – open source - et des données – open data. Cette ouverture est une valeur et une obligation légale que porte le programme et que les administrations d’accueil aussi bien que les EIG s’engagent à respecter. C’est aussi un sujet sur lequel l’équipe de coordination, aidée par Etalab, s’engage à les accompagner.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
