<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Prendre soin des français on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</title>
    <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/impacts/prendre-soin-des-francais/</link>
    <description>Recent content in Prendre soin des français on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Feb 2023 12:48:17 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://citoyens.transformation.gouv.fr/impacts/prendre-soin-des-francais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Vivons en Forme</title>
      <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/vivons-en-forme/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 12:48:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/vivons-en-forme/</guid>
      <description>Problématique
Les actions de prévention ne sont pas coordonnées et évaluées sur le long terme. Cela complique la mise en œuvre, dès le plus jeune âge, d’actions efficaces.
Description de l’initiative
L’association accompagne les villes volontaires sur tous les volets de la mise en place d’une politique publique de prévention : réalisation d’un état des lieux, mise en place d’un comité de pilotage, accès à des formations, mise à disposition de supports pédagogiques dédiés aux agents, parents et enfants et aide à l’évaluation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sport Inclusif</title>
      <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/sport-inclusif/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 08:42:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/sport-inclusif/</guid>
      <description>Problématique
Les enfants en situation de handicap ne disposent pas toujours d’un cadre adapté pour faire du sport.
Description de l’initiative
L’association propose aux enfants en situation de handicap de pratiquer une activité sportive aux côtés d’enfants valides dans des associations proches de chez eux. Elle fait un travail de sensibilisation auprès de ces associations sportives pour les aider à inclure la différence dans leurs activités. L’objectif est de faire reconnaître le concept de sport inclusif d&amp;rsquo;enfants en situation de handicap, au même titre que le handisport ou le sport adapté.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
