<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Promotion 5 on Test Jamstack</title>
    <link>/promos/promotion-5/</link>
    <description>Recent content in Promotion 5 on Test Jamstack</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Jul 2021 16:20:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/promos/promotion-5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Frédérique Doman</title>
      <link>/personnes/frederique-doman/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/frederique-doman/</guid>
      <description>« Diplômée en design de produits à l’école Boulle, j’ai rapidement élargi mon champ d’intervention vers le design de services. Mon expérience de 5 ans en cabinet de conseil m’a donné l’opportunité de concevoir des services physiques et digitaux pour différents clients du secteur privé et public. Cette diversité de sujets m’a permis d’acquérir et de consolider des compétences opérationnelles et stratégiques. Je peux aujourd’hui appréhender différents niveaux de complexité de projets avec agilité, toujours au service des usagers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DaSES</title>
      <link>/defis/dases-1/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 16:20:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/dases-1/</guid>
      <description>Le contexte Le Ministère de l’Education nationale, de la jeunesse et des sports place la donnée au cœur de sa stratégie numérique et l’envisage comme un moyen puissant de développer des solutions pour mieux accompagner les élèves et les étudiants.
La problématique Aujourd’hui, le Ministère et les écosystèmes de l’éducation produisent un très grand nombre de données liées à la vie scolaire, aux évaluations et aux résultats des élèves, aux devoirs réalisés, aux ressources utilisées, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Décos</title>
      <link>/defis/decos/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 10:56:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/decos/</guid>
      <description>Le contexte Chaque année, entre 2 000 et 3 000 candidatures sont étudiées par le Ministère de l’Intérieur dans le cadre de l’attribution des ordres nationaux (Légion d’Honneur, Ordre National du Mérite) et de distinctions ministérielles propres.
La problématique Aujourd’hui, la gestion des distinctions honorifiques est assurée à partir d’outils mêlant instruction papier et logiciels devenus obsolètes. Ces derniers ne permettent pas de sécuriser les procédures, sont lourds en termes de gestion administrative et peu économes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DataRH</title>
      <link>/defis/datarh/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2021 14:24:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/datarh/</guid>
      <description>Le contexte Depuis plusieurs années, la Direction des ressources humaines de l’Agence régionale de santé Auvergne-Rhône-Alpes (ARS ARA) envisage une transformation numérique sous le prisme de la donnée. Un changement législatif, qui prescrit la mise à disposition d’une base de données sociales (parcours professionnels, formation, rémunération, etc.) pour les partenaires internes (agents, managers, organisations syndicales) vient accélérer cette démarche.
La problématique Le capital humain de l’ARS ARA est actuellement suivi à l’aide de différentes applications non connectées (solutions de paie, outils de gestion du temps et des activités, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prev-AC-Tion</title>
      <link>/defis/prev-ac-tion/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2021 14:22:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/prev-ac-tion/</guid>
      <description>Le contexte En matière d’accidentologie, le secteur maritime affiche aujourd’hui le plus fort taux d’incidence par rapport aux autres secteurs d’activité, avec 1 598 accidents du travail et 14 décès en 2019 (sur 38 368 marins recensés).
La problématique Cependant, ces souffrances humaines restent encore mal connues : il n’existe pas de données consolidées sur les accidents du travail maritime et les maladies professionnelles qui y sont liées, qui permettraient d’en faire une description fine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basegun</title>
      <link>/defis/basegun/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:54:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/basegun/</guid>
      <description>Le contexte Aujourd’hui, les forces de l’ordre (gendarmes, policiers et policières) saisissent 6 à 7 000 armes par an. Pour chaque catégorie d’armes identifiées, les agents mettent en place la procédure et envisagent les poursuites légales adaptées.
La problématique Cependant, la méthode actuelle d’identification des armes sur le terrain est chronophage, soumise à interprétation et génératrice d’erreurs. En effet, les agents procèdent de trois façons souvent combinées :
 Ils et elles tentent des rapprochements visuels à partir de recherches internet/intranet autonomes Ils et elles interrogent leurs collègues ou un armurier privé Ils et elles consultent des experts au sein du Ministère de l’Intérieur (SCAE)  La police judiciaire estime que 15 à 20% des armes saisies sont mal ou non identifiées, ce qui conduit à des absences de poursuites ou des poursuites pénales injustifiées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UrssafassuR</title>
      <link>/defis/urssafassur/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:51:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/urssafassur/</guid>
      <description>Le contexte Nombreux sont les particuliers qui font appel à des entrepreneurs (en particulier des autoentrepreneurs) pour réaliser des travaux chez eux : en 2019, on comptait 1,7 millions d’autoentrepreneurs en France, pour un chiffre d’affaires de 13,5 milliards d’euros.
La problématique Malgré ce volume, peu de particuliers pensent à vérifier la « régularité » des entrepreneurs sollicités, et beaucoup ignorent les risques potentiels en cas d’irrégularité du prestataire (responsabilité en cas d’accident, pas d’assurance en cas de malfaçons ou de sinistre, sanctions en cas de contrôle, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TRISTAN</title>
      <link>/defis/tristan/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:49:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/tristan/</guid>
      <description>Le contexte En 2019, 812 249 décisions ont été prises en matière pénale. Avant chaque audience, les magistrats préparent leur audition en examinant l’ensemble des pièces constitutives d’une affaire. La qualité de cette préparation conditionne l’impartialité et l’équité des décisions rendues.
La problématique Cependant, la quantité d’affaires et les modalités de certaines procédures n’accordent pas aux magistrats le temps nécessaire pour bien appréhender toutes les pièces. Ainsi, des procédures comme les comparutions immédiates sont soumises à de vives critiques, qualifiées de « justice d’abattage »*.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mes services Greentech</title>
      <link>/defis/mes-services-greentech/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:48:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/mes-services-greentech/</guid>
      <description>Le contexte Aujourd’hui, la France dispose d’un écosystème Greentech particulièrement riche, peuplé de 9 000 startups et d’une centaine d’incubateurs/accélérateurs.
Depuis 2016, l’initiative Greentech Innovation labellise 215 entreprises et leur propose un accompagnement structuré en 5 « boosters » (visibilité, commercial, ressources digitales, commande publique et appui « premium »). Plus récemment, un réseau national de 27 incubateurs Greentech a été déployé et un Living Lab Greentech a été créé pour lever les freins d’accès à la commande publique et mener des expérimentations territoriales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BatID</title>
      <link>/defis/batid/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:41:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/batid/</guid>
      <description>Le contexte En France, le secteur du bâtiment représente près de 45% de la consommation d’énergie finale et 27% des émissions de gaz à effet de serre.
Face à ce constat, l’Etat a lancé un plan de rénovation énergétique des bâtiments, qui vise à atteindre la neutralité carbone d’ici à 2050, tout en poursuivant un objectif de lutte contre la précarité énergétique.
La problématique Malheureusement, le croisement difficile entre les différentes bases de données pertinentes empêche une description fine des bâtiments, et donc le suivi des rénovations effectuées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GDR Santé</title>
      <link>/defis/gdr-sante/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:38:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/gdr-sante/</guid>
      <description>Le contexte Chaque année, l’Agence nationale de sécurité du médicament et des produits de santé (ANSM) reçoit, pour le médicament, environ 1 000 demandes d’autorisation de mise sur le marché, 1 000 d’autorisations d’essais cliniques ou encore 115 000 signalements de pharmacovigilance. Leur traitement fait appel à différents profils d’agents et les profondeurs d’analyse dépendent de facteurs tels que la complexité scientifique, le profil des patients ou encore la sensibilité sociétale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Green Data for Health</title>
      <link>/defis/green-data-for-health/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:03:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/green-data-for-health/</guid>
      <description>Le contexte Selon l’Organisation mondiale de la santé, les facteurs environnementaux et comportementaux sont responsables d’au moins 15% des décès en Europe, soit environ 1,4 million de décès par an, pour la plupart évitables. En effet, la pollution de l’air, de l’eau, des sols, les pesticides, les perturbateurs endocriniens, etc. sont à l’origine de multiples pathologies. C’est pourquoi mieux connaître l’effet des facteurs environnementaux sur la santé constitue un enjeu majeur de santé publique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fabrique Numérique</title>
      <link>/defis/fabrique-numerique/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:02:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/fabrique-numerique/</guid>
      <description>Le contexte Avec 100 000 agents, la Direction générale des finances publiques (DGFiP) est présente sur l’ensemble du territoire français pour mener des missions très variées : gestion des recettes et dépenses de l’Etat et des collectivités territoriales, tenue des comptes publics, lutte contre la fraude fiscale, etc. Elle s’est engagée depuis plusieurs années dans de nombreux chantiers de modernisation pour être au plus près de ses usagers et de leurs besoins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ePSHAD</title>
      <link>/defis/e-pshad/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 14:59:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/e-pshad/</guid>
      <description>Le contexte Les personnes en situation de handicap représentent aujourd’hui une population fragile sur le marché du travail, confrontées à un taux de chômage deux fois plus élevé que la population générale. Les établissements et services médicosociaux de réadaptation professionnelle ont pour mission de favoriser leur insertion professionnelle.
La problématique Jusqu’alors, les personnes en situation de handicap devaient se déplacer, parfois très loin de leur domicile, pour bénéficier des services de ces établissements.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CyberImpact</title>
      <link>/defis/cyberimp-ct/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 14:54:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/cyberimp-ct/</guid>
      <description>Le contexte La Gendarmerie nationale, c’est 130 000 femmes et hommes au service de la population sur 95% du territoire physique. Mais c’est aussi une présence dans l’espace numérique, à travers plusieurs services et interfaces (Je donne mon avis, Percev@l, ServicesPublics+, les réseaux sociaux, cybermalveillance.gouv.fr, etc.).
La problématique Malheureusement, ces interfaces ne sont pas corrélées, créant un éparpillement des données qui empêche la constitution d’une vision consolidée, ainsi qu’un pilotage simple des actions en ligne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SMASH</title>
      <link>/defis/smash/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 14:35:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/smash/</guid>
      <description>Le contexte L’hôpital public compte aujourd’hui 1,04 million de salariés, pour des dépenses de personnel qui s’élèvent à 46,9 milliards d’euros (en 2018). Il s’agit du premier poste de dépense des établissements de santé.
En juillet 2020 ont été signés les accords du Ségur de la santé, qui visent entre autres à revaloriser l’ensemble des carrières du soin. Cette réforme d’envergure fera très certainement évoluer les comportements des salariés des établissements de santé, impliquant une incertitude forte sur l’évolution des masses salariales et donc des dépenses de santé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alexandre Bastide</title>
      <link>/personnes/alexandre-bastide/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/alexandre-bastide/</guid>
      <description>2015 à 2017 : contractuel à la DRH du ministère de l’intérieur scolarité à l&amp;rsquo;IRA de METZ suite réussite concours
2018 à 2020 : adjoint au chef du bureau transports - ministère des armées
Depuis 2020 : adjoint à la cheffe de cabinet du secrétaire général - ministère de l&amp;rsquo;intérieur</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alexandre Thomas</title>
      <link>/personnes/alexandre-thomas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/alexandre-thomas/</guid>
      <description>« Jeune ingénieur diplômé de l&amp;rsquo;École des Mines de Paris et de Sorbonne Université, j&amp;rsquo;ai pu explorer certains domaines de mathématiques appliquées à travers des expériences de R&amp;amp;D et de recherche (NLP &amp;amp; deep learning, modèles de variables latentes, time series modelling, RL). J&amp;rsquo;aime également beaucoup coder, parfois à mes heures perdues. Très intéressé à la fois par le service public et par le côté entreprenariat, je suis très heureux de rejoindre la 5è promotion EIG, et de pouvoir travailler sur le défi Cyberimpact.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alexis Brissard</title>
      <link>/personnes/alexis-brissard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/alexis-brissard/</guid>
      <description>Développeur</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alexis Lavie</title>
      <link>/personnes/alexis-lavie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/alexis-lavie/</guid>
      <description>« Développeur curieux et passionné, diplômé d&amp;rsquo;un Master Informatique de l&amp;rsquo;Université d&amp;rsquo;Orléans, j&amp;rsquo;ai travaillé pour des entreprises et domaines métiers variés. J&amp;rsquo;ai façonné il y a quelques années la première version d&amp;rsquo;une carte Vitale dématérialisée sur téléphone. Après une aventure de deux ans à Cracovie en Pologne, j&amp;rsquo;ai choisi de me rendre disponible pour proposer à nouveau mes services pour un projet d&amp;rsquo;intérêt national. J&amp;rsquo;aime dialoguer, enseigner, construire et transmettre. Je suis une personne qui aime à observer le monde et comprendre les interactions sociales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anne Moutel-Seiller</title>
      <link>/personnes/anne-moutel-seiller/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/anne-moutel-seiller/</guid>
      <description>Administratrice civile du Ministère des Solidarité et de la Santé
2005-2008: Création de la mission gestion du risque maladie et coordination au sein de la Direction de la Sécurité Sociale
2008-2012: Direction d’un EHPAD chez Korian et supervision de l’activité de la filiale Allemagne. Puis directrice des relations institutionnelles
2012-2018: Directrice générale adjointe du Groupe UGECAM, opérateur des établissements de l’Assurance Maladie
Depuis 2019: Directrice générale du Groupe UGECAM</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anne-Lise Coudry</title>
      <link>/personnes/anne-lise-coudry/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/anne-lise-coudry/</guid>
      <description>« Je suis passionnée de spatial depuis mes études. Depuis 2017, je consacre une partie de mon temps libre au développement d&amp;rsquo;une association qui vise à ouvrir le monde de l’infrastructure spatiale au plus grand nombre. Après une formation en droit des activités spatiales et des télécommunications, j’ai travaillé pendant huit ans en tant que juriste au sein de la société Orange sur des projets très divers allant de la pose d’un câble sous-marin à la décommission d’un satellite ou à la vente de services BtB de connectivité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antoine Mazières</title>
      <link>/personnes/antoine-mazieres/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/antoine-mazieres/</guid>
      <description>« Chercheur en sciences sociales computationnelles, j&amp;rsquo;ai principalement travaillé sur l&amp;rsquo;histoire de l&amp;rsquo;Intelligence Artificielle et la quantification des discriminations. J&amp;rsquo;apprécrie les projets interdisciplinaires et qui mélangent théorie, analyse empirique et résolution de problème. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arnaud Valladier</title>
      <link>/personnes/arnaud-valladier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/arnaud-valladier/</guid>
      <description>« Mon expertise en Statistiques et Data Sciences est pour moi le moyen de pouvoir m&amp;rsquo;investir dans de nombreux domaines d&amp;rsquo;applications. J&amp;rsquo;ai ainsi eu la chance de travailler pour le projet ELFE à l&amp;rsquo;INED afin de poser le premier jalon d&amp;rsquo;une étude s&amp;rsquo;intéressant à l&amp;rsquo;évolution des compétences scolaires en fonction des conditions de vie des enfants, de la maternelle à leurs vingt ans. Par la suite, j&amp;rsquo;ai évolué au sein du laboratoire Aramis à l&amp;rsquo;Institut du Cerveau dans le but de mieux comprendre et modéliser l&amp;rsquo;évolution des symptômes des maladies neurodégénératives telles que la maladie d&amp;rsquo;Alzheimer, afin de pouvoir mieux cibler les sous-populations susceptibles de réagir positivement à un médicament donné.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beryl Koller </title>
      <link>/personnes/beryl-koller/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/beryl-koller/</guid>
      <description>« Trouver du sens et de la passion dans ce que je fais a toujours guidé mes choix. J&amp;rsquo;ai passé les 10 premières années de ma vie professionnelle dans le secteur humanitaire, en tant que responsable Logistique et Administration. En 2020, j&amp;rsquo;ai décidé de devenir développeuse web. Je me suis immergée dans ce nouveau monde avec un immense intérêt. Relever des défis techniques, c&amp;rsquo;est ce qui m&amp;rsquo;anime aujourd&amp;rsquo;hui. Je suis très heureuse d&amp;rsquo;avoir rejoint le programme EIG, une passerelle parfaite entre sens de l&amp;rsquo;engagement et compétences numériques !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Béatrice Le Thuc</title>
      <link>/personnes/beatrice-le-thuc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/beatrice-le-thuc/</guid>
      <description>« Designer depuis plusieurs années dans le secteur privé, j’ai eu la chance d’exercer mon métier dans des domaines très variés, tels que les télécoms, la vidéo, la musique, les assurances… Je m’oriente désormais vers l’accessibilité numérique. Au sein du Commando UX, programme initié par la Dinum, j’ai pu effectuer ma première mission dans le service public en 2020. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charlotte Samson</title>
      <link>/personnes/charlotte-samson/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/charlotte-samson/</guid>
      <description>« Data scientist NLP (natural language processing), j’ai effectué dans un premier temps deux années en MIASHS linguistique (mathématiques et informatique appliqués aux sciences humaines et sociales) à Lyon puis Paris. J’ai ensuite continué ma formation par une L3 et un master linguistique informatique à l’université Paris Diderot. J’ai pu avoir différentes expériences et cadres professionnels allant de travaux sur le preprocessing d’un chatbot dans une entreprise big data, à de l’extraction de mots clés et de la classification sur des propositions citoyennes au sein de la civic-tech Make.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charly Dottin</title>
      <link>/personnes/charly-dottin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/charly-dottin/</guid>
      <description>« Designer passionné et tout terrain, j’ai commencé à aborder la conception et la création par l&amp;rsquo;artisanat d’art en obtenant un Brevet des métiers d’art en ébénisterie. J’ai poursuivi ce chemin en me dirigeant vers le Design de Produits. Par la suite, j&amp;rsquo;ai choisi d’ouvrir le champ des possibles en m’orientant vers un Master en Stratégie d&amp;rsquo;Innovation par le Design à l’École de Condé Bordeaux. Résolument centrée sur le besoin des utilisateurs, ma pratique du design s&amp;rsquo;inscrit dans une logique servicielle, systémique et stratégique en englobant les enjeux digitaux et organisationnels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chloé Rotrou</title>
      <link>/personnes/chloe-rotrou/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/chloe-rotrou/</guid>
      <description>« Designer de service, je développe depuis 5 ans une pratique du design auprès des institutions publiques en mobilisant des méthodes plurielles issues de la conception centrée-usager, des sciences sociales et de la participation. Formée aux méthodes de travail interdisciplinaire, je souhaite valoriser la capacité du design à renforcer le dialogue avec les parties-prenantes dans les processus de création, plus encore dans un champs où les usagers sont aussi citoyens. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Christophe Cuq</title>
      <link>/personnes/christophe-cuq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/christophe-cuq/</guid>
      <description>Christophe CUQ est chargé de missions à la Direction Innovation et Digital (DID) de l’Urssaf Caisse nationale. De 1998 à 2019 il a évolué en Midi-Pyrénées de « responsable régional Téléservices » à « chef de projet régional Innovation et Digital » contribuant à l’émergence locale puis nationale de nouveaux services comme une plateforme d’assistance aux services en ligne ou un service de Webinaires auprès des usagers. Sa mission principale à la DID consiste en l’étude, la mise en œuvre et l’administration d’une plateforme nationale d’innovation collaborative dénommée « Pépites ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Christophe Marquaille</title>
      <link>/personnes/christophe-marquaille/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/christophe-marquaille/</guid>
      <description>Bientôt disponible</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Claude Michaud</title>
      <link>/personnes/claude-michaud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/claude-michaud/</guid>
      <description>« Je suis Directeur Recherche, Innovation et Développement à l’EPNAK, établissement public national médico-social. La recherche et l’innovation au service de l’accessibilité et de la e-autonomie est l’un des 5 axes du projet stratégique de l’EPNAK. Laboratoire d’idées et d’expérimentation, nous partons de problématiques rencontrées par les personnes en situation de handicap et les solutions sont travaillées via la méthode living lab. Ce défi, construit en partenariat, est un pas supplémentaire pour une société inclusive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Claudio Cimelli</title>
      <link>/personnes/claudio-cimelli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/claudio-cimelli/</guid>
      <description>« Je suis chef de la mission d’incubation des projets numérique (Numéri’lab) depuis 2014. Auparavant, j’ai été coordinateur de la concertation nationale sur le numérique (de novembre 2014 à mai 2015). Je pilote des programmes et des actions d’étude/recherche de la Direction du numérique pour l’éducation :
 10 programmes de réflexion nationaux (dont, analyse de données (adaptative learning), travail collaboratif, immersion numérique) ; Encadrement des partenariats avec les entreprises et éditeurs du web ; Encadrement des programmes d’expérimentations de la DNE, portant sur les technologies nouvelles (Big data, IA,…).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Constance de Quatrebarbes</title>
      <link>/personnes/constance-de-quatrebarbes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/constance-de-quatrebarbes/</guid>
      <description>« Programmeuse indépendante, je suis militante libriste et data-artisan depuis une dizaine d&amp;rsquo;année. Après des études de littérature puis un Master en WebSciences, je me suis passionnée pour les systèmes de classification de l&amp;rsquo;information et par voie de conséquence pour la valorisation des données. Pythonniste enthousiaste et programmeuse autodidacte, j&amp;rsquo;ai formé plusieurs générations d&amp;rsquo;étudiants et de chercheurs au traitement des données avec Python, à la gestion de projet de recherche et à l&amp;rsquo;OpenScience.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coralie Coton</title>
      <link>/personnes/coralie-coton/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/coralie-coton/</guid>
      <description>« Créative depuis une quinzaine d&amp;rsquo;années, différentes expériences professionnelles m’ont amené a faire de l’édition, de la direction artistique, du branding, de la publicité, du webdesign, jusqu&amp;rsquo;aux méthodes de conception centrée utilisateur·trice (UX Design, design thinking…). Plus récemment je me forme et me spécialise sur les notions de numérique responsable : l&amp;rsquo;éco-conception, l&amp;rsquo;accessibilité, l&amp;rsquo;inclusivité et le design éthique en général. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elisabeth Fainstein</title>
      <link>/personnes/elisabeth-fainstein/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/elisabeth-fainstein/</guid>
      <description>« Passionnée de bactéries et de fictions, j’ai poursuivi en double cursus des études de génétique et de littérature avant de devenir développeuse. Ancienne EIG de la promotion 4, j&amp;rsquo;ai la joie de poursuivre mon engagement dans le programme en tant que coach Tech. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elisabeth Talbourdet-Ville</title>
      <link>/personnes/elisabeth-talbourdet-ville/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/elisabeth-talbourdet-ville/</guid>
      <description>« À la suite d’un parcours universitaire multiculturel entre les systèmes de droit anglais, américain et droit français, je me suis passionnée depuis 3 ans pour une approche innovante du droit, le Legal Design. Convaincue par l’application de la méthodologie du design «centré utilisateur » au droit, mon ambition est de rendre cette matière complexe accessible à tous. J’ai la chance de travailler au quotidien en étroite collaboration avec des profils hétérogènes (juristes, designers, développeurs…).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emily Betham</title>
      <link>/personnes/emily-betham/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/emily-betham/</guid>
      <description>« Je travaille dans le Digital depuis 3 ans; ayant complété tout d&amp;rsquo;abord une formation de développement web, j’ai ensuite intégré une agence digitale en tant que Chef de Produit où j&amp;rsquo;ai travaillé sur des projets dans des domaines très variés tel que le luxe, le transport, la santé. Lors de mes années au sein de cette agence, j&amp;rsquo;ai simultanément complété mes études en design UX/UI, ma vraie passion dans l’univers du digital.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fabien Antoine</title>
      <link>/personnes/fabien-antoine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/fabien-antoine/</guid>
      <description>Directeur de projet - stratégie data au Ministère de la Justice</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Félix Veith</title>
      <link>/personnes/felix-veith/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/felix-veith/</guid>
      <description>« Je suis ingénieur civil des Mines de Nancy engagé dans la lutte contre le dérèglement climatique et impliqué concrètement sur ces enjeux dans le monde professionnel et associatif. Je suis ravi de rejoindre la 5ème promotion d’EIG pour collaborer avec l’ADEME et le CSTB. Auparavant, j’étais data scientist chez Greenflex, majoritairement sur des problématiques d&amp;rsquo;efficacité énergétique et de décarbonation !
Sur mon temps libre, j&amp;rsquo;anime bénévolement la Fresque du Climat pour sensibliser le plus grand nombre à ce sujet qui touche nos sociétés de façon systémique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gilles Gonon</title>
      <link>/personnes/gilles-gonon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/gilles-gonon/</guid>
      <description>« Depuis 23 ans je propose des solutions innovantes dans le domaine du traitement des données aussi bien pour les laboratoires de recherche (inria, Ifremer, Onera, &amp;hellip;) et les grands comptes (EDF, Crédit Agricole, Michelin, Renault, Bouygues, &amp;hellip;) que des PME innovantes. Au contact de métiers et de cultures d&amp;rsquo;entreprise très variés, j&amp;rsquo;ai développé une expertise forte en traitement du signal, optimisation, modèles probabilistes, visualisation des données et développement.
En parallèle, je développe des projets de photobooth décalés comme le Gueulomaton, le Sautomaton et d&amp;rsquo;autres fantaisies numériques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iana Ivanov</title>
      <link>/personnes/iana-ivanov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/iana-ivanov/</guid>
      <description>Experte dans la conception et la mise en place de systèmes décisionnels, après 15 ans passés dans le secteur privé, Iana Ivanov a été nommée en 2015 cheffe du domaine des applications décisionnelles et du Big Data au sein du Service du Numérique du Ministère de la Justice.
 « Les données disponibles au sein de notre institution représentent une richesse considérable. Nous nous devons de les explorer et valoriser au profit des usagers et d&amp;rsquo;un service public performant et juste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Javier Cuadrado Manteca</title>
      <link>/personnes/javier-cuadrado-manteca/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/javier-cuadrado-manteca/</guid>
      <description>« Après quelques années au service de l&amp;rsquo;expérience client chez Trainline, j&amp;rsquo;ai décidé de changer de cap et devenir développeur. Passionné d&amp;rsquo;informatique et sensible aux problématiques des utilisateurs web j&amp;rsquo;accepte avec enthousiasme la mission du programme EIG (projet e-PSHAD) : développer une plateforme numérique d&amp;rsquo;accompagnement à distance pour les personnes en situation de handicap. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jordan Munoz</title>
      <link>/personnes/jordan-munoz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/jordan-munoz/</guid>
      <description>Développeur</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laurent Barbat</title>
      <link>/personnes/laurent-barbat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/laurent-barbat/</guid>
      <description>Designer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laurine Bois</title>
      <link>/personnes/laurine-bois/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/laurine-bois/</guid>
      <description>«Juriste spécialisée en nouvelle technologie et données personnelles, j’ai terminé ma formation en intégrant le service juridique de la Française des jeux. Aujourd’hui, c’est avec un immense honneur que j’intègre la liste des premiers candidats au profil juridique à prendre part au programme EIG ! Intéressée par les problématiques d’ouverture et d’exploitation des données, je suis ravi de pouvoir contribuer à relever le défi DaSES qui me tient particulièrement à cœur et dont l’objectif est d’accompagner les étudiants dans leur apprentissage et orientation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mahamadou Diarra </title>
      <link>/personnes/mahamadou-diarra/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/mahamadou-diarra/</guid>
      <description>Diplômes : University of Florida ; I.E.P. Paris master affaires publiques.
01/01/2014 : Elève de l&amp;rsquo;E.N.A. (Promotion &amp;ldquo;Winston Churchill&amp;rdquo;)
01/01/2016 : Administrateur civil, chargé de mission auprès du préfet de la Loire
21/01/2016 : Sous-préfet, directeur de cabinet du préfet de la Loire 20/11/2017 : Directeur de cabinet du préfet de l&amp;rsquo;Hérault Depuis le
02/09/2019 : Directeur de cabinet du secrétaire général du ministère de l&amp;rsquo;intérieur</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marie Ramon-Daré</title>
      <link>/personnes/marie-ramon-dare/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/marie-ramon-dare/</guid>
      <description>« Diplômée d’un BTS de Design de Produits à l’ENSAAMA, j’ai complété ma formation avec un Master de Design Industriel à UAL Central Saint Martins. Riche de ces deux expériences je me suis rapidement interrogée sur la place du Designer au sein des institutions publiques. J’ai ainsi développé un intérêt pour le Design de Service Public que j’ai notamment eu l’opportunité de mettre en pratique au sein du British Council, puis plus tard en rejoignant la promotion Etalab des Designers d’Intérêt Général.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mathieu Perez</title>
      <link>/personnes/mathieu-perez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/mathieu-perez/</guid>
      <description>“Développeur web et logiciel issu de 42, promoteur du logiciel libre, de l’accessibilité des données publiques au plus grand nombre, et de la transformation numérique de l’administration. À la recherche de projets d’envergure ayant un réel impact, j&amp;rsquo;ai rejoint les Entrepreneurs d&amp;rsquo;Intérêt Général à la Cour de Cassation en 2019, et suis aujourd&amp;rsquo;hui affecté à la Fabrique Numérique de la Direction Générale des Finances Publiques. Le programme EIG est pour moi l&amp;rsquo;occasion d’œuvrer à l&amp;rsquo;amélioration du service public et de favoriser l&amp;rsquo;adoption de nouvelles technologies et pratiques de travail dans l&amp;rsquo;administration.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mathieu Strabach</title>
      <link>/personnes/mathieu-strabach/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/mathieu-strabach/</guid>
      <description>« Designer d&amp;rsquo;interface autodidacte depuis une dizaine d&amp;rsquo;années, j&amp;rsquo;ai eu l&amp;rsquo;opportunité de travailler pour de nombreux projets (web, domotique, apps web et mobiles etc.) au sein de structures variées (SSII, petites agences, freelance etc). D&amp;rsquo;un naturel instinctif et engagé, je m&amp;rsquo;intéresse de très près aux enjeux sociétaux que sont la démocratie et sa mise en pratique, l&amp;rsquo;éducation et l&amp;rsquo;orientation tout au long de la vie, le bouleversement climatique et ses impacts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maud Galametz</title>
      <link>/personnes/maud-galametz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/maud-galametz/</guid>
      <description>« Astrophysicienne de formation spécialisée dans la formation des étoiles, je travaille sur l&amp;rsquo;exploitation de données d&amp;rsquo;instruments sol et spatiaux depuis 2007. J&amp;rsquo;ai travaillé au CEA Paris-Saclay, à l&amp;rsquo;Université de Cambridge, à l&amp;rsquo;ESO (Munich) et au Chili. Je suis ravie de rejoindre la promotion 5 des EIG afin de travailler sur le défi SMASH. Le projet, tourné vers l&amp;rsquo;humain, vise à anticiper les futures dépenses en personnel des hôpitaux. Je suis heureuse à l&amp;rsquo;idée de travailler à l&amp;rsquo;amélioration de l&amp;rsquo;hôpital de demain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maxime Pasquier</title>
      <link>/personnes/maxime-pasquier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/maxime-pasquier/</guid>
      <description>Maxime Pasquier est chef du service Bâtiment de l’ADEME. Il a été auparavant en charge de l’électromobilité au sein du service Transports et Mobilité de l’ADEME, ainsi qu’adjoint de ce service. Son poste précédent au pôle de compétitivité MTA puis MOVEO consistait à participer aux efforts de développement de la filière de l’éco-mobilité. Maxime Pasquier a également travaillé pour Argonne National Laboratory en tant que chef de la section en charge des évaluations véhicules et pour PSA Peugeot-Citroën sur la R&amp;amp;D du véhicule hybride.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perrin Grandne</title>
      <link>/personnes/perrin-grandne/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/perrin-grandne/</guid>
      <description>« Ingénieur de données depuis 8 ans pour le service public et dans le domaine de l&amp;rsquo;environnement. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perrine Cribier-Delande</title>
      <link>/personnes/perrin-grandne-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/perrin-grandne-1/</guid>
      <description>« Après avoir mon obtenu mon doctorat en informatique à Sorbonne Université, j&amp;rsquo;ai décidé de quitter la recherche. Je suis heureuse de pouvoir aujourd&amp;rsquo;hui mettre mes compétences en apprentissage profond au service de l&amp;rsquo;intérêt général au sein du programme EIG. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Philippe Galvan</title>
      <link>/personnes/philippe-galvan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/philippe-galvan/</guid>
      <description>« Diplomé des Mines de Saint Etienne avec une spécialité en informatique et supply chain, je suis aujourd’hui spécialisé dans le développement backend (WEB et DATA) avec comme langage principal Python. Ayant eu la chance de commencer ma carrière par des expériences fonctionnelles telles que consultant AMOA, Chef de projet Logistique, Ingénieur bureau d’études, graduate programme sur site logisitique&amp;amp;transport ou consultant interne en innovation, j’aborde le développement de façon globale en commençant toujours par la question du “pourquoi” avant le “comment” dans un esprit UX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RICHET Jehanne </title>
      <link>/personnes/richet-jehanne/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/richet-jehanne/</guid>
      <description>Statisticienne-économiste de l’Insee, j’ai travaillé dans plusieurs administrations (direction du Trésor, autorité de la concurrence et désormais Ministère de la santé). Je suis actuellement en charge du bureau des professions de santé à la DREES, le service statistique du Ministère de la santé. Nos travaux abordent de nombreux sujets au cœur de l’actualité : formation des professionnels de santé, évolution de leurs effectifs ou de leur répartition géographique, mais aussi étude de leurs conditions de travail ou de leur rémunération.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Romuald Caumont</title>
      <link>/personnes/romuald-caumont/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/romuald-caumont/</guid>
      <description>Romuald Caumont, chef de projet au sein du service bâtiment de l’ADEME. Il a en charge les questions d’observation dans le bâtiment et plus particulièrement la gestion de l’observatoire des DPE. Il participe au pilotage du programme SARE, pour développer sur tout le territoire un service de conseil et d’accompagnement des particuliers et du petit tertiaire privé, pour les travaux de rénovation performante des bâtiments. Il a été auparavant, en direction régionale Centre-Val de Loire, en charge de l’accompagnement des collectivités sur les questions de transition énergétique et écologique, ainsi qu’en charge de l’animation du réseau régional FAIRE et du centre de ressources ENVIROBAT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ryan Lahfa</title>
      <link>/personnes/ryan-lahfa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/ryan-lahfa/</guid>
      <description>« Développeur dans le milieu du libre »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sabrina Hammoudi</title>
      <link>/personnes/sabrina-hammoudi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sabrina-hammoudi/</guid>
      <description>« Juriste du numérique pour le projet Green Data for Health »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sarah Cocher</title>
      <link>/personnes/sarah-gross/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sarah-gross/</guid>
      <description>« J’ai une formation d’ingénieur suivie d’un Master en Machine Learning. Lors de mes études j’ai réalisé plusieurs missions en tant qu’auto-entrepreneur mêlant design thinking et développement web. En sortant d’Ecole, j’ai rejoint une start-up de photographie pendant 2 ans dans l’équipe R&amp;amp;D où j’ai développé des algorithmes de Machine Learning couplés à la Computer Vision, depuis la phase recherche jusqu’au packaging et l’intégration en production.
Je suis une personne curieuse et rigoureuse, toujours ouverte à apprendre de nouvelles technologies, avec un grand attrait pour le dessin et le design que je pratique en tant que loisir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simon Denier</title>
      <link>/personnes/simon-denier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/simon-denier/</guid>
      <description>« Après un bref cursus dans la recherche en informatique (Ecole des Mines de Nantes et INRIA), j’ai travaillé pendant 10 ans dans le développement web - en allant de l’application mobile aux systèmes distribués. Avec l’envie de contribuer au service public, j’ai rejoint la première promotion du Commando UX l’an dernier - et je continue cette année en intégrant la 5ème promotion EIG. En parallèle de mes activités associatives dans l’environnement, je m’intéresse à l’accessibilité numérique et à l’écoconception web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sonia Prévost Mercier</title>
      <link>/personnes/sonia-prevost-mercier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sonia-prevost-mercier/</guid>
      <description>« Après une première carrière dans la gestion de projets et plusieurs années à coder en dilettante, je décide d&amp;rsquo;apprendre le développement web au Wagon. Développeuse depuis 2015, j’aide des entreprises à développer des applications utiles, solides et ayant du sens. Après trois ans chez Enercoop, je rejoins le projet UrssafassuR pour cette promo EIG 5. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thaïs Coutinho</title>
      <link>/personnes/thais-coutinho/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/thais-coutinho/</guid>
      <description>« Designer indépendante diplômée de l&amp;rsquo;ENSCI-les Ateliers en 2013, j&amp;rsquo;accompagne les entreprises sur des projets de transformation interne, de création de nouveaux programmes de formation, ainsi que sur des moyens de concrétisation par le prototypage. Dans mon atelier, je conçois des objets pédagogiques pour aider les personnes à communiquer sur leurs idées, sous la forme de workshops, de projets de design de service, ou encore de maquettes. J’apporte des solutions tangibles aux problématiques des entreprises et des institutions en mettant l’utilisateur au centre des projets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valérie Genoud</title>
      <link>/personnes/valerie-genoud-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/valerie-genoud-1/</guid>
      <description>Diplômée de troisième cycle en sciences économiques et de gestion, Valérie Genoud a débuté sa carrière dans le domaine de la formation professionnelle à la Caisse des dépôts et consignations après s&amp;rsquo;être spécialisée en organisation, management et ressources humaines. Son parcours professionnel s&amp;rsquo;est poursuivi au sein du régime spécial de sécurité sociale dans les mines, où elle a exercé différentes fonctions d&amp;rsquo;encadrement supérieur, notamment dans le pilotage de projets inter-régimes stratégiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vedran Beric</title>
      <link>/personnes/vedran-beric/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/vedran-beric/</guid>
      <description>« Designer UX depuis plus de 10 ans, mon parcours professionnel m&amp;rsquo;a permis de travailler sur des projets enrichissants, innovants ainsi que de connaître différents contextes tel que le monde de l&amp;rsquo;agence, les start-up ou les pure-players. Mes expériences les plus marquantes et motivantes ont été celles dans le secteur de la santé ou l’Edtech. J’ai eu la chance participer sur des projets qui ont mis l’humain au centre des préoccupations.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
