<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Promotion 3 - DIG on Test Jamstack</title>
    <link>/promos/promotion-3-dig/</link>
    <description>Recent content in Promotion 3 - DIG on Test Jamstack</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Oct 2021 13:19:07 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/promos/promotion-3-dig/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Vigicr’UX</title>
      <link>/defis/vigicrux/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 13:19:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/vigicrux/</guid>
      <description>La problématique Le site Vigicrues s’adresse en premier lieu au grand public. Il permet d’informer les citoyens sur l’état des cours d’eau avec des niveaux de vigilance crue. Il est également un outil de référence pour les personnes intervenant dans la gestion de crises à différents niveaux (préfectures, communes, opérateurs, SDIS …) pour suivre l’évolution des crues et coordonner les mesures à prendre en conséquence. Peu utilisé par temps calme, il se trouve très sollicité lorsqu’un événement se produit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sequoia IGN</title>
      <link>/defis/sequoia-ign/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 13:14:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/sequoia-ign/</guid>
      <description>La problématique Le commissariat général au développement durable (CGDD) produit de l’information qui a vocation à alimenter le dialogue environnemental entre l’Etat et ses citoyens. Or l’information environnementale peut prendre des formes différentes (études, données chiffrées, données géolocalisées…) et s’adresser à des publics multiples (experts, décideurs publics, grand public). Afin de permettre l’appropriation de cette information par ses différents publics et de favoriser son enrichissement, le CGDD envisage de refondre les dispositifs de diffusion de l’information et de promouvoir une mise à jour des données en mode collaboratif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sequoia CGDD</title>
      <link>/defis/sequoia-cgdd/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 12:22:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/sequoia-cgdd/</guid>
      <description>La problématique, rationaliser pour mieux sensibiliser/informer. Actuellement, 65% des français se déclarent intéressés par une information fiable et « officielle » sur les sujets liés à l’environnement et au développement durable (Etude Nov. 2019 Cocedal - CGDD). Or, La présence en ligne des acteurs publics sur ces sujets est éclatée entre des dizaines de sites, pour la plupart méconnus. Le Commissariat Général au Développement Durable (CGDD), qui produit de l’information, a vocation à alimenter le dialogue environnemental entre l’Etat et ses citoyens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Résorption bidonvilles</title>
      <link>/defis/resorption-bidonvilles/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 12:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/resorption-bidonvilles/</guid>
      <description>La Délégation interministérielle à l’hébergement et l’accès au logement (Dihal) souhaite consolider le pilotage de la politique de résorption des bidonvilles aux niveaux national et local afin d’agir plus et mieux grâce un partage de l’information et des solutions qui fonctionnent.
La problématique Il existe aujourd’hui plus de 500 bidonvilles en France métropolitaine dans lesquels vivent entre 16 000 et 20 000 personnes, dont environ 5 000 mineurs.
Pour résorber ces bidonvilles, une nouvelle stratégie qui dépasse l’approche centrée sur les évacuations et combine des actions d’accompagnement social et d’insertion a été mise en place.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RembourSanté</title>
      <link>/defis/remboursante/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 09:58:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/remboursante/</guid>
      <description>La problématique Le compte Ameli, créé en 2007 sur le web, comptabilise à ce jour plus de 30 millions d’adhérents. La consultation des paiements de l’assurance maladie est l’un des services phare du compte et constitue le 1er motif de connexion au compte ameli avec plus de 50% des connexions sur la rubrique « Mes Paiements ». Cette rubrique contient de nombreuses informations liées à l’assuré et ses ayants droits. Bien que l’affichage des paiements ait évolué au cours des années, les adhérents remontent des incompréhensions sur le montant des remboursements, les participations forfaitaires…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recrues</title>
      <link>/defis/recrues/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 09:54:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/recrues/</guid>
      <description>La problématique La gendarmerie recrute 10 000 personnes chaque année. Elle s’appuie pour cela sur le site lagendarmerierecrute.fr qui reçoit 2 millions de visites par an. Or sur les 170 000 démarches qui y sont initiées, seules 70 000 sont finalisées, soit 41%. De plus, l’assistance en ligne dévoile des besoins non satisfaits pourtant essentiels à la finalisation d’une démarche : celui d’être rassuré sur la prise en compte effective de sa démarche et celui d’être informé sur les différentes étapes de la démarche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ProxiRH</title>
      <link>/defis/proxirh/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 09:51:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/proxirh/</guid>
      <description>La problématique Afin d’accompagner le développement professionnel de ses agents, l’académie de Lyon expérimente une fonction Ressources humaines (RH) de proximité qui repose sur deux volets : des conseillers RH qui interviennent au plus près des agents d’une part, et des outils numériques qui facilitent la prise de contact avec le service de proximité d’autre part. La fonction RH souhaite ainsi développer une plateforme de prise de rendez-vous et d’échanges ou encore un agent conversationnel (chatbot).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vers l&#39;école pour tous</title>
      <link>/defis/vers-lecole-pour-tous/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 09:33:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/vers-lecole-pour-tous/</guid>
      <description>La problématique À la rentrée 2017, 321 476 élèves en situation de handicap étaient scolarisés dans les écoles et établissements publics et privés relevant du ministère de l’Éducation nationale. Malgré ce nombre important, les informations sur la scolarisation d’enfants en situation de handicap est bien souvent insuffisante ou difficile à trouver pour les parents. Or cela peut nuire à une scolarisation adaptée et de qualité.
Le défi : concevoir une plateforme numérique dédiée aux parents d’élèves en situation de handicap et/ou à besoins éducatifs particuliers Les deux designers auront pour mission de concevoir une “plateforme Handicap” à l’ergonomie et aux contenus adaptés aux parents pour les accompagner dans le parcours de scolarisation d’enfants à besoins éducatifs particuliers (ou en situation de handicap).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PlaniPref</title>
      <link>/defis/planipref/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 09:20:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/planipref/</guid>
      <description>La problématique Les préfectures sont l’unique point de contact entre les citoyens et l’administration dans le cadre de certaines démarches : l’obtention de titre de séjour, l’accès à la nationalité, l’examen par la commission médicale du permis de conduire… Pour les effectuer, les citoyens doivent se présenter à la préfecture après y avoir pris rendez-vous.
Or ils ont parfois du mal à comprendre le fonctionnement du module de prise de rendez-vous, ce qui engendre des démarches supplémentaires et pour les usagers et pour les agents de préfectures.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maritux</title>
      <link>/defis/maritux/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 09:18:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/maritux/</guid>
      <description>La problématique Le Service hydrographique et océanographique de la Marine (Shom) a pour mission de connaître et décrire l’environnement physique marin et de prévoir son évolution. Dans le cadre de cette mission, il propose un certain nombre de produits et de services qu’il diffuse sur trois portails différents : diffusion.shom.fr, data.shom.fr et maree.shom.fr. Or les retours utilisateurs montrent une difficulté à naviguer dans les portails et à comprendre leurs logiques propres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ma famille ici</title>
      <link>/defis/ma-famille-ici/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 09:16:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/ma-famille-ici/</guid>
      <description>La problématique La démarche administrative de demande de regroupement familial s’adresse aux personnes étrangères qui disposent d’un titre de séjour : elle leur permet de demander la venue de leur famille sous condition de ressources et de logement. Cette démarche pose des problèmes aussi bien aux demandeurs qu’aux agents :
 90% des dossiers sont incomplets et occasionnent de nombreux rejets ; les agents de l’Office Français de l’Immigration et de l’Intégration (OFII) reçoivent 30 000 demandes par an alors qu’ils ne peuvent en traiter que 18 000 ; la transmission des informations entre les services (OFII, mairies, préfectures, consulats) se fait par courrier et prend énormément de temps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>INPN Espaces</title>
      <link>/defis/inpn-espaces/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 09:13:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/inpn-espaces/</guid>
      <description>La problématique Aujourd’hui, près de 25 000 espaces naturels sur tous les territoires français (terre, mer, outre-mer) sont identifiés comme espaces à enjeux pour la biodiversité (statuts de protection, réglementation, conservation…) et documentés sans que le citoyen le sache toujours. Or il y a un enjeu particulier à ce que le citoyen soit au cœur des politiques de conservation et qu’il prenne conscience qu’un espace naturel existe toujours à quelques kilomètres de chez lui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ID numérique</title>
      <link>/defis/id-numerique/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 08:08:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/id-numerique/</guid>
      <description>La problématique L’identité numérique est considérée comme un axe fondamental de la transformation numérique de la société et recouvre de nombreux enjeux - économiques, sociaux, publics, de souveraineté… C’est pourquoi une direction de programme interministériel a été mis en place en janvier 2018 afin de concevoir et mettre en œuvre un parcours d’identification numérique sécurisé, universel et inclusif pour les citoyens, les étrangers en situation régulière et les personnes morales. Il a été décidé de faire de la future Carte nationale d’identité électronique (CNIe) un support de l’identité numérique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FranceCo</title>
      <link>/defis/franceco/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 14:38:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/franceco/</guid>
      <description>La problématique FranceConnect est un fédérateur d’identités numériques lancé par l’Etat (DINSIC) en 2015. Il permet de se connecter à des services en ligne en utilisant des comptes déjà existants (ameli, impots.gouv.fr, La Poste, MobileConnect et moi). En novembre 2018, FranceConnect s’est ouvert au secteur privé pour toutes les activités nécessitant réglementairement de vérifier l’identité de leurs utilisateurs. Or près de 40% des utilisateurs de FranceConnect ne vont pas jusqu’au terme de la connexion et l’équipe support reçoit de nombreuses remarques sur les difficultés de connexion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alphabet</title>
      <link>/defis/alphabet/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 14:34:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/alphabet/</guid>
      <description>Plateforme en ligne L’Éducation nationale rassemble 30 académies, 97 directions départementales, 62 000 établissements et 1,2 million d’agents. Ceux-ci ont des besoins communs : choisir une date de réunion avec des collègues, générer une visioconférence pour une réunion, se concerter pour choisir un manuel scolaire, prendre des notes ensemble… Pourtant, les services numériques sont le plus souvent proposés à l’échelle des académies et ne sont pas partagés à l’ensemble des agents de l’Éducation nationale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>App 112</title>
      <link>/defis/app-112/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 08:52:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/app-112/</guid>
      <description>La problématique Aujourd’hui en France, le seul moyen de contacter le 18 (numéro d’urgence des services d’incendie et de secours) et le 112 (numéro d’urgence européen) est l’appel téléphonique. Or on a démontré la possibilité de recevoir des communications d’urgence par d’autres moyens, notamment via une application, tout en améliorant significativement la qualité de traitement de ces alertes. Cependant, il n’existe encore aucune application 18 ou 112 raccordée à un centre de traitement des alertes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AchaDef</title>
      <link>/defis/achadef/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 09:42:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/achadef/</guid>
      <description>La problématique Mis en service au début des années 2000, le site achats.defense.gouv.fr des achats hors armement du Ministère des Armées (besoins en services, fournitures et travaux), s’est rapidement imposé comme un modèle institutionnel à destination des opérateurs économiques. Cependant, faute d’attention portée aux utilisateurs, le portail ne correspond plus à leurs attentes :
  les opérateurs économiques, et notamment les PME et ETI, ne connaissent pas bien les besoins du ministère et la manière dont ils peuvent y répondre ; les agents du ministère et les citoyens ont du mal à trouver des informations claires.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Armando De Oliveira</title>
      <link>/personnes/armando-de-oliveira/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/armando-de-oliveira/</guid>
      <description>La description de ce profil est en cours de rédaction et sera disponible prochainement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Béatrice Clément</title>
      <link>/personnes/beatrice-clement/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/beatrice-clement/</guid>
      <description>« Dans le cadre de mon emploi de secrétaire générale adjointe, en charge des affaires budgétaires, de l’organisation scolaire, de l’enseignement supérieur, de la modernisation et du suivi de la région académique, la diversité des domaines dont j’ai la charge et la gestion de projets de grande envergure que j’ai eu à conduire me permet aujourd’hui d’envisager des fonctions d’encadrement supérieur au sein d’autres ministères ou au sein d’académies plus importantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bénédicte Ezvan</title>
      <link>/personnes/benedicte-ezvan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/benedicte-ezvan/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Je travaille au Shom, l’établissement public chargé de la caractérisation de l’environnement physique marin au profit de la sécurité de la navigation, en soutien à la défense et aux politiques publiques de la mer et du littoral. Au Shom, je suis responsable des systèmes d’information de diffusion des données et services que nous produisons. Je supervise en particulier à ce titre le développement des portails data.shom.fr et diffusion.shom.fr. Auparavant, j’ai occupé successivement des fonctions de chef de projet en système d’information, chargée de développement puis responsable des partenariats de l’établissement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catherine Duyck-Bagot</title>
      <link>/personnes/catherine-duyck-bagot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/catherine-duyck-bagot/</guid>
      <description>« Agent de direction à la Caisse Nationale d’Assurance Maladie, je dirige l’équipe de Maîtrise d’ouvrage des outils de la relation client au sein d’un programme stratégique. Avec plus de 30 millions d’adhérents, le compte ameli est l’un des services en ligne les plus utilisés dans la sphère publique, en particulier pour consulter des remboursements de soins. Un des enjeux majeurs du compte ameli est de simplifier les démarches administratives pour les assurés et de leur donner un suivi de leur dossier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charlotte Bourcier</title>
      <link>/personnes/charlotte-bourcier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/charlotte-bourcier/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Je suis designer de service et d’interaction, mais pas que. Convaincue depuis toujours du pouvoir transformateur du design et de sa capacité à oeuvrer pour une société plus responsable, j’ai choisi de mener un cursus scolaire hybride et d’inventer mon métier à la croisée des disciplines. Après des études en management de l’innovation à Grenoble EM, en design d’interaction à Strate et un passage en Finlande au sein du programme IDBM (International Design Business Management), je suis devenue Design Strategist chez FABERNOVEL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charlotte Marmet</title>
      <link>/personnes/charlotte-marmet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/charlotte-marmet/</guid>
      <description>Mon expérience dans le domaine associatif m’a beaucoup interrogé sur les pratiques sociales, la psychologie humaine et les logiques inclusives basées sur le numérique. Comment concevoir avec et pour l’utilisateur ? Cette pratique m’a conduite à la conception centrée utilisateur, où chaque étape du processus de d’élaboration d’un produit, d’un service ou d’un système numérique prend en compte les besoins, les attentes et les caractéristiques des utilisateurs finaux. Après des études en Design d’Interaction au Québec, je suis revenue en France pour mettre en pratique ce que j’avais appris et trois ans plus tard, me voilà prête à relever le défi designer d’intérêt général au sein du Commissariat Général au Développement Durable en coopération avec l’Institut National de l’Information Géographique et Forestière.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Christophe Astier </title>
      <link>/personnes/christophe-astier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/christophe-astier/</guid>
      <description>Christophe Astier a réalisé la conception du site Vigicrues initial en 2005 et occupe les fonction de webmestre depuis. Longtemps focalisé sur le porté à connaissance des engagements de l’Etat en matière de transmission de l’information sur les crues et sur la mise à disposition de ces informations sous une forme interopérable ; l’arrivée d’un designer d’intérêt général dans l’équipe sera enfin l’occasion de concevoir une nouvelle façon de présenter ces informations, afin de mieux rendre service aux usagers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cécile Canel</title>
      <link>/personnes/cecile-canel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/cecile-canel/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Designer diplômée des Beaux-Arts de Toulouse et de l’Ecole Nationale de Création Industrielle (ENSCI-Les Ateliers), j’ai d’abord mis mes compétences au service du domaine associatif. J’ai ensuite effectué des missions de design et de conseil au sein de la chaire Innovation Publique ENA-ENSCI, dans le cadre de projets menés auprès de la DGCS et de la DRAAF Nouvelle-Aquitaine. J’ai aussi travaillé pour diverses missions d’animation et de design de politiques publiques pour des agences telles que Vraiment Vraiment ou Les Chaudronneries.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>David Vigier</title>
      <link>/personnes/david-vigier-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/david-vigier-1/</guid>
      <description>La description de ce profil est en cours de rédaction et sera disponible prochainement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emmanuelle Rosnet</title>
      <link>/personnes/emmanuelle-rosnet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/emmanuelle-rosnet/</guid>
      <description>« Je suis cheffe de projet depuis janvier 2018 de l’expérimentation conduite par l’Académie de Clermont-Ferrand dans le cadre de la loi ESSOC sur le référent unique, sous l’autorité directe du secrétaire général de l’académie. Il s’agit de simplifier les relations entre usagers et services de l’Education nationale en mettant en œuvre de nouveaux outils de liaisons.
Le lancement du dispositif interlocuteur unique a été la première étape. Il permet d’assurer une continuité de service : formuler sa demande avec ses mots et au moment souhaité via un formulaire de contact accessible par un pictogramme sur nos sites internet – rectorat et DSDEN- et être assuré d’obtenir une réponse rapidement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evelyne Vezinet</title>
      <link>/personnes/evelyne-vezinet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/evelyne-vezinet/</guid>
      <description>La description de ce profil est en cours de rédaction et sera disponible prochainement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flavien Colsenet</title>
      <link>/personnes/flavien-colsenet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/flavien-colsenet/</guid>
      <description>Après avoir débuté des études en design de produits, puis diplômé d’un master en design d’interactions au Pôle Supérieur de Design de Villefontaine, je me suis petit à petit émancipé de l’univers des objets tangibles pour m’ouvrir au design d’interfaces et pratiquer mon métier de designer au sens large. Passé designer polyvalent, c’est désormais l’UX qui est plus que jamais au centre de ma pratique, avec une sensibilité toute particulière pour les dispositifs interactifs, point commun voire de fusion entre l’univers des objets, celui des écrans et l’imaginaire de ceux qui les utilisent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gilles Martinoty</title>
      <link>/personnes/gilles-martinoty/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/gilles-martinoty/</guid>
      <description>” Je suis le directeur de la stratégie et du développement. J’ai pour principales missions de piloter les réflexions stratégiques pour anticiper les évolutions de l’environnement du Shom, particulièrement en ce qui concerne les ressources propres de l’établissement, et de mettre en oeuvre les voies et moyens permettant de diversifier les sources de financement (marketing, chargés d’affaires). L’accélération de la transition numérique du Shom, la meilleure prise en compte des besoins des utilisateurs, et l’amélioration des moyens d’accès aux données et services du Shom (portails notamment), sont au coeur de la stratégie du Shom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Géraldine Da Sylva</title>
      <link>/personnes/geraldine-da-sylva/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/geraldine-da-sylva/</guid>
      <description>Après 18 années en cabinet de conseil et réalisation IT, dont 3 ans sur Service-Public.fr et FranceConnect, Géraldine rejoint avec enthousiasme la fonction publique.
Actuellement cheffe de produit et UX sur Service-Public.fr, à la Direction de l’Information Légale et Administrative, Géraldine travaille au sein d’une équipe mixte, pluridisciplinaire et engagée sur les sujets d’inclusion, d’accessibilité et de guidage des usagers dans leurs démarches administratives.
Les développements de ce site à forte audience (1 million de visites par jour) sont orientés en fonction de la valeur apportée aux utilisateurs et utilisatrices, dans une logique d’amélioration continue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hervé Béguinot</title>
      <link>/personnes/herve-beguinot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/herve-beguinot/</guid>
      <description>« Officier de gendarmerie, j’ai servi servi essentiellement sur des postes à caractère opérationnel dans la dominante “sécurité publique” au sein de compagnies comme commandant en second (Nancy) et chef (Baume-les-Dames) et de groupements de gendarmerie départementale comme officier adjoint (Moselle) et comme commandant en second (Nièvre). Ce parcours a été ponctué d’un passage en état-major régional comme chef du bureau du personnel de la région de gendarmerie d’Alsace. Depuis l’été 2018, comme adjoint au chef de Bureau du recrutement des concours et examens (BRCE) au sein de la Direction générale de la gendarmerie (DGGN), je participe à l’animation les différents projets de modernisation des processus de recrutement (correction en ligne des copies, dématérialisation des épreuves).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iris Naudin</title>
      <link>/personnes/iris-naudin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/iris-naudin/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Hello, je suis Iris ! Je suis designer au service de l’innovation des organisations. Depuis plusieurs années, j’accompagne les entrepreneurs, les ONG et les collectivités publiques dans la conception et la mise en production de services et d’interfaces performantes. Je rejoins aujourd’hui le programme Designers d’Intérêt Général pour 9 mois. Ma mission, accompagner la gendarmerie nationale dans la transformation de ses processus de recrutement en partant des besoins des candidats et des gendarmes sur le terrain, pour mieux répondre à leurs attentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jean-Edouard Sastre</title>
      <link>/personnes/jean-edouard-sastre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/jean-edouard-sastre/</guid>
      <description>Designer et directeur artistique digital vivant à Paris, j’accompagne mes clients depuis bientôt 5 ans sur des problématiques de produits centrés utilisateur. Après des études m’ayant permis d’expérimenter plusieurs disciplines comme la programmation web, la conception 3D ou encore la gestion de projets, je me suis tourné vers le design graphique et la direction artistique, mes premières passions. Le métier de designer m’a permis d’appréhender mon environnement de nombreuses façons et de concevoir des applications mettant l’utilisateur final au centre de la réflexion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jean-Marie Coulomb</title>
      <link>/personnes/jean-marie-coulomb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/jean-marie-coulomb/</guid>
      <description>Jean-Marie Coulomb est actuellement responsable des activités opérationnelles du Service Central d’Hydrométéorologie et d’Appui à la Prévision des Inondations (SCHAPI), au sein de la Direction Générale de la Prévention des Risques du Ministère de la Transition Écologique et Solidaire. A ce titre, il pilote les évolutions du site Vigicrues (https://www.vigicrues.gouv.fr/), site d’information sur le risque de crues pour les principaux cours d’eau surveillés par l’État. Il a également en charge les évolutions réglementaires de la Vigilance crues et l’animation sur ce domaine du réseau Vigicrues composé des services de prévisions des crues en DREAL et des cellules de veille hydrologiques en outre-mer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Julien Dubedout </title>
      <link>/personnes/julien-dubedout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/julien-dubedout/</guid>
      <description>Directeur artistique web, graphiste et webdesigner freelance à Paris, j’ai 34 ans dont 14 ans d’expérience dans la communication de marque. Mes spécialités sont le web et les réseaux sociaux, mais mes compétences couvrent de nombreux domaines de la chaîne de création. En plus de mon vrai travail, j’ai co-créé le blog d’entraide mariejulien.com ainsi que quelques autres projets comme l’association Métiers Graphiques dont je suis le président. Actif dans la communauté du design, j’interviens pour aider les graphistes débutants et rédige de nombreux articles sur la pratique du métier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Julien Laffargue</title>
      <link>/personnes/julien-laffargue/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/julien-laffargue/</guid>
      <description>Julien Laffargue est ingénieur des travaux publics de l’État depuis 2007. Il travaille au Service Central d’Hydrométéorologie et d’Appui à la Prévision des Inondations (SCHAPI) depuis 3 ans. Il est notamment le chef de projet du site web Vigicrues. L’accueil d’un Designer d’Intérêt Général dans l’équipe sera l’occasion de mieux cerner l’attente des différents publics et ainsi, de redéfinir le parcours utilisateur du site Vigicrues.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jérémie Baboukhian </title>
      <link>/personnes/jeremie-baboukhian/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/jeremie-baboukhian/</guid>
      <description>&amp;ldquo;J’interviens auprès des entrepreneurs et des institutions sur la stratégie et sur le design de produits digitaux ou de communications. J’aime concevoir des systèmes graphiques et des expériences pour les médias, les services publics et les sociétés innovantes. Je travaille avec Télérama, La Ruche qui dit Oui!, Engie, Louis Vuitton, la ministère de la Culture/Cnap, Withings…
J’adore la musique et la typographie — J’ai co-fondé le label Peur Bleue Records et le site Pointypo — J’ai aussi une certaine sensibilité pour l’architecture (j’ai commencé mes études dans ce domain), la culture chinoise et orientale … et le football ;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jérémy Bakkalian </title>
      <link>/personnes/jeremy-bakkalian/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/jeremy-bakkalian/</guid>
      <description>Je suis chargé de mission commande publique et innovation à la mission des achats du ministère des Armées. Ces domaines de prédilection font écho au sujet de mémoire que j’ai eu l’occasion de rédiger à l’issue de mon master Contrats et marchés publics, à l’Université Paris-Saclay : « La mobilisation de l’achat public pour l’innovation ». Tout en contribuant régulièrement au site lemoniteur.fr, je m’attelle parallèlement à mes missions principales à la modernisation du portail achats.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jérôme Blondon</title>
      <link>/personnes/jerome-blondon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/jerome-blondon/</guid>
      <description>Jérôme Blondon est le responsable des développements de la DSI de l’académie de Lyon et adjoint du DSI. Il rejoint l’administration en 2016 après 15 ans dans le privé (grands groupes, startups). Il y pilote l’équipe de développeurs qui a notamment pour mission d’outiller et d’accompagner la transformation numérique des agents de l’académie de Lyon. Adepte d’une approche pragmatique et centrée sur l’utilisateur, il expérimente de nouvelles façon de dialoguer avec les services métiers pour les impliquer tout au long du cycle de vie de création de produits numériques (ateliers de créativité notamment).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laure Dubuc</title>
      <link>/personnes/laure-dubuc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/laure-dubuc/</guid>
      <description>” Dès mon projet de diplôme en Design typographique à l’école Estienne en 2010, je me suis intéressée à la démarche centrée utilisateur. Mes 9 ans d’expérience en agence de design (Attoma et Af83) m’ont permis d’approfondir les étapes de conception, de la recherche utilisateur aux spécifications. Le design me passionne pour sa capacité à questionner les méthodes, résoudre des problèmes et améliorer le quotidien des utilisateurs. Ainsi, j’aime concevoir en équipe des produits fonctionnels et élégants dont l’impact pour notre société est tangible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laurent Buchaillat</title>
      <link>/personnes/laurent-buchaillat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/laurent-buchaillat/</guid>
      <description>La description de ce profil est en cours de rédaction et sera disponible prochainement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laurent Darellis</title>
      <link>/personnes/laurent-darellis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/laurent-darellis/</guid>
      <description>« Si vous vous demandez ce que le design peut apporter au service public, imaginez que vous vous sentiez engagés en tant qu’usager – citoyen, que ses services améliorent votre quotidien, et que quand vous pensez « administration », vous ayez une pensée positive. Voici le cœur de la mission du designer ; ses bras portent quant à eux le changement de pratiques professionnelles et soutiennent la recherche de solutions tournées vers l’usager.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laurent Delgado</title>
      <link>/personnes/laurent-delgado/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/laurent-delgado/</guid>
      <description>Il y a maintenant 20 ans que j’ai rejoint l’IGN (Institut National de l’Information Géographique et Forestière). Au cours de ces années j’ai eu la possibilité d’occuper plusieurs fonctions, de la métrologie au développement en passant par le traitement de données. Dans toutes ces activités, prendre en compte et satisfaire les besoins des utilisateurs a toujours été une préoccupation forte. Responsable, depuis 5 ans, d’une équipe de développeur web, nous essayons de conserver cette volonté dans nos projets, notamment en appliquant la méthode agile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laurent Le Prieur</title>
      <link>/personnes/laurent-le-prieur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/laurent-le-prieur/</guid>
      <description>La description de ce profil est en cours de rédaction et sera disponible prochainement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manuel Demougeot</title>
      <link>/personnes/manuel-demougeot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/manuel-demougeot/</guid>
      <description>Directeur du pôle Résorption des bidonvilles de la délégation interministérielle à l’hébergement et à l’accès au logement (DIHAL), Manuel Demougeot coordonne l’action de la DIHAL en matière de suivi, de pilotage et d’appui aux territoires en matière de résorption des bidonvilles. Il fait également le lien avec la Commission européenne et le Conseil de l’Europe pour ce qui concerne les questions relatives aux populations d’origine rom. Egalement directeur de cabinet du DIHAL, il est investi dans la conception et la mise en oeuvre des politiques publiques de prise en charge des personnes sans-abri ou mal logées depuis plus de 10 ans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marc Bouteiller </title>
      <link>/personnes/marc-bouteiller/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/marc-bouteiller/</guid>
      <description>Directeur Artistique pendant plus de 10 ans, mon expérience et mon parcours professionnel m’ont permis de multiplier les projets qu’ils soient créatifs ou institutionnels. Depuis 8 ans, j’ai enrichi mes compétences dans l’innovation et la transformation digitale. Loin d’être un effet de mode, la digitalisation est pour les entreprises une nécessité afin de s’adapter aussi bien à une accélération de la concurrence ainsi qu’aux nouvelles méthodes d’achat des consommateurs. Pour moi, cela représente l’opportunité d’évoluer en adéquation avec mes valeurs professionnelles: la relation humaine, la qualité, l’utilité et l’amélioration continue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marc Loutrel</title>
      <link>/personnes/marc-loutrel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/marc-loutrel/</guid>
      <description>La description de ce profil est en cours de rédaction et sera disponible prochainement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marie Juille</title>
      <link>/personnes/marie-juille/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/marie-juille/</guid>
      <description>Après avoir travaillé à la mise en œuvre de politiques publiques territoriales dans différentes préfectures, Marie Juille est désormais chargée de mission « organisation et missions du réseau territorial » au sein de la direction de la modernisation et de l’administration territoriale du ministère de l’intérieur.
Elle est cheffe du projet de refonte du module de prise de rendez-vous en ligne dans les préfectures.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marine Gout</title>
      <link>/personnes/marine-gout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/marine-gout/</guid>
      <description>Je suis chef de projet pour la direction du numérique de l’éducation nationale. Après des études en informatique, multimédia puis sciences cognitives dans les années 2000, j’ai exercé pendant 5 ans en établissement scolaire. J’ai ensuite entrepris une thèse en sciences humaines et sociales que j’ai soutenue en 2015. J’ai rejoint la DINSIC pour travailler sur la qualité des démarches administratives en ligne pendant deux ans. Avant de retourner dans l’éducation nationale, je me suis intéressée aux pratiques de protection de la vie privée des utilisateurs de smartphones, et à l’utilisabilité des dispositifs de protection de la vie privée dans le cadre d’un post-doctorat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mathieu Clair</title>
      <link>/personnes/mathieu-clair/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/mathieu-clair/</guid>
      <description>La description de ce profil est en cours de rédaction et sera disponible prochainement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maxime Beaugrand</title>
      <link>/personnes/maxime-beaugrand/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/maxime-beaugrand/</guid>
      <description>UI Designer pour Le Monde depuis 5 ans, j’ai eu à cœur de rendre l’information la plus lisible et la plus accessible à toutes et tous. Je suis très heureux de rejoindre l’équipe France Connect pour me rapprocher encore des utilisateurs et les aider dans leurs démarches en ligne. J’ai étudié 5 ans à e-artsup Paris et suis passé par l’Option Entrepreneuriat de l’ESCP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael Fumery</title>
      <link>/personnes/michael-fumery/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/michael-fumery/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Alternant les postes de commandement opérationnel et de directeur de projets en état-major, je suis actuellement membre du cabinet du directeur général de la gendarmerie nationale. J’y anime la transformation numérique de l’institution, et dirige plusieurs travaux, dont le déploiement de solutions de mobilité ou le développement du numérique au sein des processus de recrutement. Au cours d’un executive MBA à HEC, j’ai eu l’occasion d’approfondir différents sujets passionnants dont l’approche utilisateur, d’où mon appétence pour les questions d’UX design.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nicolas Boulain</title>
      <link>/personnes/nicolas-boulain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/nicolas-boulain/</guid>
      <description>La description de ce profil est en cours de rédaction et sera disponible prochainement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nicolas Grandjean</title>
      <link>/personnes/nicolas-grandjean/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/nicolas-grandjean/</guid>
      <description>Designer d’Intérêt Général pour la Gendarmerie Nationale, ma mission est de revoir l’expérience utilisateur lors du recrutement. L’objectif est que le candidat et tous ceux qui gèrent son dossier aient la meilleure expérience possible tout au long du parcours. J’ai été diplômé à l’UTC en tant qu’Ingénieur Mécanique spécialisé en Design Industriel en 2016. Je me suis rapproché du design d’interface après un stage chez Renault dans le domaine de la Réalité Augmentée, au sein du département de recherche en Ergonomie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nicolas Mathieu</title>
      <link>/personnes/nicolas-mathieu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/nicolas-mathieu/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Officier de sapeurs-pompiers professionnels depuis 2005, j’ai occupé différentes fonctions au sein du service départemental d’incendie et de secours de Seine-et-Marne.
Au sein de l’Agence du Numérique de la Sécurité Civile, je participe à la réalisation du projet NEXSIS 18-112, qui vise à répondre à une triple ambition :
  améliorer le service aux citoyens grâce à une meilleure prise en compte des usages de la population, notamment l’utilisation des nouveaux outils de communication apporter une forte interopérabilité des services de sécurité et de secours en partageant les informations avec les partenaires directs et indirects projeter l’ensemble des acteurs de la sécurité civile à l’ère digitale en créant une plateforme numérique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nicolas Patriarca</title>
      <link>/personnes/nicolas-patriarca/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/nicolas-patriarca/</guid>
      <description>« Quel que soit le domaine (l’architecture, la beauté, la musique, les NTIC…), il y a toujours de belles rencontres à faire et des projets à faire émerger, grandir. Cette constante qui consiste à se mettre au service d’un groupe m’a conduit, petit à petit, à devenir un designer qui suit une maxime simple :
 « Le problème n’est pas le problème. Le problème est votre attitude face au problème.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olivier Garry</title>
      <link>/personnes/olivier-garry/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/olivier-garry/</guid>
      <description>« Designer de service et conception par l’intelligence collective, je suis aussi depuis 2015 conseiller en stratégie numérique au Commissariat général au développement durable (CGDD). J’ai depuis 20 ans participé, accompagné et développé des services numériques d’information dans la sphère publique d’État (Services du Premier ministre) comme chef de produit. Spécialisé dans l’approche usager, j’ai acquis une expertise en accessibilité et qualité web. Amateur de street-art et de fixie ;) »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pierre Arène</title>
      <link>/personnes/pierre-arene/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/pierre-arene/</guid>
      <description>Administrateur général, Pierre Arène est le secrétaire général de l’académie de Lyon. Il est chargé, sous l’autorité du recteur, de l’administration de l’académie. Il assure notamment la coordination de l’ensemble des services académiques du rectorat et des directions des services départementaux de l’éducation nationale (DSDEN) et accompagne les évolutions du système éducatif.
Titulaire d’un DEA d’administration publique (1991) et d’une maîtrise en GRH dans le secteur public (2006), Pierre Arène a débuté son parcours professionnel comme conseiller principal d’éducation dans différents établissements des académies de Nice et Aix Marseille.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pierre Charreau</title>
      <link>/personnes/pierre-charreau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/pierre-charreau/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Je suis designer au service de l’usager. Après avoir accompagné au sein d’incubateurs des projets d’amorçage, j’apporte mon expertise dans la création de nouveaux services numériques en me concentrant sur les problématiques des usagers. Diplômé de l’École cantonale d’art de Lausanne (ECAL) et de l’École supérieure de commerce de Paris (ESCP), je considère le designer avant tout comme un entrepreneur portant au sein du projet une vision de terrain. Transformons l’administration par le design !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rosine Bernez</title>
      <link>/personnes/rosine-bernez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/rosine-bernez/</guid>
      <description>Hybride des Beaux-Arts et de l’Université, j’explore les chemins du design numérique et j’accompagne l’émergence et les mutations des technologies et des usages depuis les années 90, parfois comme plasticienne, parfois comme designer, comme enseignante aussi. La médiation numérique, le design d’expérience &amp;amp; d’interface utilisateur, la conception innovante, l’écriture UX, la direction de création et pilotage de projets numériques sont quelques facettes de cette expérience. Ces 13 dernières années j’ai exercé en tant que consultante et designer UX/UI et responsable de projets numériques en Scop (Société coopérative et participative).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Régis Perol</title>
      <link>/personnes/regis-perol/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/regis-perol/</guid>
      <description>La description de ce profil est en cours de rédaction et sera disponible prochainement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sarah Lepreux</title>
      <link>/personnes/sarah-lepreux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sarah-lepreux/</guid>
      <description>Diplômée de Gobelins en Design Intéractif en 2016, j’ai ensuite travaillé au sein de start-ups en tant que UI designer et UX designer. En rejoignant le projet Éducation Nationale, je cherche à prendre part à un projet à forte responsabilité, qui a une véritable utilité et un fort impact utilisateur. Mon crédo ? Placer les utilisateurs au centre de ma démarche de conception pour créer des interfaces élégantes et simples à utiliser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sofia Boulaarab</title>
      <link>/personnes/sofia-boulaarab/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sofia-boulaarab/</guid>
      <description>“J’ai fait mon premier site à 12 ans, avec une connexion modem et des pictogrammes dessinés pixel par pixel ; ça a été le début. :sourire: Petit à petit je me suis orientée vers l’ergonomie et la conception centrée utilisateur. Je me suis formée en autodidacte, puis dans un master de design à l’université de Strasbourg. J’ai également obtenu une certification en architecture d’information du CNAM. J’aime le métier de designer pour de nombreuses raisons : il permet de faire des rencontre très riches, demande d’entrer en empathie avec les utilisateurs, de rendre accessible des choses qui sont complexes, de travailler avec des profils et métiers très variés qui ont chacun leur langage et leurs problématiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sophie Jacquemont</title>
      <link>/personnes/sophie-jacquemont/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sophie-jacquemont/</guid>
      <description>La description de ce profil est en cours de rédaction et sera disponible prochainement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stéphane Costaglioli</title>
      <link>/personnes/stephane-costaglioli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/stephane-costaglioli/</guid>
      <description>La description de ce profil est en cours de rédaction et sera disponible prochainement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stéphane Mavel</title>
      <link>/personnes/stephane-mavel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/stephane-mavel/</guid>
      <description>La description de ce profil est en cours de rédaction et sera disponible prochainement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stéphane Petit</title>
      <link>/personnes/stephane-petit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/stephane-petit/</guid>
      <description>« Comme beaucoup de fils de commerçants, j’ai passé de très nombreuses vacances à travailler avec mes parents. L’occasion de comprendre très jeune le fonctionnement d’une entreprise et l’importance du rôle des clients et des fournisseurs. Ils constituent deux catégories d’interlocuteurs distinctes qui contribuent, chacune à leur manière, au développement de l’entreprise.
Conquérir et conserver la confiance de l’un et de l’autre est le point commun de ces acteurs. Mais le commerçant ne s’adressera pas à chacun d’eux de la même manière, devenant tour à tour le fournisseur de l’un et le client de l’autre dans la quête de satisfaction.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stéphanie Devigne</title>
      <link>/personnes/stephanie-devigne/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/stephanie-devigne/</guid>
      <description>J’ai intégré le programme 1 de la caisse nationale de l’assurance maladie en mai 2017 en tant que chef de projet. Le Programme 1 rassemble les maîtrises d’ouvrage et les Maîtrises d’œuvre du Compte ameli (compte personnel des assurés) sur le site Web, sur applications smartphone et tablettes, sur bornes multiservices… et de tous les outils de la gestion de relations clients, sur différents canaux. J’y suis chargée de concevoir des ergonomies attractives de services, de créer de nouvelles expériences client.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valérie Peneau</title>
      <link>/personnes/valerie-peneau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/valerie-peneau/</guid>
      <description>La description de ce profil est en cours de rédaction et sera disponible prochainement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vincent Bataille</title>
      <link>/personnes/vincent-bataille/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/vincent-bataille/</guid>
      <description>La description de ce profil est en cours de rédaction et sera disponible prochainement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Élise Sanceaume</title>
      <link>/personnes/elise-sanceaume/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/elise-sanceaume/</guid>
      <description>La description de ce profil est en cours de rédaction et sera disponible prochainement.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
