<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Social on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</title>
    <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/themes/social/</link>
    <description>Recent content in Social on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Feb 2023 10:34:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://citoyens.transformation.gouv.fr/themes/social/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Permis de construire</title>
      <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/permis-de-construire/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 10:34:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/permis-de-construire/</guid>
      <description>Problématique
Après une détention, de nombreuses personnes sont dans des situations personnelles et économiques dégradées qui compliquent la réintégration à la société.
Description de l’initiative
L’association accompagne les personnes prévenues, condamnées et sortant de prison dans la définition et la réalisation de leurs projets de vie. Cet accompagnement individuel permet de dépasser leurs fragilités pour prendre soin de soi, trouver une orientation, une formation, un emploi, un logement, gérer les aspects administratifs… et finalement retrouver une place dans la société.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sport Inclusif</title>
      <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/sport-inclusif/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 08:42:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/sport-inclusif/</guid>
      <description>Problématique
Les enfants en situation de handicap ne disposent pas toujours d’un cadre adapté pour faire du sport.
Description de l’initiative
L’association propose aux enfants en situation de handicap de pratiquer une activité sportive aux côtés d’enfants valides dans des associations proches de chez eux. Elle fait un travail de sensibilisation auprès de ces associations sportives pour les aider à inclure la différence dans leurs activités. L’objectif est de faire reconnaître le concept de sport inclusif d&amp;rsquo;enfants en situation de handicap, au même titre que le handisport ou le sport adapté.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
