<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Les premières initiatives lauréates on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</title>
    <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/</link>
    <description>Recent content in Les premières initiatives lauréates on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Oct 2023 15:54:04 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primtux</title>
      <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/primtux/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 15:54:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/primtux/</guid>
      <description>Développée par une équipe bénévole de professeurs d’école et passionnés depuis 2015, PrimTux est une solution numérique d’apprentissage pour les 3-10 ans qui propose un grand nombre d’exercices dans toutes les matières et selon la logique du programme scolaire à chaque niveau. Principalement déployé dans les écoles, PrimTux a notamment été implémenté sur 300 installations par l’académie de Grenoble au primaire.
Techniquement, il s’agit d’une suite GNU/ Linux complète et personnalisable qui convient à tous types de PC, même anciens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Food Facts</title>
      <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/open-food-facts/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 09:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/open-food-facts/</guid>
      <description>Chacun peut améliorer le système alimentaire, pour lui-même, pour les autres et pour la planète.
La mission d’Open Food Facts est de fournir des données ouvertes, des connaissances, des outils et un soutien à tous les acteurs pour leur permettre d&amp;rsquo;avoir le plus grand impact positif possible sur le système alimentaire, en matière de santé comme d’environnement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pyronear</title>
      <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/pyronear/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 09:05:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/pyronear/</guid>
      <description>Pyronear est une association loi 1901 au service du bien commun et du logiciel libre.
L’objectif de Pyronear est de démocratiser des solutions technologiques sobres et ouvertes de lutte contre les incendies de forêts, au service des écosystèmes et des citoyens.
Pour cela, nous co-construisons une solution open source de détection précoce, performante, automatique, énergétiquement sobre et économique des départs de feux dans les espaces naturels.
Concrètement, des caméras et un micro-ordinateur sont disposés sur des points hauts permettant de couvrir un espace forestier étendu et transmettre les alertes incendies aux services de secours.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parlons Démocratie</title>
      <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/parlons-democratie/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 12:55:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/parlons-democratie/</guid>
      <description>Problématique
Les institutions et le fonctionnement de la démocratie en France ont besoin d&amp;rsquo;être connus pour favoriser l’engagement citoyen.
Description de l’initiative
L’association cherche à transmettre un maximum de connaissances sur le fonctionnement des institutions, de la manière la plus pédagogique possible. Pour cela, elle fait venir dans les écoles, collèges et lycées des personnes qui travaillent au sein d’institutions publiques. Ces spécialistes apportent une vision concrète, vivante et informée du fonctionnement des institutions démocratiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vivons en Forme</title>
      <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/vivons-en-forme/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 12:48:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/vivons-en-forme/</guid>
      <description>Problématique
Les actions de prévention ne sont pas coordonnées et évaluées sur le long terme. Cela complique la mise en œuvre, dès le plus jeune âge, d’actions efficaces.
Description de l’initiative
L’association accompagne les villes volontaires sur tous les volets de la mise en place d’une politique publique de prévention : réalisation d’un état des lieux, mise en place d’un comité de pilotage, accès à des formations, mise à disposition de supports pédagogiques dédiés aux agents, parents et enfants et aide à l’évaluation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Permis de construire</title>
      <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/permis-de-construire/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 10:34:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/permis-de-construire/</guid>
      <description>Problématique
Après une détention, de nombreuses personnes sont dans des situations personnelles et économiques dégradées qui compliquent la réintégration à la société.
Description de l’initiative
L’association accompagne les personnes prévenues, condamnées et sortant de prison dans la définition et la réalisation de leurs projets de vie. Cet accompagnement individuel permet de dépasser leurs fragilités pour prendre soin de soi, trouver une orientation, une formation, un emploi, un logement, gérer les aspects administratifs… et finalement retrouver une place dans la société.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sport Inclusif</title>
      <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/sport-inclusif/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 08:42:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/sport-inclusif/</guid>
      <description>Problématique
Les enfants en situation de handicap ne disposent pas toujours d’un cadre adapté pour faire du sport.
Description de l’initiative
L’association propose aux enfants en situation de handicap de pratiquer une activité sportive aux côtés d’enfants valides dans des associations proches de chez eux. Elle fait un travail de sensibilisation auprès de ces associations sportives pour les aider à inclure la différence dans leurs activités. L’objectif est de faire reconnaître le concept de sport inclusif d&amp;rsquo;enfants en situation de handicap, au même titre que le handisport ou le sport adapté.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Service national universel augmenté</title>
      <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/service-national-universel-augmente/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 08:49:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/service-national-universel-augmente/</guid>
      <description>Problématique La majorité des jeunes déclarent avoir envie de s’engager pour la société, mais peu passent à l’action.
Description de l’initiative L’association gère le programme réaction, qui permet aux jeunes de se motiver ensemble et mener des actions concrètes sur les thématiques solidaire et environnementale. Pour cela, elle accompagne les jeunes pendant 15 jours, propose des actions et anime des temps d’échange, en présentiel ou en ligne. L’objectif est d’intégrer le programme dans le service national universel (SNU), afin de toucher plus de jeunes et les amener à s’engager durablement pour la société et l’environnement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data University</title>
      <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/open-data-university/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 08:39:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/open-data-university/</guid>
      <description>Problématique Les formations aux métiers du numérique s’attardent peu sur les enjeux sociétaux du numérique alors que celui-ci peut servir des projets d’intérêt général.
Description de l’initiative L’association Latitudes souhaite créer un programme d’enseignement de l’open data, accessible à tous les établissements qui forment aux métiers du numérique en France. L&amp;rsquo;objectif est de favoriser la création de services publics augmentés de manière systémique et de détecter les talents du numérique qui veulent œuvrer pour l’intérêt général.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infoclimat</title>
      <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/infoclimat/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 08:36:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/infoclimat/</guid>
      <description>Problématique Les données météorologiques et climatiques sont difficilement accessibles et compréhensibles pour les citoyennes et citoyens.
Description de l’initiative L’association Infoclimat produit, collecte et met à disposition des données météorologiques et climatiques. Elle s’appuie sur un réseau de particuliers passionnés qui fournit des données issues de stations météo personnelles et crée du contenu pédagogique sur les phénomènes météorologiques et climatiques. L’ensemble est exposé gratuitement sur le site infoclimat.fr. L’objectif est de créer un véritable commun numérique à partir de ces données et d’inclure un maximum d’acteurs dans la démarche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vikidia</title>
      <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/vikidia/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 08:18:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/vikidia/</guid>
      <description>Problématique Les contenus de Wikipédia sont très détaillés et pointus, mais peu accessibles à la compréhension et à la contribution pour un public jeune.
Description de l’initiative Vikidia est une encyclopédie libre, multilingue et écrite de manière collaborative par et pour les 8-13 ans. Elle s’appuie sur la technologie wiki et fonctionne grâce à une communauté de bénévoles. L&amp;rsquo;objectif est d&amp;rsquo;intégrer de nouveaux contributeurs et contributrices bénévoles et d&amp;rsquo;augmenter la participation des enfants à sa rédaction.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ma Dada</title>
      <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/ma-dada/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 13:24:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/ma-dada/</guid>
      <description>Problématique
Peu de monde connaît et exerce le droit d’accès aux documents administratifs. Parallèlement, les administrations peinent à répondre aux demandes d&amp;rsquo;accès.
Description de l’initiative
Le site Ma Dada a pour objectif de mieux faire connaître le droit d’accès à l’information publique en France. Il permet de demander l’accès aux documents administratifs directement en ligne, propose un message type indiquant les clauses juridiques, met à disposition un annuaire des administrations et rappelle les étapes à suivre (relance, demandes de recours&amp;hellip;).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
