<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Les actualités du programme on Test Jamstack</title>
    <link>/blog/</link>
    <description>Recent content in Les actualités du programme on Test Jamstack</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Oct 2022 12:05:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>5 leviers pour innover et entreprendre dans la fonction publique</title>
      <link>/blog/5-leviers-pour-innover-et-entreprendre-dans-la-fonction-publique/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 12:05:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/5-leviers-pour-innover-et-entreprendre-dans-la-fonction-publique/</guid>
      <description>S’engager dans un projet d’innovation, de modernisation ou de transformation n’est pas un long fleuve tranquille. « Innover, c’est d’abord déconstruire les mythes qui entourent les démarches de transformation » comme l’indiquait Sonia Prévost Mercier lors de la table ronde « Repousser les limites de l’innovation » à l’occasion de l’événement de clôture de la promotion 5.
Si le contact physique doit être maintenu pour l’administration – au regard notamment des quelques 13 millions de Français(e)s souffrant d’illectronisme, il n’en demeure pas moins essentiel pour le service public d’œuvrer à la transformation numérique de ses services à destination des agent(e)s et des citoyen(ne)s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dans les coulisses du programme : rencontre avec les coachs EIG</title>
      <link>/blog/dans-les-coulisses-du-programme-rencontre-avec-les-coachs-eig/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 13:56:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/dans-les-coulisses-du-programme-rencontre-avec-les-coachs-eig/</guid>
      <description>Frédérique Doman et Thomas Parisot sont coachs pour le programme Entrepreneurs d’intérêt général d’Etalab depuis l’été 2021. Respectivement designer et Product Manager, iels nous partage leur expérience au sein d’Etalab et de la Direction Interministérielle du Numérique. De l’accompagnement de la promotion 5 des EIG à l’ingénierie du programme, retour sur douze mois au service de l’innovation publique.
Vous avez rejoint l&amp;rsquo;équipe du programme EIG l&amp;rsquo;an dernier en tant que coachs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrepreneurs d’intérêt général : découvrez la 6ème promotion du programme !</title>
      <link>/blog/entrepreneurs-dinteret-general-decouvrez-la-6eme-promotion-du-programme/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 11:18:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/entrepreneurs-dinteret-general-decouvrez-la-6eme-promotion-du-programme/</guid>
      <description>Développeuses, développeurs, data scientists, data engineers et designers… ils et elles seront 34 à rejoindre les rangs de l’administration française en septembre prochain. 34 « Entrepreneurs d’intérêt général », issus des secteurs public ou privé, jeunes et moins jeunes, aux expertises diverses dans la tech et le design. Derrière ces horizons pluriels, un désir commun de s’engager pour l’intérêt général et d’œuvrer pour la transformation numérique des administrations.
Pendant 10 mois, les EIG vont concevoir et déployer des outils numériques en réponse à des défis identifiés par des agents publics, sur des thèmes aussi variés que la santé, l’environnement ou les affaires sociales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrepreneurs d’intérêt général : lauréats et défis de la 5ème promotion</title>
      <link>/blog/10-lorem-ipsum-dolor-sit-amet-consetetur-sadipscing-elitr-consetetur-sadipscing-elitr-consetetur-sadipscing-elitr/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 14:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/10-lorem-ipsum-dolor-sit-amet-consetetur-sadipscing-elitr-consetetur-sadipscing-elitr-consetetur-sadipscing-elitr/</guid>
      <description>Ils et elles seront 39 à rejoindre les rangs de l’administration française à la rentrée. 39 talents du numérique ou « EIG », issus des secteurs public ou privé, jeunes et moins jeunes, aux expertises diverses dans la tech, le design, le droit. Derrière ces expériences plurielles, un dénominateur commun : l’engagement de chacune et de chacun pour l’intérêt général et une motivation forte pour relever des défis concrets du service public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plus d’un an après, que deviennent les défis de la promotion 3 ?</title>
      <link>/blog/plus-dun-an-apras-que-deviennent-les-defis-de-la-promotion-3/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 15:54:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/plus-dun-an-apras-que-deviennent-les-defis-de-la-promotion-3/</guid>
      <description>De janvier à novembre 2019, 32 EIG avaient rejoint l’administration à l’occasion de la promotion EIG 3. 18 spécialistes en data science, 9 développeurs et développeuses, 5 designers et 21 agents publics avaient combiné leurs expertises pour s’attaquer à 15 problématiques de politiques publiques comme la lutte contre les comportements financiers illicites, la lisibilité du droit du travail ou encore l’agriculture biologique.
Près d’un an et demi après leur passage par le programme, où en sont ces projets ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plus d’un an après, que deviennent les défis de la promotion 3 ?</title>
      <link>/blog/bilan-eig3-2021/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/bilan-eig3-2021/</guid>
      <description>De janvier à novembre 2019, 32 EIG avaient rejoint l’administration à l’occasion de la promotion EIG 3. 18 spécialistes en data science, 9 développeurs et développeuses, 5 designers et 21 agents publics avaient combiné leurs expertises pour s’attaquer à 15 problématiques de politiques publiques comme la lutte contre les comportements financiers illicites, la lisibilité du droit du travail ou encore l’agriculture biologique.
Près d&amp;rsquo;un an et demi après leur passage par le programme, où en sont ces projets ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[VIDEO] Bilan intermédiaire : où en est la promotion EIG 4 ?</title>
      <link>/blog/video-bilan-intermediaire-ou-en-est-la-promotion-eig-4-1/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 15:26:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/video-bilan-intermediaire-ou-en-est-la-promotion-eig-4-1/</guid>
      <description>Voilà sept mois que la promotion 4 du programme Entrepreneurs d’Intérêt Général a démarré. En septembre 2020, 10 spécialistes en data science, 17 en développement et 14 en design ont rejoint l’écosystème du numérique public pour relever 17 défis d’intérêt général, aux côtés de 32 agents publics. Prévenir les conflits d’intérêts dans le domaine médical, contribuer à la transparence des fonds publics engagés pour les Jeux Olympiques 2024 ou faciliter le contrôle environnemental des sites industriels… autant d’enjeux auxquels se sont attaquées les équipes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Vidéo] Retour sur 4 défis de la promotion Designers d’Intérêt Général</title>
      <link>/blog/restitution-dig-environnement-biodiversite/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/restitution-dig-environnement-biodiversite/</guid>
      <description>En juin 2019 a été lancé Designers d&amp;rsquo;Intérêt Général, un programme expérimental inspiré du programme Entrepreneurs d&amp;rsquo;Intérêt Général mais uniquement composé de designers (les deux programmes ont fusionné à la fin de la première promotion « DIG »). Quelques mois après la fin de leurs défis, quatre designers de la promotion nous livrent un retour d&amp;rsquo;expérience riche en apprentissages des défis portant sur l&amp;rsquo;environnement et la biodiversité. La restitution s&amp;rsquo;est faite à l&amp;rsquo;occasion du Meetup Design Public #5, qui s&amp;rsquo;est tenu le 26 novembre 2020 pendant le mois de l’innovation publique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Table-ronde en ligne] Pérenniser la transformation numérique : un an après le programme EIG, des mentors de la promotion 3 partagent leur expérience</title>
      <link>/blog/table-ronde-en-ligne-perenniser-la-transformation-numerique-un-an-apres-le-programme-eig-des-mentors-de-la-promotion-3-partagent-leur-experience/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 09:23:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/table-ronde-en-ligne-perenniser-la-transformation-numerique-un-an-apres-le-programme-eig-des-mentors-de-la-promotion-3-partagent-leur-experience/</guid>
      <description>« Je ne peux que conseiller [aux agents publics] de se lancer dans cette aventure », a attesté Estelle Jond-Necand lors d’une table-ronde organisée par l’équipe EIG le 9 novembre dernier, pendant le Mois de l’Innovation Publique
C’est bien l’aventure du programme Entrepreneurs d’Intérêt Général que l’équipe du programme a invité des agents publics mentors de la promotion EIG 3 à raconter, un an après la fin de la promotion en novembre 2019 :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accompagner l&#39;interdisciplinarité : retour sur le bootcamp d&#39;embarquement de la promotion 4 des entrepreneurs d&#39;intérêt général</title>
      <link>/blog/bootcamp-comment-collaborer-efficacement-equipe-interdisciplinaire/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/bootcamp-comment-collaborer-efficacement-equipe-interdisciplinaire/</guid>
      <description>Après quatre ans d’existence et d’évolution permanente, le programme Entrepreneurs d’Intérêt Général passe à l’échelle : cette année, ce sont 41 EIG, parmi lesquels 18 femmes et 23 hommes, qui ont décidé de joindre leurs expertises pour relever 17 défis d’amélioration du service public par le numérique. Cette nouvelle promotion fait la part belle au design, à la suite de l’expérience réussie des Designers d’Intérêt Général, qui a désormais fusionné avec le programme EIG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Qui sont et que font les « entrepreneurs d’intérêt général » ?</title>
      <link>/blog/etre-eig/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/etre-eig/</guid>
      <description>Chaque année, le programme Entrepreneurs d’Intérêt Général lance un appel à candidatures pour recruter des spécialistes du numérique qui améliorent le service public à l’aide du numérique et des données. Une fois sélectionnés, ces spécialistes deviennent entrepreneurs et entrepreneuses d’intérêt général. Mais qu’est-ce que cela veut dire, concrètement ?
Voici tout ce que vous devez savoir sur le statut des EIG et la posture entrepreneuriale qui leur est demandée. Et pour plus de concret, découvrez les retours d’expériences d’anciennes et anciens EIG !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[OFFRE POURVUE] Rejoignez l&#39;équipe Entrepreneurs d&#39;Intérêt Général à Etalab : offre d&#39;emploi « Chargé de mission coordination et accompagnement du programme EIG (F/H) »</title>
      <link>/blog/offre-emploi-charge-mission-coordination-accompagnement-eig/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/offre-emploi-charge-mission-coordination-accompagnement-eig/</guid>
      <description>Offre d’emploi “Chargé de mission coordination et accompagnement du programme Entrepreneurs d’Intérêt Général (F/H)” Cette offre a été pourvue.
Le principe du programme EIG : intégrer pour 10 mois des professionnel·les du numérique (data science, développement, design) dans l’administration, pour travailler en équipe et avec des agents des administrations d’accueil sur des projets en lien avec le numérique et les données. Les projets de la 4e promotion, qui commencera en septembre 2020, touchent à des domaines variés : la transition écologique, la gestion de crise, la santé, la culture, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organiser un jury en ligne - notre expérience avec la quatrième promotion EIG</title>
      <link>/blog/retour-experience-jury-en-ligne/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/retour-experience-jury-en-ligne/</guid>
      <description>Chaque année, le programme Entrepreneurs d&amp;rsquo;Intérêt Général (EIG) part à la recherche de défis d&amp;rsquo;amélioration du service public à l&amp;rsquo;aide du numérique, portés par des administrations. Une fois les défis sélectionnés, le programme aide les administrations à recruter des spécialistes en data science, développement ou design pour les relever. Ces spécialistes constituent alors une nouvelle promotion EIG.
La sélection des défis se fait en deux étapes :
 la pré-sélection des défis sur la base des dossiers de candidature déposés par les administrations, interne à la direction interministérielle du numérique (DINUM).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Promotion EIG 3 : on fait le bilan</title>
      <link>/blog/bilan-eig3/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/bilan-eig3/</guid>
      <description>Le 15 novembre 2019, après 10 mois de travail intense et près de 18 mois après le lancement de l’appel à projets pour constituer la troisième promotion des entrepreneurs d’intérêt général, celle-ci s’est officiellement achevée. C’est avec fierté que nous avons clôturé cette promotion lors d’un événement de restitution publique, le 12 novembre 2019, à l’occasion duquel chaque défi a pu présenter ses résultats.
Nous souhaitions également évaluer les résultats collectifs de la promotion au regard des deux objectifs, ambitieux, du programme : produire des outils utiles, ouverts et pérennes au sein des administrations, et contribuer à la transformation numérique de l’État et à l’internalisation des compétences numériques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le programme EIG noue un partenariat avec l&#39;association Latitudes</title>
      <link>/blog/partenariat-eig-latitudes/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/partenariat-eig-latitudes/</guid>
      <description>Le programme Entrepreneurs d&amp;rsquo;Intérêt Général intègre pendant quelques mois des profils numériques d&amp;rsquo;exception dans les administrations pour relever des défis d&amp;rsquo;amélioration du service public à l&amp;rsquo;aide du numérique et des données.
Au quotidien, l’équipe de coordination échange avec une multitude d&amp;rsquo;acteurs de la communauté du numérique d&amp;rsquo;intérêt général. Aujourd&amp;rsquo;hui, nous sommes fiers d&amp;rsquo;annoncer un partenariat avec l’un d’entre eux, l&amp;rsquo;association Latitudes.
Pourquoi nouer un partenariat avec Latitudes ? La mission de Latitudes est de mettre la technologie au service de l&amp;rsquo;intérêt général.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comprendre nos difficultés et partager nos apprentissages</title>
      <link>/blog/comprendre-nos-difficultes-et-partager-nos-apprentissages/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/comprendre-nos-difficultes-et-partager-nos-apprentissages/</guid>
      <description>Le programme Entrepreneurs d&amp;rsquo;Intérêt Général ouvre l’administration à des data scientists, designers, développeuses et développeurs recrutés pour relever des défis d&amp;rsquo;amélioration du service public à l&amp;rsquo;aide du numérique et des données. En tant qu’entrepreneur(e)s d’intérêt général nous avons 10 mois pour résoudre un défi avec nos mentors et nos différentes parties prenantes.
Pour que tous les défis réussissent, le programme a mis en place différents temps de partage et de production.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rejoins l&#39;équipe Entrepreneurs d&#39;Intérêt Général à Etalab : offre de stage « Chargé(e) de mission pour le programme EIG »</title>
      <link>/blog/offre-stage-2019/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/offre-stage-2019/</guid>
      <description>Offre de stage « Chargé(e) de mission pour le programme Entrepreneurs d’Intérêt Général» Qu’est-ce qu&#39;Entrepreneurs d’Intérêt Général (EIG) ? C’est un programme qui permet à des spécialistes en data science, développement ou design d’intégrer l’administration pour 10 mois. Par équipes de 2 ou 3, ces spécialistes travaillent avec des agents des administrations d’accueil sur des projets d’amélioration du service public à l’aide du numérique et des données. A titre d’exemple, les défis de la 3ème promotion touchaient à des sujets aussi variés que l’intégration des réfugiés, la promotion de l’agriculture biologique, le contrôle des navires, la simplification de l’accès au droit, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouvrir les ressources du programme : notre documentation en ligne</title>
      <link>/blog/documentation-programme/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/documentation-programme/</guid>
      <description>Le programme Entrepreneurs d&amp;rsquo;Intérêt Général a pour objectif de faire travailler ensemble des personnes extérieures à l&amp;rsquo;administration aux compétences numériques pointues et des agents publics engagés dans une démarche d&amp;rsquo;innovation. Les entrepreneurs d&amp;rsquo;intérêt général sont répartis en binômes ou trinômes pluridisciplinaires. Ils interviennent dans les domaines du développement, du design et de la datascience. Avec les agents publics de leurs administrations d’accueil, ils ont 10 mois pour relever un défi d&amp;rsquo;amélioration du service public à l&amp;rsquo;aide du numérique et des données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Démonstrations : comment un aveugle navigue sur le web ?</title>
      <link>/blog/demonstrations-accessibilite-numerique/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/demonstrations-accessibilite-numerique/</guid>
      <description>Qu&amp;rsquo;est-ce que l&amp;rsquo;accessibilité ? L&amp;rsquo;accessibilité est un droit, défini par la possibilité pour un citoyen d&amp;rsquo;avoir accès à ce dont il a besoin. Cette notion d&amp;rsquo;accessibilité est généralement utilisée pour les personnes en situation de handicap et concerne de nombreux domaines, comme par exemple l&amp;rsquo;accessibilité physique ou l&amp;rsquo;accessibilité éducative&amp;hellip; L&amp;rsquo;accessibilité numérique est l&amp;rsquo;adaptation des systèmes numériques, notamment des sites web, aux différents types de handicap et aux outils utilisés par les personnes en situation de handicap tels que le lecteur d&amp;rsquo;écran et l&amp;rsquo;afficheur braille.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tour d’horizon des méthodes d’intelligence artificielle utilisées dans les défis EIG 3</title>
      <link>/blog/tour-horizon-intelligence-artificielle-eig3/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/tour-horizon-intelligence-artificielle-eig3/</guid>
      <description>Le programme Entrepreneurs d’Intérêt Général fait la part belle à la circulation des données et à leur exploitation. Pour la troisième promotion, 11 défis sur 15, portés par plusieurs administrations et portant sur des thématiques variées, expérimentent des techniques de pointe en intelligence artificielle. Nous vous présentons ici quelques cas d’usage de ces méthodes au sein de l’administration.
Le programme EIG : une opportunité d&amp;rsquo;expérimentation pour l&amp;rsquo;administration Qu’est-ce que le programme EIG ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobiliser des compétences numériques dans l&#39;administration : quelles initiatives à l&#39;étranger ?</title>
      <link>/blog/benchmark-eig/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/benchmark-eig/</guid>
      <description>Tour d&amp;rsquo;horizon international d&amp;rsquo;initiatives similaires au programme Entrepreneurs d&amp;rsquo;Intérêt Général Qu&amp;rsquo;est-ce que le programme Entrepreneurs d&amp;rsquo;Intérêt Général ?
Le programme Entrepreneurs d&amp;rsquo;Intérêt Général permet d&amp;rsquo;intégrer pour 10 mois des profils numériques d&amp;rsquo;exception dans les administrations pour relever des défis d&amp;rsquo;amélioration du service public à l&amp;rsquo;aide du numérique et des données. Ces entrepreneurs sont épaulés par des mentors qui participent à leur bonne intégration au sein des administrations, et forment une promotion accompagnée toute l&amp;rsquo;année par une équipe d&#39;Etalab, au sein de la direction interministérielle du numérique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bulletins : notre outil open source de rétrospective hebdomadaire</title>
      <link>/blog/bulletins-outil-retrospective-hebdomadaire/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/bulletins-outil-retrospective-hebdomadaire/</guid>
      <description>Accompagner une trentaine de professionnels du numérique au sein de 15 défis dans autant d&amp;rsquo;administrations réparties dans différents lieux : c&amp;rsquo;est la mission que relève au quotidien l&amp;rsquo;équipe du programme Entrepreneurs d&amp;rsquo;Intérêt Général (EIG). Pluridisciplinaire, l&amp;rsquo;équipe appuie entrepreneurs d&amp;rsquo;intérêt général et mentors sur des aspects variés de leurs défis : stratégie, technique, gestion de projet, évaluation, communication, etc.
Nous vous partageons un des moyens de communication que nous avons mis en place pour mener à bien notre mission d&amp;rsquo;accompagnement : la rétrospective hebdomadaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment faire du design de services dans l&#39;administration ? L&#39;exemple du projet ACOSS-plateforme</title>
      <link>/blog/le-design-de-services-dans-une-administration/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/le-design-de-services-dans-une-administration/</guid>
      <description>Coline Lebaratoux a un diplôme supérieur d’arts appliqués en design de services et un master 2 en innovation sociale par le design. Après 4 années passées en agence en tant que designer de services, elle a intégré la promotion EIG 3 pour relever le défi ACOSS-plateforme. En binôme avec Anoureth Pongrattana, développeur full stack, ils ont pour mission de simplifier les démarches administratives liées au secteur de l’emploi à domicile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les entrepreneurs d&#39;intérêt général transforment-ils vraiment l&#39;administration ? Réponses pour les promotions 1 &amp; 2</title>
      <link>/blog/rapport-analyse-eig/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/rapport-analyse-eig/</guid>
      <description>Prendre du recul sur le programme grâce à une rétrospective Qu&amp;rsquo;est-ce que le programme Entrepreneurs d&amp;rsquo;Intérêt Général ?
Le programme Entrepreneurs d&amp;rsquo;Intérêt Général permet d&amp;rsquo;intégrer pour 10 mois des profils numériques d&amp;rsquo;exception dans les administrations pour relever des défis d&amp;rsquo;amélioration du service public à l&amp;rsquo;aide du numérique et des données. Ces entrepreneurs sont épaulés par des mentors qui participent à leur bonne intégration au sein des administrations, et forment une promotion accompagnée toute l&amp;rsquo;année par une équipe d&#39;Etalab, au sein de la direction interministérielle du numérique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le site des collections du Mobilier national : un outil, sept usages</title>
      <link>/blog/site-mobilier-national-temoignages-utilisateurs/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/site-mobilier-national-temoignages-utilisateurs/</guid>
      <description>En avril 2019 le Mobilier national rendait accessibles 65 000 meubles, œuvres et textiles sur son nouveau site collection.mobiliernational.culture.gouv.fr. Ces pièces d’une valeur historique et esthétique exceptionnelle étaient difficilement accessible jusque-là…
Pour les révéler au public, les entrepreneurs d&amp;rsquo;intérêt général (EIG) Ned Baldessin et Laurie Chapotte ont choisi de concevoir un site en utilisant une démarche design, centrée utilisateur : afin de définir et prioriser leur travail, ils ont rencontré et questionné en amont les futurs utilisateurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mesurer l&#39;impact du programme EIG</title>
      <link>/blog/demarche-mesure-impact-eig/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/demarche-mesure-impact-eig/</guid>
      <description>Le programme Entrepreneurs d&amp;rsquo;Intérêt Général existe depuis bientôt trois ans. Il compte à son actif 37 défis accompagnés dans 29 administrations différentes et une communauté de plus de 100 personnes (45 mentors et 68 EIG toutes promotions confondues). Après une première promotion pionnière et une deuxième de passage à l&amp;rsquo;échelle, la troisième promotion, lancée il y a presque 6 mois, est celle de la consolidation.
D&amp;rsquo;une taille similaire à la précédente (15 défis, 32 EIG), elle permet de mettre en application les conseils et retours des EIG des promotions précédentes et de s&amp;rsquo;appuyer sur les outils et rituels déjà mis en place lors des promotions précédentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accélérer les défis et fédérer la promotion : retours du premier séminaire « hors-les-murs » de la promotion EIG 3</title>
      <link>/blog/retour-seminaire-mai-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/retour-seminaire-mai-2019/</guid>
      <description>Les 16 et 17 mai 2019, les entrepreneurs d&amp;rsquo;intérêt général (EIG) se sont retrouvés pour le premier séminaire « hors-les-murs » de l&amp;rsquo;année. Fort du succès de ce format que nous avons testé l’année dernière, nous avons reconduit l’expérience cette année. Ce premier séminaire à mi-parcours avait pour objectif de donner un coup d&amp;rsquo;accélérateur aux défis et de commencer à réfléchir à leur pérennisation.
Pourquoi sortir les EIG de leurs administrations pendant deux jours et les réunir au vert ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quelles suites pour les défis EIG ?</title>
      <link>/blog/session-perennisation-defis-eig-3/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/session-perennisation-defis-eig-3/</guid>
      <description>La pérennisation est un des enjeux principaux du programme Entrepreneurs d&amp;rsquo;Intérêt Général. Comment s&amp;rsquo;assurer que les défis EIG perdurent au-delà des 10 mois du programme, tant du point de vue des solutions développées que des communautés formées ? Comment faire perdurer l&amp;rsquo;élan de transformation numérique impulsé par les EIG ? Et quel est le rôle des mentors dans cette pérennisation ?
Quatre mois après le début des défis de la promotion 3, nous avons exploré cette problématique avec les mentors des défis lors d&amp;rsquo;une session d&amp;rsquo;accompagnement le 18 avril 2019.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data EIG : un retour en chiffres sur 3 années du programme EIG</title>
      <link>/blog/chiffres-eig/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/chiffres-eig/</guid>
      <description>Alors que l&amp;rsquo;équipe du programme EIG accompagne actuellement une troisième promotion, il nous est apparu intéressant de vous proposer un retour en arrière, et en données, sur son fonctionnement. Cet article s&amp;rsquo;inscrit dans le cadre d&amp;rsquo;une démarche d&amp;rsquo;évaluation plus globale du programme, dont cette amorce en données constitue un premier volet.
Pour mettre en relief les chiffres EIG, nous avons fait appel aux compétences de Bastien Guerry, ancien EIG, qui a réalisé les visualisations de cet article (celles-ci sont également consultables sur le site créé pour l&amp;rsquo;occasion).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qu&#39;est-ce qu&#39;un bon designer ?</title>
      <link>/blog/un-bon-designer-selon-hugo-stephan/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/un-bon-designer-selon-hugo-stephan/</guid>
      <description>La session d&amp;rsquo;accompagnement mensuelle d&amp;rsquo;avril de la promotion EIG 3 était axée sur le thème du design. À cette occasion, on a demandé aux 5 designers de la promotion de définir ce qui, selon eux, caractérise un bon designer. Hugo Stéphan, du défi Karfu’R, a choisi une approche un peu taquine.
« Être un bon designer ça veut dire :
 être à l’écoute du bon sens de l’autre, de son histoire et de son savoir faire ; être un sacré gros flemmard et écouter les « tendances de flemme » des autres ; faire mieux avec moins d’étapes, moins de boutons, moins de formulaires, mais pas moins d’argent ou moins d’humains ; être snob et assumer de posséder seul la connaissance de ce qui est beau et de ce qui ne l’est pas : même les artistes ne peuvent pas test ; être effronté pour faire réagir, mais sans jamais violenter ; être humble, parce que par moment on n&amp;rsquo;est pas loin de l’escroquerie et parce qu’un designer ne résout rien seul ; être capable d’un esprit de synthèse et de rebond, tel le lapin moyen ; être pointilleux et se soucier des détails, surtout dans les interactions ; être capable de parler d’émotions, de ressentis et d’empathie ; savoir mobiliser une panoplie d’outils et de méthodes dans toutes les phases d’un projet et dans toutes les situations, même les plus désespérées ; demander 5 fois à son collègue développeur de modifier en CSS le radius d’un bouton pour finalement le laisser comme avant, car les premières intuitions des designers sont toujours bonnes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Vidéo] Qui sont les 32 entrepreneurs d&#39;intérêt général de la promotion 3 ?</title>
      <link>/blog/video-presentation-eig-3/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/video-presentation-eig-3/</guid>
      <description>Dans un précédent article, nous présentions les acteurs de l&amp;rsquo;écosystème de l&amp;rsquo;innovation publique que les EIG peuvent mobiliser pour relever leurs défis.
Nous vous présentons maintenant les 32 EIG qui vont relever les 15 défis de la promotion 3.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open source et open data : quels impacts pour les défis des entrepreneurs d&#39;intérêt général ?</title>
      <link>/blog/accompagnement-open-data-open-source/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/accompagnement-open-data-open-source/</guid>
      <description>Le jeudi 14 mars, les entrepreneurs d’intérêt général (EIG) se sont retrouvés pour leur première session d’accompagnement collectif autour du thème de l’ouverture des codes source – open source - et des données – open data. Cette ouverture est une valeur et une obligation légale que porte le programme et que les administrations d’accueil aussi bien que les EIG s’engagent à respecter. C’est aussi un sujet sur lequel l’équipe de coordination, aidée par Etalab, s’engage à les accompagner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quelles ressources mobiliser pour mener à bien un projet numérique autour des données ? - Retour sur la semaine d&#39;intégration de la promotion 3 des entrepreneurs d&#39;intérêt général</title>
      <link>/blog/bootcamp-eig3/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/bootcamp-eig3/</guid>
      <description>Retour sur le bootcamp d&amp;rsquo;intégration de la promotion 3 des entrepreneurs d&amp;rsquo;intérêt général
Les EIG travaillent avec leurs mentors et des membres de betagouv au BercyLab.
Cela fait 3 ans que le programme EIG existe. 3 ans qu’il mène des projets numériques en lien avec les données dans le but de mieux outiller les administrations et de mieux servir les citoyens. 3 ans qui nous ont permis de créer une communauté d’experts autour d’EIG et de consolider une méthode de gestion de projets numériques au sein de l’Etat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rejoins l&#39;équipe Entrepreneur·e d&#39;Intérêt Général à Etalab : offre de stage « Appui à la coordination du programme EIG »</title>
      <link>/blog/offre-stage-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/offre-stage-2018/</guid>
      <description>Offre de stage « Appui à la coordination du programme EIG » Le principe du programme EIG ? Intégrer pour 10 mois des professionnel·les du numérique (datascience, développement, design) dans l’administration, pour travailler en équipe et avec des agents des administrations d’accueil sur des projets en lien avec le numérique et les données. Les projets de la 3e promotion, qui commencera en janvier 2019, touchent à des domaines aussi variés que les réfugiés, l’agriculture biologique, le contrôle des navires, la simplification de l’accès au droit, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrepreneur·e d&#39;Intérêt Général - retour en image et en équipe sur les réalisations de la Promotion 2</title>
      <link>/blog/restitution-eig2/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/restitution-eig2/</guid>
      <description>La transformation numérique des administrations doit se faire en collaboration avec les citoyens. Pour cela, le programme Entrepreneur·e d&amp;rsquo;Intérêt Général s&amp;rsquo;est fixé une mission : créer des équipes constituées d&amp;rsquo;agents publics désireux d&amp;rsquo;innover et de professionnels du numérique engagés qui relèvent ensemble des défis d&amp;rsquo;intérêt général.
Pour sa deuxième promotion, le programme a accueilli 28 EIG pour relever 13 défis. Découvrez dès à présent le résultat de 10 mois de travail !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour d&#39;expérience : le défi Brigade numérique</title>
      <link>/blog/retour-experience-defi-brigade-numerique/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/retour-experience-defi-brigade-numerique/</guid>
      <description>En janvier 2018, j&amp;rsquo;ai rejoint la deuxième promotion du programme Entrepreneur·e d&amp;rsquo;intérêt général sur le défi de la gendarmerie nationale, « Brigade numérique ». Actuellement la prise de rendez-vous avec un gendarme peut s&amp;rsquo;effectuer uniquement durant les horaires d&amp;rsquo;ouverture de la brigade soit en s&amp;rsquo;y présentant directement, soit par téléphone. Le défi est de mettre en place un service en ligne ouvert 24/7 de prise de rendez-vous dans l&amp;rsquo;unité choisie par les usagers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Et le logiciel libre dans tout ça ?</title>
      <link>/blog/administrations-eig-et-logiciel-libre/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/administrations-eig-et-logiciel-libre/</guid>
      <description>Le logiciel libre et l&amp;rsquo;administration publique Un logiciel libre est un logiciel qui garantit à chacun quatre libertés : celle d&amp;rsquo;exécuter le logiciel comme bon lui semble ; celle d&amp;rsquo;étudier le fonctionnement du programme (notamment en accédant à son code source) et de l&amp;rsquo;adapter à ses besoins (en modifiant ce même code source) ; celle de redistribuer des copies du programme ; celle d&amp;rsquo;améliorer le programme et de redistribuer des copies des versions améliorées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment les EIG et les mentors apprennent et progressent ?</title>
      <link>/blog/apprendre-et-progresser/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/apprendre-et-progresser/</guid>
      <description>Quatre types de façon d&amp;rsquo;apprendre et résoudre des problèmes Au printemps dernier, les EIG et les mentors se sont retrouvés pour une session d&amp;rsquo;accompagnement au cours de laquelle deux ateliers ont été organisés autour de deux questions simples : comment apprenons-nous ? quelles stratégies pour progresser dans la résolution des problèmes ?
L&amp;rsquo;informatique, c&amp;rsquo;est un ensemble de connaissances, théoriques et pratiques, et d&amp;rsquo;outils pour les mettre en oeuvre. Les designers, les développeurs et les datascientists sont constamment en train d&amp;rsquo;apprendre : un nouveau langage, un outil, de nouvelles façons d&amp;rsquo;aborder un problème.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment prédire les incendies en ville ?</title>
      <link>/blog/previsecours-causes-incendies-en-ville/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/previsecours-causes-incendies-en-ville/</guid>
      <description>Incendies en ville : quelles causes probables ? Guillaume Lancrenon, développeur, Entrepreneur d&amp;rsquo;intérêt général pour le défi Prévisecours
Depuis janvier 2018, je travaille avec Tiphaine Phe-Neau sur le défi Prévisecours, au service des sapeurs-pompiers. Ce défi fait partie du programme d’Etalab « Entrepreneur.e d&amp;rsquo;intérêt général » et il est porté par le ministère de l&amp;rsquo;Intérieur. L’objectif est simple : créer des algorithmes de prédictions d’intervention pour aider les pompiers de l’Essonne à mieux anticiper les ressources humaines et matérielles à mobiliser au quotidien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construire des algorithmes publics exemplaires, la mission Fing-Etalab est lancée avec la Promotion 2 des EIG !</title>
      <link>/blog/fing-algo/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/fing-algo/</guid>
      <description>Cet article a été rédigé par l&amp;rsquo;équipe Nos Systèmes de la Fing : Hubert Guillaud et Thierry Marcou. Merci à la Fing, Simon Chignard et Loup Cellard pour l&amp;rsquo;animation de cet atelier !
La Fing animait le 26 septembre dernier son premier atelier NosSystèmes, organisé dans le cadre de sa mission avec Etalab, avec comme sujet la question de l’exemplarité et de la responsabilité sociale des algorithmes publics. Ce sujet d&amp;rsquo;exploration fait écho aux dispositions de la loi pour une République numérique sur la transparence et l&amp;rsquo;explicabilité des algorithmes et à des chantiers de médiation autour des algorithmes réalisés au sein d&#39;Etalab (taxe d&amp;rsquo;habitation, calculette impôt, APB).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour sur l&#39;atelier Wikipédia organisé au Mobilier national</title>
      <link>/blog/retour-sur-atelier-wikipedia-au-mobilier-national/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/retour-sur-atelier-wikipedia-au-mobilier-national/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;idée : une journée d&amp;rsquo;atelier pour contribuer aux projets Wikimédia Laurie et Ned, les deux EIG du défi Gobelins, travaillent avec Hélène Cavalié, leur mentor, à la réalisation d&amp;rsquo;un site web dédié à la diffusion des collections et savoir-faire du Mobilier national.
Au printemps 2018, lors d&amp;rsquo;une discussion portant sur les publics potentiels de ce futur site, Bastien, EIG Link 2018, évoque les réutilisations que pourront faire les wikipédiens des contenus qui seront publiés sous licence Ouverte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rétrospective - les EIG2 font le bilan. Ce qu&#39;ils ont réussi, appris, transmis, ce qui les a surpris, ce qu&#39;ils auraient fait autrement</title>
      <link>/blog/retrospective-defis-eig2/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/retrospective-defis-eig2/</guid>
      <description>Pendant 10 mois, les entrepreneurs d&amp;rsquo;intérêt général travaillent à la résolution d&amp;rsquo;un défi technique au sein d&amp;rsquo;une administration. Bien souvent, leur mission va au-delà du seul défi et s&amp;rsquo;inscrit plus généralement dans l&amp;rsquo;accompagnement à la transformation numérique de leur administration d&amp;rsquo;accueil.
Lors d&amp;rsquo;un « séminaire hors les murs » organisé à l&amp;rsquo;Hermitage, lieu d&amp;rsquo;expérimentation rural, les EIG ont fait le bilan de leurs réussites, leurs étonnements, ce qu&amp;rsquo;ils ont appris et transmis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quels apprentissages pour les agents publics mentors du programme EIG ?</title>
      <link>/blog/retour-experience-mentors-promotion-2/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/retour-experience-mentors-promotion-2/</guid>
      <description>Le programme Entrepreneur.e d&amp;rsquo;Intérêt Général permet non seulement de mobiliser un collectif engagé de professionnels du numérique, mais aussi de rassembler une communauté d&amp;rsquo;agents publics expérimentés et passionnés par l&amp;rsquo;amélioration du service public : les mentors qui portent les défis EIG au sein des administrations. Au cours de cette deuxième édition du programme EIG, nous avons pu constater l&amp;rsquo;importance d&amp;rsquo;offrir aux mentors des espaces pour partager leurs expériences, au même titre que les EIG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bilan à mi-parcours : itération sur les feuilles de routes des défis EIG et l&#39;accompagnement de l&#39;équipe EIG</title>
      <link>/blog/iteration-feuilles-de-route-et-accompagnement/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/iteration-feuilles-de-route-et-accompagnement/</guid>
      <description>« Itération » fait partie des mots clés du programme « Entrepreneur·e d&amp;rsquo;Intérêt Général » ; il décrit l&amp;rsquo;action de revenir régulièrement et fréquemment sur ce qui a été fait pour en tirer des pistes d&amp;rsquo;amélioration. Pour les EIG et les mentors, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une méthode de travail rapidement intégrée pour avancer et parvenir à produire en 10 mois une solution viable et partagée. Pour l&amp;rsquo;équipe d&amp;rsquo;accompagnement, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un processus indispensable pour améliorer le programme qui en est à sa troisième année d&amp;rsquo;existence.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Public Interest Entrepreneurs, why, what and how</title>
      <link>/blog/memo-anglais/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/memo-anglais/</guid>
      <description>Inspired by the Presidential Innovation Fellows, the “Public Interest Entrepreneurs” program seeks to inspire in return.
Its ambition: to champion the digital transformation of the government.
Its key principle: during 10 months, a cohort of about 30 Public Interest Entrepreneurs work within public administrations in teams of 2 or 3 on challenges linked to data and digital transformation.
All the rest –why we do it, how we do it and how we make it a success - is in the memo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Travailler avec des données d&#39;exception et les rendre disponibles : retour d&#39;expérience d&#39;Antoine Augusti</title>
      <link>/blog/travailler-avec-des-donnees-d-exception/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/travailler-avec-des-donnees-d-exception/</guid>
      <description>Antoine Augusti, entrepreneur d&amp;rsquo;intérêt général pour le défi Prédisauvetage, nous parle des données qui l&amp;rsquo;ont motivé à postuler au programme. Et de la nécessité de les rendre disponibles pour mieux servir la société.
Antoine Augusti, Entrepreneur d&amp;rsquo;intérêt général pour le défi Prédisauvetage. (© Antoine Augusti)
«Lorsque j&amp;rsquo;étais au lycée, j&amp;rsquo;ai choisi d&amp;rsquo;étudier l&amp;rsquo;informatique. J&amp;rsquo;ai choisi cette discpline parce que je la retrouvais dans une multitude de domaines. Pour moi qui souhaitais travailler sur des sujets variés, avoir une vie professionnelle riche en découvertes, c&amp;rsquo;était prometteur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi quitter son travail et devenir Entrepreneur·e d&#39;Intérêt Général (EIG)?</title>
      <link>/blog/pourquoi-devenir-eig/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/pourquoi-devenir-eig/</guid>
      <description>Tiphaine revient sur son parcours – de Dailymotion à Entrepreneur·e d’Intérêt Général - et nous raconte ce qui l’a poussée à s’engager dans le programme.
Tiphaine Phe-Neau, Entrepreneure d&amp;rsquo;intérêt général pour le défi Prévisecours
Pour être honnête, il y a 1000 raisons pour s’engager dans le programme Entrepreneur·e d’Intérêt Général et si vous interrogez chacun des entrepreneurs vous obtiendrez chaque fois une réponse différente. Dans cet article, je vais vous évoquer les raisons qui m’ont poussée à me lancer ou tout du moins mon cheminement de pensée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pérenniser un projet EIG - Retour sur le séminaire avec les DSI des ministères</title>
      <link>/blog/atelier-construction-plan-actions-avec-les-dsi/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/atelier-construction-plan-actions-avec-les-dsi/</guid>
      <description>Les designers, datascientistes et développeurs du programme EIG produisent des livrables de nature très variée : des applications web, des interfaces de visualisation de données avec Rshiny ou Dataiku DSS, des bibliothèques logicielles, des guides d&amp;rsquo;exploitation, des manuels utilisateurs, des supports de formations internes, etc. Après leurs dix mois d&amp;rsquo;immersion dans l&amp;rsquo;administration, l&amp;rsquo;enjeu est de pérenniser ces livrables au sein de leurs ministères d&amp;rsquo;accueil. À mi-parcours pour la Promotion 2, nous avons consacré un après-midi à définir un plan d&amp;rsquo;actions de pérennisation, partagé avec les DSI des ministères.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Appel à projets EIG 3 - les 6 facteurs clés de succès d’un défi EIG</title>
      <link>/blog/6-facteurs-de-reussite-defi-eig/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/6-facteurs-de-reussite-defi-eig/</guid>
      <description>Le 15 mai, l’équipe EIG a organisé au Liberté Living Lab une réunion d’information à l’occasion de l&amp;rsquo;appel à projets EIG 3.
Pour rappel, la promotion est constituée en 2 phases :
 Sélection des défis : de mai à juin, un appel à projets est lancé auprès des administrations (administrations centrales, autorités administratives indépendantes, collectivités territoriales, etc.). Celles dont les défis sont présélectionnés seront auditionnées par un jury composé de personnalités issues de l’administration, du numérique ou de la recherche, qui sélectionnera les lauréats.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment mettre son utilisateur au centre du design de son site ou de son outil ?  Retour sur les ateliers du 22 mars (3/3)</title>
      <link>/blog/atelier-product-design/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/atelier-product-design/</guid>
      <description>Comment concevoir un produit qui corresponde aux besoins de ses utilisateurs et qui améliore vraiment leur quotidien en 10 mois ? Penser « user, user, user ». Retour sur l’atelier « product design », animé par Laurie Chapotte du défi Gobelins et Jean-Baptiste Le Dévéhat du défi Brigade Numérique - un grand merci à eux deux d&amp;rsquo;avoir relu et amélioré cette entrée de blog !
Un exemple de site scandaleusement illisible</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’ouverture d’un logiciel libre.  Retour sur les ateliers du 22 mars (2/3)</title>
      <link>/blog/atelier-ouverture-logiciel-libre/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/atelier-ouverture-logiciel-libre/</guid>
      <description>Voici un petit retour d’expérience sur ma participation à cet atelier, animé par Bastien, qui nous a aidé à nous frayer un chemin au milieu de ces questions : pourquoi ouvrir ? pour quelles contributions ? quelles craintes à surmonter ? comment choisir sa licence libre ?
En pleine préparation de l&amp;rsquo;atelier du 22 mars ! © Bastien Guerry CC-by-sa
Faire de l’open source, ça veut dire quoi ? La discussion a commencé par la description d’un projet open source typique, en distinguant les aspects techniques (pour lesquels nous avons parcouru le test de Joel sur les 12 étapes pour mieux coder) et les aspects d’ouverture, parmi lesquels :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>« You are not (always) your user » : partir des utilisateurs pour construire un produit.  Retour sur les ateliers du 22 mars (1/3)</title>
      <link>/blog/atelier-product-research/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/atelier-product-research/</guid>
      <description>L’un des enjeux du programme : concevoir en 10 mois un produit et/ou délivrer un projet qui corresponde aux besoins de ses utilisateurs et qui améliore vraiment leur quotidien. Retour sur l&amp;rsquo;atelier User and Product Research, animé par Quentin Decock et Elise Lalique.
Finalement, pour qui développons-nous ce produit ? 10 mois pour changer le service public, c’est ambitieux. Et pourtant, c’est dans cet esprit que les mentors du programme EIG ont imaginé 13 défis de transformation numérique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réaliser un défi en 10 mois : construire une feuille de route partagée et accepter de la faire évoluer</title>
      <link>/blog/construire-une-feuille-de-route-partagee/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/construire-une-feuille-de-route-partagee/</guid>
      <description>La promotion 2 des EIG au Liberté Living Lab, qui a préparé cette session &amp;ldquo;feuille de route&amp;rdquo; (© Sophie Miljkovic)
Jeudi 8 mars, les Entrepreneurs d’Intérêt Général (EIG) se sont rassemblés pour une session d’accompagnement bimensuel au Liberté Living Lab. L’occasion pour eux de construire la feuille de route de leurs défis et d’identifier les actions à renforcer et/ou à clarifier. Pendant 2 heures, les EIG ont complété une matrice comprenant 12 étapes clés du développement d’un projet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un point technique après deux mois du programme EIG</title>
      <link>/blog/programme-eig-point-de-vue-technique/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/programme-eig-point-de-vue-technique/</guid>
      <description>TL;DR: Les 28 « entrepreneur·es d&amp;rsquo;intérêt général » ne sont pas isolés les uns des autres : ils échangent et font progresser la cohérence technique du programme en mettant en place des outils mutualisés et des rituels. Mon défi EIG Link a pour mission d&amp;rsquo;encourager et de pérenniser cette cohésion de groupe et cette cohérence technique. On avance et ça se voit !
Thérapie de groupe pour les EIG ! On parle de nos expériences tech lors du bootcamp © Zoe Jung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment souder un collectif de talents et assurer sa réussite - Retour sur le bootcamp d&#39;intégration de la promotion 2 des entrepreneurs d&#39;intérêt général</title>
      <link>/blog/bootcamp-comment-souder-un-collectif-de-talents/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/bootcamp-comment-souder-un-collectif-de-talents/</guid>
      <description>Retour sur le bootcamp d&amp;rsquo;intégration de la promotion 2 des entrepreneurs d&amp;rsquo;intérêt général La promotion 2 des EIG au Liberté Living Lab, qui accompagne la promotion aux côtés d’Etalab et accueille les EIG en tant que résidents-nomades. (© Liberté Living Lab)
Lundi 5 février 2018, 9h : début de la semaine de bootcamp, pendant laquelle les entrepreneurs s’absentent des administrations d’accueil qu’ils ont intégrées le 15 janvier, pour se retrouver en promotion pour la première fois.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
