<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Promotion 6 on Test Jamstack</title>
    <link>/promos/promotion-6/</link>
    <description>Recent content in Promotion 6 on Test Jamstack</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/promos/promotion-6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lucie Le Rolland</title>
      <link>/personnes/lucie-le-rolland/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/lucie-le-rolland/</guid>
      <description>Normalienne formée à l&amp;rsquo;économie et aux statistiques, j&amp;rsquo;ai passé les quatre premières années de carrière à Singapour, où j&amp;rsquo;ai travaillé comme data scientist dans la banque. Désireuse de trouver un travail plus en phase avec mes valeurs, je suis ensuite rentrée en France. J&amp;rsquo;y suis devenue économiste à l&amp;rsquo;Institut des Politiques Publiques, avec une spécialisation sur les questions de santé (accès aux soins) et les personnes âgées (retraite, perte d&amp;rsquo;autonomie, inégalités face à la mortalité).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jakub Voznica </title>
      <link>/personnes/jakub-voznica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/jakub-voznica/</guid>
      <description>D’origine tchèque et passionné par Astérix et Obélix, je suis arrivé en France en 2008, pour suivre des études au lycée Carnot à Dijon qui accueille une section tchèque. Après le lycée, j’ai décidé de rester en France pour faire de longues études à l’interface de plusieurs disciplines dont la data science, la santé et les mathématiques. Après l’ENS Paris-Saclay, j’ai fait une thèse en data science et santé publique à l’Institut Pasteur où j’ai développé la première méthode d’apprentissage profond en épidémiologie moléculaire et ensuite en évolution comparative.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antoine San Segundo</title>
      <link>/personnes/antoine-san-segundo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/antoine-san-segundo/</guid>
      <description>Designer, je conçois des produits et de services numériques depuis 7 ans. Diplomé de l’école Estienne, j’ai d’abord travaillé avec plusieurs agences de communication et de design. J’accompagne les projets sur la définition des méthodologies de design, sur les sujets de recherche utilisateur ou de prototypage.
J’envisage des méthodologies collaboratives du design, en accordant une importance toute particulière à l’éco-conception et l’accessibilité.
J’ai aujourd’hui le plaisir d’accompagner les équipes à relever les défis EIG en tant que coach design au sein de la DINUM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ArtificIA</title>
      <link>/defis/artificia/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/artificia/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse L&amp;rsquo;IGN, le facilitateur de la création de « géocommuns » L’Institut national de l’information géographique et forestière (IGN) est un établissement public à caractère administratif placé sous la tutelle des ministères chargés de l’écologie et de la forêt. Sa vocation est de produire et diffuser des données (open data) et des représentations (cartes en ligne et papier, géovisualisation) de référence relatives à la connaissance du territoire national et des forêts françaises ainsi qu&amp;rsquo;à leur évolution.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Champollion</title>
      <link>/defis/champollion/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/champollion/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Le MTEI, le numérique au service de l&amp;rsquo;action publique Le ministère du travail, de l’emploi et de l’insertion (MTEI) s&amp;rsquo;est doté d’une stratégie autour de la donnée, des algorithmes et des codes sources en appui de ses politiques publiques. Cette stratégie répond à la nécessité d’une nouvelle ambition pour exploiter et maîtriser toutes les potentialités d’un numérique ouvert et au service de l’humain. Elle passe par la création de nouveaux usages de la donnée à toutes les échelles de l’action publique étendue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecosphère(s)</title>
      <link>/defis/ecospheres/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/ecospheres/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Le CGDD, la promotion du développement durable dans les politiques publiques Le Commissariat général au développement durable (CGDD) éclaire et alimente, par la production de données et de connaissances, l’action du ministère de la Transition écologique. Il pilote notamment le dialogue environnemental à travers le conseil national de la transition écologique. Il s’appuie sur six structures et un « laboratoire d&amp;rsquo;idées », s’inscrivant dans un contexte d’action marqué notamment par la transition numérique, l’ouverture des données et le rôle croissant de la société civile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estim&#39;Action</title>
      <link>/defis/estim-action/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/estim-action/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Cerema, l&amp;rsquo;expertise publique pour la transition écologique et la cohésion des territoires Le Cerema est l’établissement de référence dans les domaines de l’expertise et de l’ingénierie publique pour accompagner les territoires dans leurs missions d’adaptation aux changements climatiques. Il assiste l&amp;rsquo;État, les collectivités territoriales et les entreprises pour les conduire vers une stratégie d&amp;rsquo;aménagement durable (bâtiments, infrastructures, environnement …).
La problématique identifiée La complexité de l&amp;rsquo;analyse de la qualité de l’air rend difficile la mise en place d&amp;rsquo;actions au sein des collectivités Les émissions routières représentent en moyenne 1/3 des émissions de polluants atmosphériques et sonores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etat bas carbone</title>
      <link>/defis/etat-bas-carbone/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/etat-bas-carbone/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Le CGDD, la promotion du développement durable dans les politiques publiques Rattaché au Ministère de la Transition Ecologique, le CGDD pilote le dialogue environnemental sur les choix et priorités politiques du ministère et assure la trajectoire globale de l&amp;rsquo;Etat sur les questions de développement durable. Il est notamment en charge de la mise en œuvre et de la coordination du dispositif « Services publics écoresponsables » qui est un socle de 20 mesures incarnant la trajectoire écologique au quotidien pour les services publics et les agents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Géocommuns</title>
      <link>/defis/geocommuns/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/geocommuns/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse L&amp;rsquo;IGN, le facilitateur de la création de « géocommuns » L’Institut national de l’information géographique et forestière (IGN) est un établissement public à caractère administratif placé sous la tutelle des ministères chargés de l’écologie et de la forêt. Sa vocation est de produire et diffuser des données (open data) et des représentations (cartes en ligne et papier, géovisualisation) de référence relatives à la connaissance du territoire national et des forêts françaises ainsi qu&amp;rsquo;à leur évolution.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magellan</title>
      <link>/defis/magellan/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/magellan/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse La DINUM, le service de public de demain avec le numérique La Direction interministérielle du numérique (DINUM) accompagne les ministères dans leur transformation numérique, conseille le gouvernement et développe des services et ressources partagées. Elle pilote, avec l’appui des ministères, le programme Tech.gouv d’accélération de la transformation numérique du service public. Créée en 2019, la DINUM a pris la suite de la Direction interministérielle du numérique et du système d’information et de communication de l’État (DINSIC).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nubonyxia</title>
      <link>/defis/nubonyxia/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/nubonyxia/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Bercy Hub, l&amp;rsquo;incubateur des startups d&amp;rsquo;État issues des directions de Bercy Rattaché aux services du numérique des ministères de l&amp;rsquo;Économie, des Finances et de la Relance, Bercy Hub est responsable de l&amp;rsquo;administration ministérielle des données et de l&amp;rsquo;incubation des startups d&amp;rsquo;État issues de Bercy. Sa feuille de route distingue trois axes : développer le capital humain, œuvrer pour la mise à disposition d&amp;rsquo;un catalogue de données techniques partagé au sein des directions de Bercy et valoriser la donnée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OptiFlex</title>
      <link>/defis/optiflex/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/optiflex/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Le Service du commissariat des Armées : soutenir les forces en tout temps, tout lieu, toutes circonstances La vocation du Service du commissariat des armées (SCA) est d’assurer le soutien commun et l’administration générale des armées. Il est sous-tendu par deux forces qui se complètent : la première est celle de la culture opérationnelle, comme en témoigne sa présence dans la totalité des engagements opérationnels, sur les théâtres d’opérations extérieures et dans le cadre de l’opération Sentinelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pilote Intelligence</title>
      <link>/defis/pilote-intelligence/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/pilote-intelligence/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse La DITP, pilote de la transformation publique La DITP a pour mission de piloter et coordonner le programme de transformation publique en assurant le suivi des réformes prioritaires du gouvernement et leur territorialisation. Plus de 80 experts et consultants suivent ces réformes et accompagnent les acteurs publics dans l’accélération de leurs projets de transformation. Elle s’inscrit dans une approche de transformation par l’innovation, en testant l’apport de nouvelles disciplines au service d’une meilleure conception de l’action publique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recens&#39;smart</title>
      <link>/defis/recens-smart/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/recens-smart/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse L&amp;rsquo;INSEE, un institut au service des informations sur l’économie et la société françaises L&amp;rsquo;Institut national de la statistique et des études économiques (INSEE) est une direction générale du ministère de l&amp;rsquo;Économie et des Finances. Il a pour mission de collecter, analyser et diffuser des informations sur l&amp;rsquo;économie et la société française sur l&amp;rsquo;ensemble de son territoire. Il est notamment en charge du recensement de la population qui, depuis 2004, repose sur des enquêtes annuelles auxquelles il est possible de répondre par internet ou sur papier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SIRANo</title>
      <link>/defis/sirano/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/sirano/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse La DGOS, le garant de la conformité de l&amp;rsquo;offre de soins au regard des politiques de santé Le bureau « innovation et recherche clinique » de la Direction Générale de l’Offre de Soins (DGOS) - rattachée au Ministère des Solidarités et de la Santé - pilote la politique du ministère portant sur la recherche appliquée en santé, sur l’offre de soins et sur l’innovation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SOS Ponts</title>
      <link>/defis/sos-ponts/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/sos-ponts/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Cerema, l&amp;rsquo;expertise publique pour la transition écologique et la cohésion des territoires Le Cerema est l’établissement de référence dans les domaines de l’expertise et de l’ingénierie publique pour accompagner les territoires dans leurs missions d’adaptation aux changements climatiques. Il assiste l&amp;rsquo;État, les collectivités territoriales et les entreprises pour les conduire vers une stratégie d&amp;rsquo;aménagement durable (bâtiments, infrastructures, environnement …).
La problématique identifiée Les maires ne disposent pas d&amp;rsquo;informations suffisamment accessibles et complètes pour mener à bien des politiques d&amp;rsquo;entretien et de réparation des ponts de leurs communes Entretenir et réparer les ponts relève du casse-tête pour les maires des communes en déficit d’ingénierie : comment s’y prendre ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TwinCity</title>
      <link>/defis/twincity/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/twincity/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse La SDITN, au laboratoire de valorisation des données La Sous-direction de l’innovation et de la transformation numérique (SDITN) du ministère de l&amp;rsquo;Intérieur (MININT) fabrique des outils numériques à destination de ses agents ou des citoyens, dans une logique de transparence des méthodes et d&amp;rsquo;ouverture des données.
La problématique identifiée Les données du MININT sont toujours plus volumineuses, notamment grâce à la vidéoprotection mais difficilement exploitables pour des raisons juridiques Le respect des données à caractère personnel constitue un garde-fou nécessaire dans nos sociétés, ce qui empêche en même temps l&amp;rsquo;élaboration de systèmes intelligents qui visent à améliorer la sécurité dans l&amp;rsquo;espace public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abdelali Boulajine</title>
      <link>/personnes/abdelali-boulajine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/abdelali-boulajine/</guid>
      <description>Pendant et après mes études d&amp;rsquo;ingénieur en systèmes d&amp;rsquo;information, j&amp;rsquo;ai eu la chance de participer à plusieurs projets dans différents secteurs et domaines, cartographie web, flux comptable, signature électronique des documents, ouverture des données publiques, web sémantique, assistant vocal et assurance. La diversité des projets auxquels j&amp;rsquo;ai pu participer en tant que développeur m&amp;rsquo;a permis d&amp;rsquo;apprendre et d&amp;rsquo;expérimenter sur plusieurs technologies et métiers.
C&amp;rsquo;est avec fierté que j&amp;rsquo;intègre le programme EIG, afin de relever un défi et ainsi participer à la construction d’un bien commun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abdelkader Kersani</title>
      <link>/personnes/abdelkader-kersani/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/abdelkader-kersani/</guid>
      <description>Suite à un parcours d&amp;rsquo;enseignant chercheur au CNRS puis à l&amp;rsquo;université des Antilles, je me suis lancé dans l&amp;rsquo;aventure entrepreneuriale en tant que développeur d&amp;rsquo;applications. J&amp;rsquo;ai travaillé sur différentes problématiques du développement durable, notamment dans l’agriculture et les circuits courts. J&amp;rsquo;intègre l&amp;rsquo;équipe EIG qui relève le défi de baisser l&amp;rsquo;empreinte carbone des services de l&amp;rsquo;état, en proposant un outil d&amp;rsquo;aide à la décision aux différentes administrations. Je suis ravi d&amp;rsquo;apporter ma contribution au service public dans un projet important et passionnant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adrien Laville</title>
      <link>/personnes/adrien-laville/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/adrien-laville/</guid>
      <description>Après une formation en sciences politiques achevée en 2013, j&amp;rsquo;ai repris en 2021 un master de design en Suède. Entre-temps, mon parcours professionnel m’a amené de l’audiovisuel au design de service en passant par le web et l&amp;rsquo;innovation. J’ai notamment travaillé pendant 5 ans au sein de la société de conseil en innovation NUMA et j&amp;rsquo;ai été, pendant plus de 3 ans, coach pour beta.gouv, l&amp;rsquo;incubateur de la direction interministérielle du numérique (DINUM).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Albane Miron De L&#39;Espinay</title>
      <link>/personnes/albane-miron-de-lespinay/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/albane-miron-de-lespinay/</guid>
      <description>Ingénieure de l&amp;rsquo;Ecole Polytechnique et diplômée de l&amp;rsquo;ENSAE Paris et de la LSE, je suis administratrice au Ministère chargé de la santé depuis 3 ans. Mes études en mathématiques appliquées puis en économie de la santé m&amp;rsquo;ont convaincue de l&amp;rsquo;intérêt de la disponibilité de la donnée et de la puissance des outils de traitement de l&amp;rsquo;information pour la mise en œuvre et le pilotage des politiques publiques, notamment en santé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anthony Taing</title>
      <link>/personnes/anthony-taing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/anthony-taing/</guid>
      <description>Passionné de nouvelles technologies, j’ai pu m’impliquer dans de nombreux projets en Data et Intelligence Artificielle dans des domaines très variés: transport, gestion de l’eau, chimie, finance et média.
Soucieux des enjeux d’aujourd’hui et de demain, les circonstances actuelles comme la crise sanitaire, la guerre aux portes de l’Union Européenne ou le réchauffement climatique ont fait émerger de nouvelles méthodes de fonctionnement, en repensant l’utilisation des ressources à la fois humaines et matérielles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boris Wattrelos</title>
      <link>/personnes/boris-wattrelos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/boris-wattrelos/</guid>
      <description>Fonctionnaire depuis 20 ans et de formation scientifique Bac+5 à triple compétences Chimie , assurance qualité et informatique , j’ai pu, dans le cadre de la formation continue acquérir des compétences notamment dans l’organisation des politiques publiques nationales et européennes agricoles et environnementales, la gestion des ressources humaines ainsi que la gestion de grands projets. Mon rôle en tant que manager de projet consiste à assurer au sein de l’IGN le pilotage global des projets en lien avec la biodiversité dont j’ai la responsabilité et à organiser un lien et une meilleure cohérence entre les besoins des commanditaires et les capacités de la maitrise d’œuvre opérationnelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charlotte Suaud</title>
      <link>/personnes/charlotte-suaud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/charlotte-suaud/</guid>
      <description>Après ma formation d&amp;rsquo;ingénieur généraliste, j&amp;rsquo;ai d&amp;rsquo;abord travaillé pendant plus de 5 ans dans un cabinet de conseil spécialité dans la transition environnementale. Ayant une appétence forte pour les données et les projets technologiques et numériques innovants, je me suis ensuite reconvertie en data science. J&amp;rsquo;ai à coeur de mettre les outils numériques au service des enjeux environnementaux, et c&amp;rsquo;est donc avec beaucoup d&amp;rsquo;enthousiasme que je rejoins les EIG pour contribuer au projet Etat Bas Carbone et aider les administrations à réaliser leur bilan GES.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clara Carneiro Alves</title>
      <link>/personnes/clara-carneiro-alves/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/clara-carneiro-alves/</guid>
      <description>Designer de services, je conçois les parcours omnicanaux des usagers et agents. Je suis ainsi amenée à concevoir des espaces physiques (espace d’accueil du public, espaces de travail, …) et des espaces digitaux (application, plateforme, …) pour assurer une expérience usager intuitive de bout en bout, accessible, sérénisante et autant que possible enthousiasmante.
Dans mon travail, j’ai à cœur de prendre en compte la symétrie des attentions : améliorer les expériences des agents pour in fine soigner celles des usagers, en faisant toujours appel à la puissance de l&amp;rsquo;intelligence collective et de la concertation des usagers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daouda Diallo</title>
      <link>/personnes/daouda-diallo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/daouda-diallo/</guid>
      <description>La description de ce profil est en cours de rédaction et sera disponible prochainement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emilie Jeannesson-Mange</title>
      <link>/personnes/emilie-jeannesson-mange/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/emilie-jeannesson-mange/</guid>
      <description>Emilie Jeannesson-Mange est directrice du département gestion intégrée de patrimoine d’infrastructures au Cerema. A ce titre, elle accompagne l’Etat, les collectivités et les entreprises dans leurs actions vers une gestion durable et résiliente au changement climatique. Elle pilote notamment le Programme National Ponts afin de recenser et d’évaluer l’état de 40000 ouvrages communaux. L’enjeu est important: en 2019, suite à l’effondrement du pont de Gènes, une mission d&amp;rsquo;information du Sénat a mis l’accent sur la méconnaissance des ponts des communes dont 20% d’entre eux seraient dans une situation préoccupante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eva Bookjans</title>
      <link>/personnes/eva-bookjans/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/eva-bookjans/</guid>
      <description>Chercheuse de formation, j’ai évolué dans le domaine de la physique expérimentale des atomes froids et ultra-froids dans plusieurs différents laboratoires : aux États-Unis à Georgia Institute of Technology, au Danemark au Niels Bohr Institute et en France a l’Observatoire de Paris. Ensuite, j’ai travaillé en tant que cheffe de projet pour le projet européen “CLONETS”.
Récemment reconvertie en tant Data Scientist, je suis ravie de rejoindre le défi ArtificIA. Un projet, qui m’intéresse beaucoup non seulement pour les défis techniques auxquels il répond, mais aussi pour l’impact positif que ce projet va apporter sur l’environnement - notamment la lutte contre l’artificialisation nette du sol en France, et donc aussi une lutte pour la protection des espaces naturelles et la biodiversité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fabrice Bélorgey</title>
      <link>/personnes/fabrice-belorgey/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/fabrice-belorgey/</guid>
      <description>Le sujet du flex office concerne chacun d&amp;rsquo;entre nous y compris les agents civils et militaires du ministère des Armées. Il ne s&amp;rsquo;agit pas d&amp;rsquo;imposer ce mode de travail émergent mais bien de l&amp;rsquo;étudier de manière globale pour déterminer son mode opératoire potentiel et ses impacts structurels, environnementaux et écologiques envisageables.
Le programme EIG offre la possible de réfléchir &amp;ldquo;out of the box&amp;rdquo; tout en gardant les pieds sur Terre : là est le rôle certainement délicat du porteur qui navigue en permanente entre les bonnes idées, les bonnes pratiques, les contraintes opérationnelles et les us et coutumes !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>François Lecordix</title>
      <link>/personnes/francois-lecordix/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/francois-lecordix/</guid>
      <description>Diplômé de l’Ecole nationale des Sciences Géographiques, François Lecordix a réalisé sa carrière au sein de l’Institut national de l’information géographique et forestière (IGN) sur la cartographie numérique, de la production, puis la recherche et enfin du développement pour apporter de nouveaux processus automatiques pour les cartes topographiques. Depuis, 2013, il est responsable de l’incubateur IGNfab pour accélérer l’innovation sur des projets internes proposés par le personnel IGN comme le service Minecraft à la carte (https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gabriel Ripoche</title>
      <link>/personnes/gabriel-ripoche/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/gabriel-ripoche/</guid>
      <description>Développeur back-end spécialisé dans les moteurs de recherche. Data et ML engineer à mes heures perdues.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gregoria Rubio</title>
      <link>/personnes/gregoria-rubio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/gregoria-rubio/</guid>
      <description>Issue d&amp;rsquo;un parcours académique mêlant sciences de l&amp;rsquo;environnement et informatique, j&amp;rsquo;ai travaillé pendant quelques années en tant que cheffe de projet numérique avec pour principal objectif le développement d&amp;rsquo;applications et de sites web centrés sur l&amp;rsquo;utilisateur. Après un passage au Muséum National d&amp;rsquo;Histoire Naturelle où j&amp;rsquo;ai pu participer notamment à l&amp;rsquo;amélioration des interface de gestion des indicateurs de biodiversité, je rejoins le défi Pilote Intelligence pour optimiser cette fois-ci l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;indicateurs pour la mise en oeuvre des politiques publiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jehanne Dussert</title>
      <link>/personnes/jehanne-dussert/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/jehanne-dussert/</guid>
      <description>Développeuse formée à 42, également juriste spécialisée en nouvelles technologies et en criminologie, j&amp;rsquo;ai à cœur d&amp;rsquo;apprendre toujours plus dans des domaines variés et de relever de nouveaux défis.
Engagée dans l&amp;rsquo;associatif, j&amp;rsquo;ai fondé et rejoint de nombreux collectifs en matière de lutte contre les discriminations, de sensibilisation à l&amp;rsquo;endométriose (maladie gynécologique qui touche une personne menstruée sur dix), ou encore de lutte contre les violences faites aux femmes. À mes heures perdues, je pratique la couture et l&amp;rsquo;écriture.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Julia Dirand</title>
      <link>/personnes/julia-dirand/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/julia-dirand/</guid>
      <description>Je transmets les méthodologies du Design Thinking, améliore et co-conçois des services numériques avec et pour les utilisateurs. Je pense les interfaces et les parcours utilisateur afin qu’ils soient intuitifs (simples, systémiques et optimaux) et inclusifs (accessibles et adaptés). Après avoir travaillé pour le secteur privé à l&amp;rsquo;étranger depuis plus de six ans, je suis heureuse de rentrer en France et de rejoindre l’INSEE et le projet Recens’smart pour moderniser et pérenniser le recensement de la population.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jérémie Letonnelier</title>
      <link>/personnes/jeremie-letonnelier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/jeremie-letonnelier/</guid>
      <description>Ingénieur de l&amp;rsquo;École des Mines de Nancy, j&amp;rsquo;ai eu une première expérience en start-up dans un environnement extrêmement stimulant avant d&amp;rsquo;aller travailler dans le conseil en Data Science, pour travailler sur des sujets de récupération, centralisation, et mise à disposition de la donnée.
Sur mon temps libre, je me forme sur les sujets environnementaux pour mieux comprendre les enjeux et contraintes auxquels nous sommes confrontés, et quelles doivent être les décisions à prendre pour aller dans la bonne direction dès aujourd&amp;rsquo;hui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jérémie Vallet</title>
      <link>/personnes/jeremie-vallet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/jeremie-vallet/</guid>
      <description>Ingénieur en chef des mines, je commence ma carrière en 2002 à la DREAL Auvergne-Rhône-Alpes, où j’occupe les fonctions de chef de subdivision contrôles techniques et gère à ce titre l’externalisation d’une partie de l’activité au secteur privé.
Je deviens ensuite inspecteur confirmé de la sûreté nucléaire et inspecteur du travail à la division de Lyon de l’Autorité de sûreté nucléaire de 2005 à 2010. J’ai en portefeuille des usines du cycle du combustible et intervient dans le cadre du démantèlement d’installations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Line Gallen</title>
      <link>/personnes/line-gallen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/line-gallen/</guid>
      <description>Je suis diplômée du Master Design Transdisciplinaire Cultures et Territoires à l’université Toulouse – Jean Jaurès pendant lequel j’ai mené des recherches sur la protection des données personnelles, par le design. J’ai ensuite intégré l’équipe du laboratoire d’innovation numérique de la CNIL (LINC). De par mon parcours universitaire et mes expériences acquises, je considère qu’il y a un réel enjeux pour les designers de s&amp;rsquo;associer à l’ensemble des disciplines des sciences humaines, scientifiques ou techniques pour penser des projets durables et accessibles à tous et à toutes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lise Fainsilber</title>
      <link>/personnes/lise-fainsilber/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/lise-fainsilber/</guid>
      <description>Designer de services, facilitatrice, féministe et engagée pour les droits des personnes LGBTQI. Mon travail s’appuie sur les méthodes centrées sur les utilisateurs/rices. Au quotidien j’écoute, j’observe, j’analyse où ça bloque et d’où ça vient, je synthétise et je visualise. Je facilite des rencontres, des discussions, des processus de création, pour mettre en lumière les besoins des personnes concernées et de les aide à transformer leurs idées en solutions viables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Léo Guillaume</title>
      <link>/personnes/leo-guillaume/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/leo-guillaume/</guid>
      <description>Data engineer, je porte un intérêt particulier pour les sujets d’open data et de numérisation du service public. Au cours d’un cursus universitaire pluridisciplinaire alliant Data Science, Économie et Droit, et à travers mes experiences professionnelles en start-up et au sein d’institutions publiques, j’ai acquis une appétence tant pour l’action publique que pour l’entrepreneuriat. C’est fort de ce parcours et de l’envie de prendre part à la modernisation de l’administration française que j’ai décidé de mettre à profit mes compétences dans le cadre du défi Champollion porté par le Secrétariat général des ministères chargés des Affaires sociales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Margot Cosson</title>
      <link>/personnes/margot-cosson/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/margot-cosson/</guid>
      <description>Diplômée d&amp;rsquo;Ecole des Ponts ParisTech et de Sciences Po, j&amp;rsquo;apprécie les sujets à l&amp;rsquo;intersection entre les sciences des données et les politiques publiques. Après plusieurs expériences en R&amp;amp;D, rejoindre les EIG me permet donc de mettre en pratique mes compétences techniques sur un cas concret d&amp;rsquo;intérêt général, celui de la valorisation des données de la déclaration sociale nominative remplie mensuellement par les employeurs du secteur privé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marie-Lorraine Chiriacopol</title>
      <link>/personnes/marie-lorraine-chiriacopol/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/marie-lorraine-chiriacopol/</guid>
      <description>Diplômée d&amp;rsquo;un Master de Recherche en design à l&amp;rsquo;École Normale de Paris-Saclay, j’ai par la suite travaillé pendant 3 ans en tant que designer UX dans le secteur privé. Mes missions ont été de concevoir des parcours et des contenus, parfois arides, toujours plus intuitifs, intelligibles et accessible pour les usagers. Mais ces expériences ont également été le lieu privilégié pour porter le design comme fonction stratégique, acculturer les porteurs de projets aux méthodologie de design et les sensibiliser aux questions d’usages, et finalement de créer du sens aussi bien pour les usagers que pour les parties prenantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marion Caron</title>
      <link>/personnes/marion-caron/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/marion-caron/</guid>
      <description>Après l’obtention d’un master en design aux Gobelins et plusieurs années et expériences en tant que designer dans le privé, j’ai à coeur de mettre mes compétences au service de l’intérêt général. Intervenante en design en parallèle de mes différents postes occupés, j’ai eu l’occasion d’initier plusieurs classes d’étudiants au design et à ses implications. Je suis aujourd’hui ravie de rejoindre le projet Estim’action du Cerema dont l’objectif est d’aider les collectivités à réduire les nuisances routières, sources de pollution atmosphérique et sonore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Martin Cahen</title>
      <link>/personnes/martin-cahen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/martin-cahen/</guid>
      <description>Dès l’obtention de mon diplôme à Strate — école de design — je m&amp;rsquo;intéresse de près aux enjeux liés aux données numériques. Je prête dans un premier temps vive attention au sujet des données personnelles et me tourne ensuite assez naturellement vers l’open data. J’intègre différentes associations afin d’explorer le sujet sous différents aspects. Je finis par monter ma propre structure associative, qui oeuvre alors pour plus de transparence alimentaire. Je pense chacune de mes actions avec une approche systémique et centrée sur les usagers ; un prisme qui me permet d’apporter une réponse globale et fournir des solutions concrètes, au plus proche des besoins de chacun et chacune.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maxime Allain</title>
      <link>/personnes/maxime-allain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/maxime-allain/</guid>
      <description>Ingénieur généraliste de formation, je souhaite mettre mes compétences web au service de l&amp;rsquo;intérêt général, et je souhaite également réduire l&amp;rsquo;impact de l&amp;rsquo;humain sur la planète et ses êtres vivants. Je me suis lancé dans l&amp;rsquo;entrepreneuriat à la fin de mes études au sein du secteur des déchets. Ensuite j&amp;rsquo;ai exercé en tant qu&amp;rsquo;ingénieur web dans plusieurs startups pendant plus de 3 ans (Privateaser, Clear Fashion, Manty). J&amp;rsquo;ai postulé au programme EIG pour retrouver une alliance entre entrepreneuriat, tech et intérêt général.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paul Moysan</title>
      <link>/personnes/paul-moysan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/paul-moysan/</guid>
      <description>Après une formation en philosophie et en géopolitique, un séjour initiatique de trois ans dans le monde chinois et un petit détour par la didactique des langues, je suis entré dans celui de la lutte contre le cybercrime comme analyste dans un CERT privé.
L’ecosystème du web se complexifiant, la donnée à traiter augmentant, j’ai appris à écrire, livrer, et déployer du code pour répondre à des besoins métier, puis, de fil en aiguille, suis devenu un développeur passionné à temps plein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quentin Bouillaguet</title>
      <link>/personnes/quentin-bouillaguet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/quentin-bouillaguet/</guid>
      <description>Développeur de formation, j&amp;rsquo;ai travaillé pendant 3 ans dans la recherche en informatique (méthodes formelles et développements au sein d&amp;rsquo;un outil d&amp;rsquo;analyse de code). En parallèle, j&amp;rsquo;ai eu le plaisir d&amp;rsquo;enseigner à l&amp;rsquo;Université Paris Saclay. L&amp;rsquo;année dernière, j&amp;rsquo;ai eu l&amp;rsquo;opportunité de participer à l&amp;rsquo;élaboration concrète d&amp;rsquo;une technique de localisation en intérieur pour smartphone. Ce projet a été admis à l&amp;rsquo;incubateur &amp;ldquo;Entrepreneur First&amp;rdquo; Paris.
À titre personnel, j&amp;rsquo;ai à coeur le libre, la cartographie, la compréhension des matériels et logiciels rétros ainsi que le développement logiciel de manière générale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quentin Chichery</title>
      <link>/personnes/quentin-chichery/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/quentin-chichery/</guid>
      <description>Diplômé de l&amp;rsquo;Université de Technologie de Compiègne (UTC), j&amp;rsquo;ai travaillé en tant qu&amp;rsquo;ingénieur R&amp;amp;D dans l&amp;rsquo;industrie automobile pendant cinq années. Cette expérience m&amp;rsquo;a notamment amené à découvrir et à me passionner pour la programmation et la Science des Données. Désireux de mettre mes compétences au service de l&amp;rsquo;intérêt général, je suis ravi de rejoindre la 6ème promotion EIG sur le défi Nubonyxia en tant que Data Scientist. En dehors du travail, j&amp;rsquo;adore cuisiner et aller au restaurant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raphaël Couronné</title>
      <link>/personnes/raphael-couronne/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/raphael-couronne/</guid>
      <description>Ingénieur Centrale-Supelec et diplômé d&amp;rsquo;un Master de Statistique, j&amp;rsquo;ai ensuite travaillé à modéliser la progression de maladies neurodégénératives lors de mon doctorat à Sorbonne Université. Je souhaite maintenant explorer de nouvelles applications d&amp;rsquo;intérêt général des avancées en intelligence artificielle. Le projet Twin City m’enthousiasme par son aspect interdisciplinaire, à la frontière entre géomatique et vision par ordinateur, afin d&amp;rsquo;améliorer la sécurité des citoyens dans l&amp;rsquo;espace public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raphaële Héno</title>
      <link>/personnes/raphaele-heno/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/raphaele-heno/</guid>
      <description>Je suis actuellement pilote du programme innovation à l’IGN. J’ai pour principales missions d’intégrer des méthodes et une culture de l’innovation à tous les niveaux au sein de l’IGN, pour faire en sorte que l’Institut puisse apporter aux pouvoirs publics un appui réactif, opérationnel et de qualité. Aujourd’hui, je suis convaincue que l’approche du programme EIG est idéale pour concrétiser la démarche des géo-communs, au travers de deux sujets emblématiques : L’accessibilité cartographique numérique 2D/3D à la demande et la valorisation à façon des données 3D ouvertes Lidar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sara Bourdon</title>
      <link>/personnes/sara-bourdon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sara-bourdon/</guid>
      <description>Ingénieure diplômée de l’IOGS, j’ai travaillé comme développeuse front-end, sur des interfaces utilisateur d’applications mobiles et sites web. Étant très curieuse, j’aime apprendre et découvrir de nouveaux horizons à explorer et j’ai ainsi travaillé dans différents contextes : en entreprises du CAC40, en société de conseil et en start-up. Il y a 3 choses qui m&amp;rsquo;animent dans mon métier : explorer des problématiques inconnues pour y trouver des solutions créatives, réfléchir à la cohérence globale d&amp;rsquo;un projet, et travailler à plusieurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sophie Cariou</title>
      <link>/personnes/sophie-cariou/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sophie-cariou/</guid>
      <description>Sophie Cariou pilote l&amp;rsquo;activité du Cerema sur la réduction des nuisances, qui inclut l&amp;rsquo;acoustique, les vibrations, la qualité de l&amp;rsquo;air extérieur, et plus globalement l&amp;rsquo;environnement-santé. L&amp;rsquo;ambition de notre réseau métier est d&amp;rsquo;accompagner l’État et les collectivités dans leurs actions pour une meilleure prise en compte de la qualité de vie des citoyens.
Diplômée de l’École polytechnique, Sophie Cariou a commencé son parcours professionnel dans la recherche sur les géomatériaux (MS au MIT à Boston, thèse à l&amp;rsquo;ENPC).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sophie Destandau</title>
      <link>/personnes/sophie-destandau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sophie-destandau/</guid>
      <description>Le recensement de la population, opération phare de l’Insee est utile à tous. Il a 2 objectifs : établir les chiffres de populations légales et mettre à disposition de tous des résultats sur les caractéristiques des logements et des habitants français sur tous les échelons géographiques du territoire français ( y compris dans les DOM). Il repose sur un questionnaire simple et sur une organisation solide au niveau local. Ce questionnaire est proposé sous format papier et sur internet depuis 2015.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sophie Topart</title>
      <link>/personnes/sophie-topart/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sophie-topart/</guid>
      <description>Après 15 ans d&amp;rsquo;une première carrière, j&amp;rsquo;ai tout chamboulé et je me suis jetée avec joie dans le grand bain du développement web. Ce changement de direction s&amp;rsquo;est aussi accompagné d&amp;rsquo;une envie de consacrer du temps à une cause plus altruiste et collaborative. C&amp;rsquo;est donc avec plaisir que je rejoins le projet OptiFlex, qui, en plus de chercher à faciliter la vie professionnelle de ses agents, souhaite également optimiser ses dépenses et minimiser son empreinte environnementale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomas Plantier</title>
      <link>/personnes/thomas-plantier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/thomas-plantier/</guid>
      <description>Thomas Plantier est Directeur de la transformation numérique au Cerema en charge des infrastructures de transport. Sur ce domaine, les enjeux sont de taille. Tout d’abord, le patrimoine d&amp;rsquo;infrastructure est dense mais il est aussi fragile car vieillissant. En outre, le secteur des transports est fortement générateur de nuisances tant sonores qu&amp;rsquo;en termes d&amp;rsquo;émissions de gaz à effet de serre ou de polluants locaux. Enfin, les compétences sont très fragmentées entre les différents niveaux de collectivités et l&amp;rsquo;Etat rendant l’action complexe et peu lisible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vincent Aït-Ammar</title>
      <link>/personnes/vincent-ait-ammar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/vincent-ait-ammar/</guid>
      <description>Ingénieur de formation dans le nucléaire, la fin de mes études me porte sur les thématiques de l’énergie et du climat. Je rejoins alors une entreprise développant une plateforme de type SIG à destination des fournisseurs d’énergie et des communes. Je contribue à l’implémentation de bilans de CO2, travaille pour des grands groupes sur des problématiques de maintenance prédictive et de performance énergétique tout en m’intéressant à des notions plus spéculatives telles que le pilotage des systèmes complexes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vladimir Nafissi</title>
      <link>/personnes/vladimir-nafissi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/vladimir-nafissi/</guid>
      <description>Après des études de commerce et 3 ans en tant que Data Analyst dans une start-up de l&amp;rsquo;ad tech, j&amp;rsquo;ai fait le choix d&amp;rsquo;une reconversion professionnelle en 2020 dans le développement web avec un double impératif : m&amp;rsquo;épanouir dans un travail où je peux coder quotidiennement et donner du sens à ma vie professionnelle en oeuvrant sur des projets qui ne maltraitent ni le lien social ni l&amp;rsquo;environnement.
Animateur de la Fresque du Climat et bénévole pour l&amp;rsquo;association Data For Good, je suis ravi de mettre mes compétences business et technique au service de l&amp;rsquo;intérêt général via le programme EIG pour le projet SOS Ponts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>William Thiery</title>
      <link>/personnes/william-thiery/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/william-thiery/</guid>
      <description>Ancien musicien professionnel, je me suis reconverti ver le métier de développeur. Le monde de l&amp;rsquo;open source me tient particulièrement à coeur et j&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;honneur aujourd’hui&#39; d&amp;rsquo;avoir été pris à l&amp;rsquo;INSEE en tant que EIG pour participer à la modernisation du recensement de la population en ligne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zhanna Santybayeva</title>
      <link>/personnes/zhanna-santybayeva/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/zhanna-santybayeva/</guid>
      <description>Biophysicienne de formation, j’ai toujours été fascinée par l’impact que les données peuvent avoir. Je suis spécialisée en analyse et gestion de données avec différents langages de programmation et outils que j&amp;rsquo;ai appris de manière autodidacte. Après avoir travaillé au centre de recherche de Jülich en Allemagne et au CNRS, j’ai exploré le domaine géospatial en tant que développeuse fullstack.
Je suis engagée bénévolement dans les associations Femmes &amp;amp; Sciences (la communication et les activités, notamment auprès des enfants) et Data For Good (projet Pyronear).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
