<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Accompagnement  on Test Jamstack</title>
    <link>/expertises/accompagnement/</link>
    <description>Recent content in Accompagnement  on Test Jamstack</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="/expertises/accompagnement/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Thomas Parisot</title>
      <link>/personnes/thomas-parisot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/thomas-parisot/</guid>
      <description>Thomas Parisot est responsable de lʼéquipe de coachs en design de service et en science de la donnée. Il pilote lʼingénierie du programme dʼaccompagnement et coordonne la facilitation de la relève des défis dans les administrations lauréates.
En tant que coach produit, il sʼattache à faciliter le dépassement de fonction, la création de valeur et la mesure dʼimpact. Il sʼimpose une pratique systémique et agnostique, pour rester en capacité d’apprendre et résoudre des problèmes complexes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Benjamin Barralon</title>
      <link>/personnes/benjamin-barralon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/benjamin-barralon/</guid>
      <description>Ingénieur diplômé de l’INSA de Lyon en 2012, Benjamin Barralon est l’adjoint au chef du laboratoire de valorisation des données au sein de la direction du numérique du ministère de l’Intérieur. En tant que membre du laboratoire, il aide les directions métiers (sécurité routière, sécurité civile, police, collectivités locales…) à trouver et construire des solutions innovantes pour répondre à des besoins et irritants métier grâce à la donnée et aux techniques d’intelligence artificielle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Christophe Marquaille</title>
      <link>/personnes/christophe-marquaille/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/christophe-marquaille/</guid>
      <description>Bientôt disponible</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guénolé Carré</title>
      <link>/personnes/guenole-carre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/guenole-carre/</guid>
      <description>Débutant par des études de communication puis me tournant vers les sciences politiques, je me suis finalement orienté vers le domaine de la gestion des politiques publiques. J’ai rejoint Etalab et le programme EIG en janvier 2019 dans le cadre d’un stage de fin d’études pour apporter ma pierre à la transformation numérique de l’administration.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laure Casellas</title>
      <link>/personnes/laure-casellas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/laure-casellas/</guid>
      <description>Passionnée par les transformations sociétales, je m’intéresse particulièrement à la gouvernance de l’innovation et du numérique. J’étudie à Sciences Po, au sein d’un master en partenariat avec Telecom Paris. Mon stage de césure au sein du programme EIG m’a permis de comprendre comment les données transforment le service public au quotidien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario Restuccia </title>
      <link>/personnes/mario-restuccia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/mario-restuccia/</guid>
      <description>Mario Restuccia est diplômé du Bachelor in International Politics and Government à l’Université Bocconi de Milan, et du Master en Politiques Publiques à Sciences Po Paris.
De 2016 à 2018, Mario a travaillé à plusieurs campagnes électorales en Italie. Depuis 2020, Mario a rejoint Etalab, le département de la Direction interministérielle du numérique en charge de la politique de la donnée de la France, en tant que chargé de mission Open Data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mathilde Bras</title>
      <link>/personnes/mathilde-bras/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/mathilde-bras/</guid>
      <description>Mathilde Bras a été cheffe de projet open gov &amp;amp; open innovation à Etalab. Elle a piloté le programme Entrepreneurs d’Intérêt Général depuis mars 2017 et s’est attachée à créer du lien entre les défis et la communauté EIG et les activités d’Etalab, notamment avec l’équipe de l’Administrateur général des données et le pôle open data.
“Le programme EIG est l’occasion pour Etalab de développer une communauté d’innovateurs dans l’Etat et de proposer à des talents de l’extérieur un parcours professionnel inédit au sein de l’Etat !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nicolas Liegeois</title>
      <link>/personnes/nicolas-liegeois/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/nicolas-liegeois/</guid>
      <description>Originaire de Nancy et diplômé d’école de commerce à Lyon, je suis consultant IT spécialisé dans la gestion de projets auprès du secteur public. D’un naturel investi, appliqué et curieux de l’altérité, je mets toutes mes compétences opérationnelles au service de la réussite du programme EIG !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paul Schmite </title>
      <link>/personnes/paul-schmite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/paul-schmite/</guid>
      <description>Bientôt disponible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soizic Pénicaud</title>
      <link>/personnes/soizic-penicaud-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/soizic-penicaud-1/</guid>
      <description>Diplômée en science politique de l’Université Paris 1 et titulaire d’un master interdisciplinaire en éducation et technologie du CRI Paris, je m’intéresse particulièrement aux liens entre numérique, action publique et inclusion. Depuis septembre 2017, j’ai rejoint Etalab et participe au pilotage du programme Entrepreneurs d’Intérêt Général. Je m’occupe notamment du programme d’accompagnement des EIG et des mentors, où j’essaye de trouver différentes manières de faire dialoguer des personnes aux compétences et expériences différentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sophie Miljkovic</title>
      <link>/personnes/sophie-miljkovic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sophie-miljkovic/</guid>
      <description>J’ai commencé par des études littéraires, bifurqué vers des études de russe et finalement choisi la voie de la communication. Spécialisée en communication politique et des institutions publiques, j’ai eu la chance de faire mon stage de fin d’étude au sein du programme EIG.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
