<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Education  on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</title>
    <link>https://aic-tmp.data.gouv.fr/themes/education/</link>
    <description>Recent content in Education  on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Feb 2023 08:49:17 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://aic-tmp.data.gouv.fr/themes/education/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>SERVICE NATIONAL UNIVERSEL AUGMENTE</title>
      <link>https://aic-tmp.data.gouv.fr/laureats/service-national-universel-augmente/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 08:49:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aic-tmp.data.gouv.fr/laureats/service-national-universel-augmente/</guid>
      <description>Problématique La majorité des jeunes déclarent avoir envie de s’engager pour la société, mais peu passent à l’action.
Description de l’initiative L’association gère le programme réaction, qui permet aux jeunes de se motiver ensemble et mener des actions concrètes sur les thématiques solidaire et environnementale. Pour cela, elle accompagne les jeunes pendant 15 jours, propose des actions et anime des temps d’échange, en présentiel ou en ligne. L’objectif est d’intégrer le programme dans le service national universel (SNU), afin de toucher plus de jeunes et les amener à s’engager durablement pour la société et l’environnement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OPEN DATA UNIVERSITY</title>
      <link>https://aic-tmp.data.gouv.fr/laureats/open-data-university/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 08:39:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aic-tmp.data.gouv.fr/laureats/open-data-university/</guid>
      <description>Problématique Les formations aux métiers du numérique s’attardent peu sur les enjeux sociétaux du numérique alors que celui-ci peut servir des projets d’intérêt général.
Description de l’initiative L’association Latitudes souhaite créer un programme d’enseignement de l’open data, accessible à tous les établissements qui forment aux métiers du numérique en France. L&amp;rsquo;objectif est de favoriser la création de services publics augmentés de manière systémique et de détecter les talents du numérique qui veulent œuvrer pour l’intérêt général.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>INFOCLIMAT</title>
      <link>https://aic-tmp.data.gouv.fr/laureats/infoclimat/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 08:36:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aic-tmp.data.gouv.fr/laureats/infoclimat/</guid>
      <description>Problématique Les données météorologiques et climatiques sont difficilement accessibles et compréhensibles pour les citoyennes et citoyens.
Description de l’initiative L’association Infoclimat produit, collecte et met à disposition des données météorologiques et climatiques. Elle s’appuie sur un réseau de particuliers passionnés qui fournit des données issues de stations météo personnelles et crée du contenu pédagogique sur les phénomènes météorologiques et climatiques. L’ensemble est exposé gratuitement sur le site infoclimat.fr. L’objectif est de créer un véritable commun numérique à partir de ces données et d’inclure un maximum d’acteurs dans la démarche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VIKIDIA</title>
      <link>https://aic-tmp.data.gouv.fr/laureats/vikidia/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 08:18:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aic-tmp.data.gouv.fr/laureats/vikidia/</guid>
      <description>Problématique Les contenus de Wikipédia sont très détaillés et pointus, mais peu accessibles à la compréhension et à la contribution pour un public jeune.
Description de l’initiative Vikidia est une encyclopédie libre, multilingue et écrite de manière collaborative par et pour les 8-13 ans. Elle s’appuie sur la technologie wiki et fonctionne grâce à une communauté de bénévoles. L&amp;rsquo;objectif est d&amp;rsquo;intégrer de nouveaux contributeurs et contributrices bénévoles et d&amp;rsquo;augmenter la participation des enfants à sa rédaction.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
