<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Design on Test Jamstack</title>
    <link>/expertises/design/</link>
    <description>Recent content in Design on Test Jamstack</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Oct 2021 21:20:36 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/expertises/design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Frédérique Doman</title>
      <link>/personnes/frederique-doman/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/frederique-doman/</guid>
      <description>« Diplômée en design de produits à l’école Boulle, j’ai rapidement élargi mon champ d’intervention vers le design de services. Mon expérience de 5 ans en cabinet de conseil m’a donné l’opportunité de concevoir des services physiques et digitaux pour différents clients du secteur privé et public. Cette diversité de sujets m’a permis d’acquérir et de consolider des compétences opérationnelles et stratégiques. Je peux aujourd’hui appréhender différents niveaux de complexité de projets avec agilité, toujours au service des usagers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antoine San Segundo</title>
      <link>/personnes/antoine-san-segundo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/antoine-san-segundo/</guid>
      <description>Designer, je conçois des produits et de services numériques depuis 7 ans. Diplomé de l’école Estienne, j’ai d’abord travaillé avec plusieurs agences de communication et de design. J’accompagne les projets sur la définition des méthodologies de design, sur les sujets de recherche utilisateur ou de prototypage.
J’envisage des méthodologies collaboratives du design, en accordant une importance toute particulière à l’éco-conception et l’accessibilité.
J’ai aujourd’hui le plaisir d’accompagner les équipes à relever les défis EIG en tant que coach design au sein de la DINUM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Social Connect</title>
      <link>/defis/social-connect/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 21:20:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/social-connect/</guid>
      <description>Démonstration Code source Connaissez-vous Part’âge Village ? Famileo ? Api bus ? Ce ne sont que trois parmi les dizaines de milliers d’initiatives présentes sur les territoires français. Ces innovations sociales répondent à de multiples problématiques allant de la santé, à l’environnement en passant par l’emploi. Pourtant, ces initiatives ne sont pas toutes bien connues du grand public… et souvent ne se connaissent pas entre elles !
La mission de Social Connect : mettre en avant et en réseau les innovations sociales pour les faire connaître, les faire grandir, les encourager et les pérenniser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobelins</title>
      <link>/defis/gobelins/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 14:17:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/gobelins/</guid>
      <description>Démonstration Code source Le Mobilier national et ses manufactures créent, restaurent et conservent des meubles, tapisseries, œuvres… depuis le XVIIe siècle. Ces pièces exceptionnelles dessinées par Charles-André Boulle, Pierre Paulin ou encore Jean Nouvel sont principalement destinées à meubler des lieux publics. Elles sont donc difficilement consultables par les chercheurs, créateurs, historiens ou passionnés.
Créer un outil didactique pour rendre accessibles ces objets historiques a été la volonté de l’équipe Gobelins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EIG4 Link</title>
      <link>/defis/eig-link-1/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 13:54:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/eig-link-1/</guid>
      <description>Au sein du département Etalab, deux EIG rejoindront l’équipe en charge du programme EIG pour accompagner la quatrième promotion des entrepreneurs et des mentors pendant 10 mois.
Plusieurs objectifs : être garants de la qualité des outils développés, souder la promotion EIG 4, diffuser les bonnes pratiques tech et design au sein de la promotion (open data, open source, accessibilité, etc.), valoriser les réalisations des équipes, et consolider un collectif du numérique d’intérêt général au sein de l’Etat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vigicr’UX</title>
      <link>/defis/vigicrux/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 13:19:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/vigicrux/</guid>
      <description>La problématique Le site Vigicrues s’adresse en premier lieu au grand public. Il permet d’informer les citoyens sur l’état des cours d’eau avec des niveaux de vigilance crue. Il est également un outil de référence pour les personnes intervenant dans la gestion de crises à différents niveaux (préfectures, communes, opérateurs, SDIS …) pour suivre l’évolution des crues et coordonner les mesures à prendre en conséquence. Peu utilisé par temps calme, il se trouve très sollicité lorsqu’un événement se produit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sequoia IGN</title>
      <link>/defis/sequoia-ign/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 13:14:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/sequoia-ign/</guid>
      <description>La problématique Le commissariat général au développement durable (CGDD) produit de l’information qui a vocation à alimenter le dialogue environnemental entre l’Etat et ses citoyens. Or l’information environnementale peut prendre des formes différentes (études, données chiffrées, données géolocalisées…) et s’adresser à des publics multiples (experts, décideurs publics, grand public). Afin de permettre l’appropriation de cette information par ses différents publics et de favoriser son enrichissement, le CGDD envisage de refondre les dispositifs de diffusion de l’information et de promouvoir une mise à jour des données en mode collaboratif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sequoia CGDD</title>
      <link>/defis/sequoia-cgdd/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 12:22:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/sequoia-cgdd/</guid>
      <description>La problématique, rationaliser pour mieux sensibiliser/informer. Actuellement, 65% des français se déclarent intéressés par une information fiable et « officielle » sur les sujets liés à l’environnement et au développement durable (Etude Nov. 2019 Cocedal - CGDD). Or, La présence en ligne des acteurs publics sur ces sujets est éclatée entre des dizaines de sites, pour la plupart méconnus. Le Commissariat Général au Développement Durable (CGDD), qui produit de l’information, a vocation à alimenter le dialogue environnemental entre l’Etat et ses citoyens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Résorption bidonvilles</title>
      <link>/defis/resorption-bidonvilles/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 12:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/resorption-bidonvilles/</guid>
      <description>La Délégation interministérielle à l’hébergement et l’accès au logement (Dihal) souhaite consolider le pilotage de la politique de résorption des bidonvilles aux niveaux national et local afin d’agir plus et mieux grâce un partage de l’information et des solutions qui fonctionnent.
La problématique Il existe aujourd’hui plus de 500 bidonvilles en France métropolitaine dans lesquels vivent entre 16 000 et 20 000 personnes, dont environ 5 000 mineurs.
Pour résorber ces bidonvilles, une nouvelle stratégie qui dépasse l’approche centrée sur les évacuations et combine des actions d’accompagnement social et d’insertion a été mise en place.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RembourSanté</title>
      <link>/defis/remboursante/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 09:58:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/remboursante/</guid>
      <description>La problématique Le compte Ameli, créé en 2007 sur le web, comptabilise à ce jour plus de 30 millions d’adhérents. La consultation des paiements de l’assurance maladie est l’un des services phare du compte et constitue le 1er motif de connexion au compte ameli avec plus de 50% des connexions sur la rubrique « Mes Paiements ». Cette rubrique contient de nombreuses informations liées à l’assuré et ses ayants droits. Bien que l’affichage des paiements ait évolué au cours des années, les adhérents remontent des incompréhensions sur le montant des remboursements, les participations forfaitaires…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recrues</title>
      <link>/defis/recrues/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 09:54:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/recrues/</guid>
      <description>La problématique La gendarmerie recrute 10 000 personnes chaque année. Elle s’appuie pour cela sur le site lagendarmerierecrute.fr qui reçoit 2 millions de visites par an. Or sur les 170 000 démarches qui y sont initiées, seules 70 000 sont finalisées, soit 41%. De plus, l’assistance en ligne dévoile des besoins non satisfaits pourtant essentiels à la finalisation d’une démarche : celui d’être rassuré sur la prise en compte effective de sa démarche et celui d’être informé sur les différentes étapes de la démarche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ProxiRH</title>
      <link>/defis/proxirh/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 09:51:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/proxirh/</guid>
      <description>La problématique Afin d’accompagner le développement professionnel de ses agents, l’académie de Lyon expérimente une fonction Ressources humaines (RH) de proximité qui repose sur deux volets : des conseillers RH qui interviennent au plus près des agents d’une part, et des outils numériques qui facilitent la prise de contact avec le service de proximité d’autre part. La fonction RH souhaite ainsi développer une plateforme de prise de rendez-vous et d’échanges ou encore un agent conversationnel (chatbot).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vers l&#39;école pour tous</title>
      <link>/defis/vers-lecole-pour-tous/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 09:33:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/vers-lecole-pour-tous/</guid>
      <description>La problématique À la rentrée 2017, 321 476 élèves en situation de handicap étaient scolarisés dans les écoles et établissements publics et privés relevant du ministère de l’Éducation nationale. Malgré ce nombre important, les informations sur la scolarisation d’enfants en situation de handicap est bien souvent insuffisante ou difficile à trouver pour les parents. Or cela peut nuire à une scolarisation adaptée et de qualité.
Le défi : concevoir une plateforme numérique dédiée aux parents d’élèves en situation de handicap et/ou à besoins éducatifs particuliers Les deux designers auront pour mission de concevoir une “plateforme Handicap” à l’ergonomie et aux contenus adaptés aux parents pour les accompagner dans le parcours de scolarisation d’enfants à besoins éducatifs particuliers (ou en situation de handicap).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PlaniPref</title>
      <link>/defis/planipref/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 09:20:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/planipref/</guid>
      <description>La problématique Les préfectures sont l’unique point de contact entre les citoyens et l’administration dans le cadre de certaines démarches : l’obtention de titre de séjour, l’accès à la nationalité, l’examen par la commission médicale du permis de conduire… Pour les effectuer, les citoyens doivent se présenter à la préfecture après y avoir pris rendez-vous.
Or ils ont parfois du mal à comprendre le fonctionnement du module de prise de rendez-vous, ce qui engendre des démarches supplémentaires et pour les usagers et pour les agents de préfectures.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maritux</title>
      <link>/defis/maritux/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 09:18:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/maritux/</guid>
      <description>La problématique Le Service hydrographique et océanographique de la Marine (Shom) a pour mission de connaître et décrire l’environnement physique marin et de prévoir son évolution. Dans le cadre de cette mission, il propose un certain nombre de produits et de services qu’il diffuse sur trois portails différents : diffusion.shom.fr, data.shom.fr et maree.shom.fr. Or les retours utilisateurs montrent une difficulté à naviguer dans les portails et à comprendre leurs logiques propres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ma famille ici</title>
      <link>/defis/ma-famille-ici/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 09:16:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/ma-famille-ici/</guid>
      <description>La problématique La démarche administrative de demande de regroupement familial s’adresse aux personnes étrangères qui disposent d’un titre de séjour : elle leur permet de demander la venue de leur famille sous condition de ressources et de logement. Cette démarche pose des problèmes aussi bien aux demandeurs qu’aux agents :
 90% des dossiers sont incomplets et occasionnent de nombreux rejets ; les agents de l’Office Français de l’Immigration et de l’Intégration (OFII) reçoivent 30 000 demandes par an alors qu’ils ne peuvent en traiter que 18 000 ; la transmission des informations entre les services (OFII, mairies, préfectures, consulats) se fait par courrier et prend énormément de temps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>INPN Espaces</title>
      <link>/defis/inpn-espaces/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 09:13:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/inpn-espaces/</guid>
      <description>La problématique Aujourd’hui, près de 25 000 espaces naturels sur tous les territoires français (terre, mer, outre-mer) sont identifiés comme espaces à enjeux pour la biodiversité (statuts de protection, réglementation, conservation…) et documentés sans que le citoyen le sache toujours. Or il y a un enjeu particulier à ce que le citoyen soit au cœur des politiques de conservation et qu’il prenne conscience qu’un espace naturel existe toujours à quelques kilomètres de chez lui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ID numérique</title>
      <link>/defis/id-numerique/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 08:08:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/id-numerique/</guid>
      <description>La problématique L’identité numérique est considérée comme un axe fondamental de la transformation numérique de la société et recouvre de nombreux enjeux - économiques, sociaux, publics, de souveraineté… C’est pourquoi une direction de programme interministériel a été mis en place en janvier 2018 afin de concevoir et mettre en œuvre un parcours d’identification numérique sécurisé, universel et inclusif pour les citoyens, les étrangers en situation régulière et les personnes morales. Il a été décidé de faire de la future Carte nationale d’identité électronique (CNIe) un support de l’identité numérique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FranceCo</title>
      <link>/defis/franceco/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 14:38:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/franceco/</guid>
      <description>La problématique FranceConnect est un fédérateur d’identités numériques lancé par l’Etat (DINSIC) en 2015. Il permet de se connecter à des services en ligne en utilisant des comptes déjà existants (ameli, impots.gouv.fr, La Poste, MobileConnect et moi). En novembre 2018, FranceConnect s’est ouvert au secteur privé pour toutes les activités nécessitant réglementairement de vérifier l’identité de leurs utilisateurs. Or près de 40% des utilisateurs de FranceConnect ne vont pas jusqu’au terme de la connexion et l’équipe support reçoit de nombreuses remarques sur les difficultés de connexion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alphabet</title>
      <link>/defis/alphabet/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 14:34:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/alphabet/</guid>
      <description>Plateforme en ligne L’Éducation nationale rassemble 30 académies, 97 directions départementales, 62 000 établissements et 1,2 million d’agents. Ceux-ci ont des besoins communs : choisir une date de réunion avec des collègues, générer une visioconférence pour une réunion, se concerter pour choisir un manuel scolaire, prendre des notes ensemble… Pourtant, les services numériques sont le plus souvent proposés à l’échelle des académies et ne sont pas partagés à l’ensemble des agents de l’Éducation nationale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EIG3 Link</title>
      <link>/defis/eig-link/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 14:04:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/eig-link/</guid>
      <description>Au sein de la mission Etalab, deux EIG rejoindront l’équipe en charge du programme EIG pour accompagner la troisième promotion des entrepreneurs et des mentors pendant 10 mois. Plusieurs objectifs : consolider le collectif EIG 3, apporter un soutien technique et méthodologique aux défis, valoriser et ouvrir les réalisations des équipes, et infuser une dynamique entrepreneuriale au sein de la DINUM.
Comme l’indique le règlement de l’appel à candidatures, une connaissance fine de l’administration et du programme EIG est nécessaire pour relever le défi “EIG LINK”, pour faire le pont entre les équipes lauréates et l’administration et assurer la pérennisation des défis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>App 112</title>
      <link>/defis/app-112/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 08:52:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/app-112/</guid>
      <description>La problématique Aujourd’hui en France, le seul moyen de contacter le 18 (numéro d’urgence des services d’incendie et de secours) et le 112 (numéro d’urgence européen) est l’appel téléphonique. Or on a démontré la possibilité de recevoir des communications d’urgence par d’autres moyens, notamment via une application, tout en améliorant significativement la qualité de traitement de ces alertes. Cependant, il n’existe encore aucune application 18 ou 112 raccordée à un centre de traitement des alertes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AchaDef</title>
      <link>/defis/achadef/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 09:42:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/achadef/</guid>
      <description>La problématique Mis en service au début des années 2000, le site achats.defense.gouv.fr des achats hors armement du Ministère des Armées (besoins en services, fournitures et travaux), s’est rapidement imposé comme un modèle institutionnel à destination des opérateurs économiques. Cependant, faute d’attention portée aux utilisateurs, le portail ne correspond plus à leurs attentes :
  les opérateurs économiques, et notamment les PME et ETI, ne connaissent pas bien les besoins du ministère et la manière dont ils peuvent y répondre ; les agents du ministère et les citoyens ont du mal à trouver des informations claires.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brigade Numérique</title>
      <link>/defis/brigade-numerique/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 08:42:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/brigade-numerique/</guid>
      <description>Code source La mission des gendarmes est complexe : assurer la sécurité dans les zones rurales et périurbaines où ils sont parfois loin des citoyens qu’ils servent. Or l’usage croissant de nouveaux modes de communication (réseaux sociaux et agents conversationnels) rend possible une nouvelle forme de « proximité numérique » avec les citoyens, complémentaire de l’accueil physique en gendarmerie.
La gendarmerie se rapproche donc des Français et lance sa Brigade Numérique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LexImpact</title>
      <link>/defis/leximpact/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 14:02:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/leximpact/</guid>
      <description>La direction interministérielle du numérique (DINUM) souhaite développer, avec la collaboration du Parlement, de la Cour de Comptes, et de la société civile, un outil permettant de simuler l’impact des réformes socio-fiscales sur les citoyens et citoyennes.
LexImpact : Connaître l’impact des réformes socio-fiscales sur les citoyen·ne·s La problématique Connaissez-vous les effets de la prochaine réforme sur votre situation personnelle ? Probablement pas, et vous n’êtes pas seul·e ! L’Assemblée Nationale, le Sénat et la Cour des Comptes expriment régulièrement le besoin de disposer d’un outil leur permettant de se positionner sur les projets de loi, grâce à une information indépendante sur ses effets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karfu’R</title>
      <link>/defis/karfur/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 13:56:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/karfur/</guid>
      <description>La Délégation interministérielle pour l’accueil et l’intégration des réfugiés (DIAIR) souhaite développer une plateforme multilingue afin de diffuser des informations pertinentes pour aider les réfugiés dans leurs démarches. L’enjeu sera de proposer une expérience utilisateur adaptée, du contenu multilingue et des services en lien avec un réseau d’acteurs (associations, administrations, collectivités) déjà engagés sur ces sujets.
Karfu’R : valoriser les initiatives d’accueil et d’intégration des réfugiés et améliorer les démarches des réfugiés La problématique 230 000 : c’est le nombre de personnes qui ont le statut de réfugié aujourd’hui en France.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ACOSS-Plateforme</title>
      <link>/defis/acoss-plateforme/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 14:05:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/acoss-plateforme/</guid>
      <description>L’Agence centrale des organismes de sécurité sociale (ACOSS) souhaite améliorer l’expérience utilisateur des démarches du secteur de l’emploi à domicile en capitalisant sur les données de l’Urssaf.
ACOSS Plateforme : simplifier les démarches des utilisateurs de l’emploi à domicile à l’aide des données de l’Urssaf. La problématique Chaque année, le réseau de l’Union de recouvrement des cotisations de sécurité sociale et d’allocations familiales (Urssaf) recouvre pour le compte de l’Agence centrale des organismes de sécurité sociale (ACOSS) près de 500 milliards d’euros, auprès de 9,7 millions de cotisants au nom d’environ 900 partenaires.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SSP Datalab</title>
      <link>/defis/ssp-datalab/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 12:26:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/ssp-datalab/</guid>
      <description>L’Insee en tant que coordinateur du service statistique public (SSP) souhaite développer une plateforme ergonomique de traitement des données statistiques afin de rendre les techniques modernes plus accessibles et de mutualiser les efforts pour répondre aux défis actuels de la statistique publique.
La problématique : des outils et techniques de traitement de données difficiles d’accès et dépourvus d’environnements de test Le service statistique public est composé de 16 services statistiques ministériels et de l’Insee (Institut national de la statistique et des études économiques) qui en assure la coordination.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEDAccord</title>
      <link>/defis/sedaccord/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 09:14:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/sedaccord/</guid>
      <description>Plusieurs ministères réunis afin de disposer d’un système d’archivage électronique souhaitent développer un outil de traitement des archives numériques à destination de l’ensemble des agents de l’administration. Il doit simplifier l’archivage et la mise en conformité des documents, et ainsi accélérer la transformation numérique de l’Etat.
La problématique : un processus d’archivage numérique complexe qui repose sur des outils difficiles à prendre en main Des milliards d’objets numériques sont créés et échangés chaque jour par les administrations françaises : documents bureautiques, mails, comptes rendus de réunions, notes, plans…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Collectivités</title>
      <link>/defis/open-collectivites/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 08:05:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/open-collectivites/</guid>
      <description>La problématique : des informations disséminées sur différents canaux En octobre 2019, le Conseil National de l’Information Statistique (CNIS) publie une note dans laquelle il recommande de mettre largement à disposition les données et publications statistiques sur les collectivités locales. Cela « afin d’augmenter la notoriété et la visibilité des statistiques existantes […]. Cette mise à disposition peut prendre a minima la forme d’une publication, mais pourrait aussi faire l’objet d’un portail dédié ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NEOTac</title>
      <link>/defis/neotac/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 07:49:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/neotac/</guid>
      <description>La Direction Générale de la Gendarmerie Nationale (DGGN) souhaite développer un outil permettant d’automatiser les plans d’intervention des unités de sécurité publique pour gagner en efficacité et en réactivité lors de situations d’urgence.
La problématique : des situations d’urgence nombreuses qui demandent la mise en place rapide et efficace de dispositifs d’intervention Chaque jour, les unités de sécurité publique sont confrontées à des situations d’urgence nécessitant de mettre en place des plans d’intervention.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MonitorFish</title>
      <link>/defis/monitorfish/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 07:42:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/monitorfish/</guid>
      <description>Problématique : des zones de pêche à surveiller très étendues, des données des navires à analyser nombreuses et complexes Le Centre National de Surveillance des Pêches (CNSP) est chargé de surveiller l’activité des navires de pêche français dans le monde, ainsi que de tous les navires de pêche dans les zones maritimes françaises. La mission des agents du CNSP est d’orienter les contrôleurs des pêches sur le terrain vers les navires les plus à risque, et ce 24h/24, 7j/7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LABEL</title>
      <link>/defis/label/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 07:39:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/label/</guid>
      <description>La Cour de cassation souhaite mettre en place un outil d’annotation open source lui permettant d’accélérer et fiabiliser le processus de pseudonymisation des décisions de justice et leur mise en open data.
La problématique : une interface d’annotation inadaptée La Cour de cassation est chargée de la diffusion des décisions de justice. Avant de les rendre accessibles et réutilisables, elle fait un travail de pseudonymisation pour éviter l’identification des personnes physiques et assurer la protection de la vie privée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>France Transition</title>
      <link>/defis/france-transition/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 07:35:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/france-transition/</guid>
      <description>La problématique : les aides publiques liées à la transition écologie des entreprises restent difficiles d’accès. Selon l’étude « Les Dirigeants de PME-ETI face à l’urgence climatique » de Bpifrance, 80% des dirigeants de PME et ETI ont conscience de l’urgence climatique mais seulement 13% déclarent pouvoir réduire « de manière importante » leurs émissions carbone dans les 5 prochaines années.
Notre investigation a permis de distinguer deux catégories de dirigeants qui rencontrent, chacune, des freins propres :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enki</title>
      <link>/defis/enki/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 15:38:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/enki/</guid>
      <description>L’Agence du Numérique de la Sécurité Civile souhaite mettre en place une interface permettant de centraliser, organiser et communiquer les informations provenant des services d’urgence et de leurs partenaires, nécessaires aux autorités pour gérer les crises au mieux.
La problématique : des données de terrain mal exploitées et non partagées avec les autorités en période de crise L’Agence du Numérique de la Sécurité Civile est en charge de la conception et du déploiement du système d’information NexSIS destiné à tous les services d’incendie et de secours.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DataMed</title>
      <link>/defis/datamed/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 15:29:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/datamed/</guid>
      <description>L’Agence nationale de sécurité des médicaments et des produits de santé (ANSM) souhaite mettre en place des outils lui permettant de rendre plus accessibles aux patients, professionnels de santé et plus largement au grand public ses données sur les médicaments.
S’inscrire dans une politique de partage des données de santé L’Agence nationale de sécurité du médicament et des produits de santé est l’acteur public qui permet, au nom de l’État, l’accès aux produits de santé en France et qui assure leur sécurité tout au long de leur cycle de vie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datalympics</title>
      <link>/defis/datalympics/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 15:13:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/datalympics/</guid>
      <description>La Direction du Budget souhaite développer une base de données ouvertes autour du financement des Jeux olympiques et paralympiques de Paris 2024 afin de répondre aux enjeux de transparence et de bon emploi des fonds publics.
La problématique : des données budgétaires et financières peu lisibles et inexploitées L’argent public représente 25% du budget des JOP 2024 soit 1,5 milliards d’euros d’investissement public. L’enjeu de la maîtrise du budget est donc au cœur des préoccupations des pouvoirs publics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CapQualif</title>
      <link>/defis/capqualif/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 14:47:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/capqualif/</guid>
      <description>La sous-direction des gens de mer assure le suivi des marins (réglementation du travail, conditions de travail, protection sociale, emploi…) et est responsable des formations professionnelles maritimes. Afin de simplifier les démarches, elle souhaite développer un outil pour moderniser et automatiser la délivrance des titres des marins professionnels.
La problématique : des services multiples qui compliquent et rallongent la délivrance des brevets et certificats La profession de marin est une profession réglementée par des conventions internationales et des directives européennes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atlas Culture</title>
      <link>/defis/atlas-culture/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 14:40:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/atlas-culture/</guid>
      <description>L’Atlas Culture, c’est depuis 2017 une publication de 250 pages réalisée par le Département des études, de la prospective, des statistiques (Deps) du ministère de la Culture afin d’offrir une vision globale des dynamiques culturelles à l’échelle régionale.
L’initiative de développer un atlas numérique interactif répond à plusieurs objectifs :
  Enrichir le jeu de données présentées, disponibles de l&amp;rsquo;échelon national à l&amp;rsquo;ensemble des échelons territoriaux pour permettre la comparabilité Améliorer la lisibilité des données grâce à la visualisation (carte, graphiques, tableaux) et aux éléments de définition et d’analyse Permettre le croisement et l&amp;rsquo;articulation d&amp;rsquo;un plus grand nombre de données pour enrichir l&amp;rsquo;analyse des dynamiques territoriales   Destinée en priorité aux responsables d’affaires culturelles en administration déconcentrée et en collectivités territoriales pour éclairer la stratégie territoriale d’aménagement culturel, cette ressource sera également utile aux chargés d’étude en agences culturelles ainsi qu’aux professionnels et acteurs de la culture.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ADEX</title>
      <link>/defis/adex/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 14:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/adex/</guid>
      <description>Déontologie et rigueur de l’expertise étant au centre de son activité, la Haute Autorité de Santé a besoin d’analyser les liens d’intérêts financiers des experts experts avec qui elle collabore afin d’éviter de potentiels conflits d’intérêts.
La problématique : une analyse des liens d’intérêt complexe et pas toujours de bonne qualité Autorité publique indépendante à caractère scientifique, la Haute Autorité de santé (HAS) travaille à garantir la qualité dans le champ sanitaire, social et médico-social, au bénéfice des personnes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DaSES</title>
      <link>/defis/dases-1/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 16:20:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/dases-1/</guid>
      <description>Le contexte Le Ministère de l’Education nationale, de la jeunesse et des sports place la donnée au cœur de sa stratégie numérique et l’envisage comme un moyen puissant de développer des solutions pour mieux accompagner les élèves et les étudiants.
La problématique Aujourd’hui, le Ministère et les écosystèmes de l’éducation produisent un très grand nombre de données liées à la vie scolaire, aux évaluations et aux résultats des élèves, aux devoirs réalisés, aux ressources utilisées, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Décos</title>
      <link>/defis/decos/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 10:56:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/decos/</guid>
      <description>Le contexte Chaque année, entre 2 000 et 3 000 candidatures sont étudiées par le Ministère de l’Intérieur dans le cadre de l’attribution des ordres nationaux (Légion d’Honneur, Ordre National du Mérite) et de distinctions ministérielles propres.
La problématique Aujourd’hui, la gestion des distinctions honorifiques est assurée à partir d’outils mêlant instruction papier et logiciels devenus obsolètes. Ces derniers ne permettent pas de sécuriser les procédures, sont lourds en termes de gestion administrative et peu économes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DataRH</title>
      <link>/defis/datarh/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2021 14:24:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/datarh/</guid>
      <description>Le contexte Depuis plusieurs années, la Direction des ressources humaines de l’Agence régionale de santé Auvergne-Rhône-Alpes (ARS ARA) envisage une transformation numérique sous le prisme de la donnée. Un changement législatif, qui prescrit la mise à disposition d’une base de données sociales (parcours professionnels, formation, rémunération, etc.) pour les partenaires internes (agents, managers, organisations syndicales) vient accélérer cette démarche.
La problématique Le capital humain de l’ARS ARA est actuellement suivi à l’aide de différentes applications non connectées (solutions de paie, outils de gestion du temps et des activités, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UrssafassuR</title>
      <link>/defis/urssafassur/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:51:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/urssafassur/</guid>
      <description>Le contexte Nombreux sont les particuliers qui font appel à des entrepreneurs (en particulier des autoentrepreneurs) pour réaliser des travaux chez eux : en 2019, on comptait 1,7 millions d’autoentrepreneurs en France, pour un chiffre d’affaires de 13,5 milliards d’euros.
La problématique Malgré ce volume, peu de particuliers pensent à vérifier la « régularité » des entrepreneurs sollicités, et beaucoup ignorent les risques potentiels en cas d’irrégularité du prestataire (responsabilité en cas d’accident, pas d’assurance en cas de malfaçons ou de sinistre, sanctions en cas de contrôle, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TRISTAN</title>
      <link>/defis/tristan/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:49:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/tristan/</guid>
      <description>Le contexte En 2019, 812 249 décisions ont été prises en matière pénale. Avant chaque audience, les magistrats préparent leur audition en examinant l’ensemble des pièces constitutives d’une affaire. La qualité de cette préparation conditionne l’impartialité et l’équité des décisions rendues.
La problématique Cependant, la quantité d’affaires et les modalités de certaines procédures n’accordent pas aux magistrats le temps nécessaire pour bien appréhender toutes les pièces. Ainsi, des procédures comme les comparutions immédiates sont soumises à de vives critiques, qualifiées de « justice d’abattage »*.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mes services Greentech</title>
      <link>/defis/mes-services-greentech/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:48:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/mes-services-greentech/</guid>
      <description>Le contexte Aujourd’hui, la France dispose d’un écosystème Greentech particulièrement riche, peuplé de 9 000 startups et d’une centaine d’incubateurs/accélérateurs.
Depuis 2016, l’initiative Greentech Innovation labellise 215 entreprises et leur propose un accompagnement structuré en 5 « boosters » (visibilité, commercial, ressources digitales, commande publique et appui « premium »). Plus récemment, un réseau national de 27 incubateurs Greentech a été déployé et un Living Lab Greentech a été créé pour lever les freins d’accès à la commande publique et mener des expérimentations territoriales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GDR Santé</title>
      <link>/defis/gdr-sante/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:38:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/gdr-sante/</guid>
      <description>Le contexte Chaque année, l’Agence nationale de sécurité du médicament et des produits de santé (ANSM) reçoit, pour le médicament, environ 1 000 demandes d’autorisation de mise sur le marché, 1 000 d’autorisations d’essais cliniques ou encore 115 000 signalements de pharmacovigilance. Leur traitement fait appel à différents profils d’agents et les profondeurs d’analyse dépendent de facteurs tels que la complexité scientifique, le profil des patients ou encore la sensibilité sociétale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Green Data for Health</title>
      <link>/defis/green-data-for-health/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:03:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/green-data-for-health/</guid>
      <description>Le contexte Selon l’Organisation mondiale de la santé, les facteurs environnementaux et comportementaux sont responsables d’au moins 15% des décès en Europe, soit environ 1,4 million de décès par an, pour la plupart évitables. En effet, la pollution de l’air, de l’eau, des sols, les pesticides, les perturbateurs endocriniens, etc. sont à l’origine de multiples pathologies. C’est pourquoi mieux connaître l’effet des facteurs environnementaux sur la santé constitue un enjeu majeur de santé publique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fabrique Numérique</title>
      <link>/defis/fabrique-numerique/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:02:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/fabrique-numerique/</guid>
      <description>Le contexte Avec 100 000 agents, la Direction générale des finances publiques (DGFiP) est présente sur l’ensemble du territoire français pour mener des missions très variées : gestion des recettes et dépenses de l’Etat et des collectivités territoriales, tenue des comptes publics, lutte contre la fraude fiscale, etc. Elle s’est engagée depuis plusieurs années dans de nombreux chantiers de modernisation pour être au plus près de ses usagers et de leurs besoins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ePSHAD</title>
      <link>/defis/e-pshad/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 14:59:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/e-pshad/</guid>
      <description>Le contexte Les personnes en situation de handicap représentent aujourd’hui une population fragile sur le marché du travail, confrontées à un taux de chômage deux fois plus élevé que la population générale. Les établissements et services médicosociaux de réadaptation professionnelle ont pour mission de favoriser leur insertion professionnelle.
La problématique Jusqu’alors, les personnes en situation de handicap devaient se déplacer, parfois très loin de leur domicile, pour bénéficier des services de ces établissements.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ArtificIA</title>
      <link>/defis/artificia/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/artificia/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse L&amp;rsquo;IGN, le facilitateur de la création de « géocommuns » L’Institut national de l’information géographique et forestière (IGN) est un établissement public à caractère administratif placé sous la tutelle des ministères chargés de l’écologie et de la forêt. Sa vocation est de produire et diffuser des données (open data) et des représentations (cartes en ligne et papier, géovisualisation) de référence relatives à la connaissance du territoire national et des forêts françaises ainsi qu&amp;rsquo;à leur évolution.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecosphère(s)</title>
      <link>/defis/ecospheres/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/ecospheres/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Le CGDD, la promotion du développement durable dans les politiques publiques Le Commissariat général au développement durable (CGDD) éclaire et alimente, par la production de données et de connaissances, l’action du ministère de la Transition écologique. Il pilote notamment le dialogue environnemental à travers le conseil national de la transition écologique. Il s’appuie sur six structures et un « laboratoire d&amp;rsquo;idées », s’inscrivant dans un contexte d’action marqué notamment par la transition numérique, l’ouverture des données et le rôle croissant de la société civile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estim&#39;Action</title>
      <link>/defis/estim-action/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/estim-action/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Cerema, l&amp;rsquo;expertise publique pour la transition écologique et la cohésion des territoires Le Cerema est l’établissement de référence dans les domaines de l’expertise et de l’ingénierie publique pour accompagner les territoires dans leurs missions d’adaptation aux changements climatiques. Il assiste l&amp;rsquo;État, les collectivités territoriales et les entreprises pour les conduire vers une stratégie d&amp;rsquo;aménagement durable (bâtiments, infrastructures, environnement …).
La problématique identifiée La complexité de l&amp;rsquo;analyse de la qualité de l’air rend difficile la mise en place d&amp;rsquo;actions au sein des collectivités Les émissions routières représentent en moyenne 1/3 des émissions de polluants atmosphériques et sonores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Géocommuns</title>
      <link>/defis/geocommuns/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/geocommuns/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse L&amp;rsquo;IGN, le facilitateur de la création de « géocommuns » L’Institut national de l’information géographique et forestière (IGN) est un établissement public à caractère administratif placé sous la tutelle des ministères chargés de l’écologie et de la forêt. Sa vocation est de produire et diffuser des données (open data) et des représentations (cartes en ligne et papier, géovisualisation) de référence relatives à la connaissance du territoire national et des forêts françaises ainsi qu&amp;rsquo;à leur évolution.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magellan</title>
      <link>/defis/magellan/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/magellan/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse La DINUM, le service de public de demain avec le numérique La Direction interministérielle du numérique (DINUM) accompagne les ministères dans leur transformation numérique, conseille le gouvernement et développe des services et ressources partagées. Elle pilote, avec l’appui des ministères, le programme Tech.gouv d’accélération de la transformation numérique du service public. Créée en 2019, la DINUM a pris la suite de la Direction interministérielle du numérique et du système d’information et de communication de l’État (DINSIC).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OptiFlex</title>
      <link>/defis/optiflex/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/optiflex/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Le Service du commissariat des Armées : soutenir les forces en tout temps, tout lieu, toutes circonstances La vocation du Service du commissariat des armées (SCA) est d’assurer le soutien commun et l’administration générale des armées. Il est sous-tendu par deux forces qui se complètent : la première est celle de la culture opérationnelle, comme en témoigne sa présence dans la totalité des engagements opérationnels, sur les théâtres d’opérations extérieures et dans le cadre de l’opération Sentinelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pilote Intelligence</title>
      <link>/defis/pilote-intelligence/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/pilote-intelligence/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse La DITP, pilote de la transformation publique La DITP a pour mission de piloter et coordonner le programme de transformation publique en assurant le suivi des réformes prioritaires du gouvernement et leur territorialisation. Plus de 80 experts et consultants suivent ces réformes et accompagnent les acteurs publics dans l’accélération de leurs projets de transformation. Elle s’inscrit dans une approche de transformation par l’innovation, en testant l’apport de nouvelles disciplines au service d’une meilleure conception de l’action publique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recens&#39;smart</title>
      <link>/defis/recens-smart/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/recens-smart/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse L&amp;rsquo;INSEE, un institut au service des informations sur l’économie et la société françaises L&amp;rsquo;Institut national de la statistique et des études économiques (INSEE) est une direction générale du ministère de l&amp;rsquo;Économie et des Finances. Il a pour mission de collecter, analyser et diffuser des informations sur l&amp;rsquo;économie et la société française sur l&amp;rsquo;ensemble de son territoire. Il est notamment en charge du recensement de la population qui, depuis 2004, repose sur des enquêtes annuelles auxquelles il est possible de répondre par internet ou sur papier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SOS Ponts</title>
      <link>/defis/sos-ponts/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/sos-ponts/</guid>
      <description>Le défi à relever L&amp;rsquo;administration porteuse Cerema, l&amp;rsquo;expertise publique pour la transition écologique et la cohésion des territoires Le Cerema est l’établissement de référence dans les domaines de l’expertise et de l’ingénierie publique pour accompagner les territoires dans leurs missions d’adaptation aux changements climatiques. Il assiste l&amp;rsquo;État, les collectivités territoriales et les entreprises pour les conduire vers une stratégie d&amp;rsquo;aménagement durable (bâtiments, infrastructures, environnement …).
La problématique identifiée Les maires ne disposent pas d&amp;rsquo;informations suffisamment accessibles et complètes pour mener à bien des politiques d&amp;rsquo;entretien et de réparation des ponts de leurs communes Entretenir et réparer les ponts relève du casse-tête pour les maires des communes en déficit d’ingénierie : comment s’y prendre ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adeline Celier</title>
      <link>/personnes/adeline-celier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/adeline-celier/</guid>
      <description>« Diplômée de l’ENSCI-Les Ateliers, j’ai d’abord travaillé en tant que designer dans différents contextes (agence, start-up, grande entreprise), avant de relever le défi EIG. Aux appellations “designer de service” ou “designer “UX/UI”, je préfère celle de “designer global”, car elle ouvre le champ des possibles et invite à penser le tout et la partie, l’ensemble et le détail. Elle est pour moi la promesse d’une approche transversale et ouverte. Je m’attache à penser à la personne derrière l’écran, à la réalité du terrain derrière le parcours utilisateur, aux coulisses derrière la vitrine des services et outils que je conçois.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adrien Laville</title>
      <link>/personnes/adrien-laville/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/adrien-laville/</guid>
      <description>Après une formation en sciences politiques achevée en 2013, j&amp;rsquo;ai repris en 2021 un master de design en Suède. Entre-temps, mon parcours professionnel m’a amené de l’audiovisuel au design de service en passant par le web et l&amp;rsquo;innovation. J’ai notamment travaillé pendant 5 ans au sein de la société de conseil en innovation NUMA et j&amp;rsquo;ai été, pendant plus de 3 ans, coach pour beta.gouv, l&amp;rsquo;incubateur de la direction interministérielle du numérique (DINUM).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alexis Deny</title>
      <link>/personnes/alexis-deny/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/alexis-deny/</guid>
      <description>Je suis UX Designer depuis un peu plus de deux ans. Venant d’un cursus scientifique par une école d’ingénieur spécialisée dans le traitement de la connaissance, je me passionne pour la conception centrée utilisateur en y mêlant rigueur scientifique et design émotionnel. Entrer en empathie avec l’utilisateur final du produit ou service est un moteur pour moi. Je suis rentré après mes études (à l’ENSC) dans une entreprise de design UX orientée e-commerce (Napoleon Agency) où j’ai pu travailler sur des dispositifs digitaux du quotidien de beaucoup de personnes, notamment dans la grande distribution, les loisirs et le textile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anne Catel</title>
      <link>/personnes/anne-catel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/anne-catel/</guid>
      <description>« Designer depuis maintenant 10 ans, j’ai toujours souhaité travailler pour des projets qui bénéficient au plus grand nombre et s’attaquent à des problématiques concrètes. C’est dans ce sens que j’ai rejoint plusieurs projets liés au secteur de la EdTech, l’éducation étant un sujet de première importance pour moi. Par ce biais, je me suis intéressée de près aux problématiques d’accessibilité liées aux troubles dys. Après avoir travaillé pendant 6 mois sur une solution open-source visant à faciliter la prise en compte de l’accessibilité dans les projets web, je suis heureuse de rejoindre en septembre 2020 le projet ADEX et de participer à la réalisation d’un produit à fort impact pour garantir l’indépendance du secteur de la santé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Béatrice Le Thuc</title>
      <link>/personnes/beatrice-le-thuc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/beatrice-le-thuc/</guid>
      <description>« Designer depuis plusieurs années dans le secteur privé, j’ai eu la chance d’exercer mon métier dans des domaines très variés, tels que les télécoms, la vidéo, la musique, les assurances… Je m’oriente désormais vers l’accessibilité numérique. Au sein du Commando UX, programme initié par la Dinum, j’ai pu effectuer ma première mission dans le service public en 2020. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Camille Canaple </title>
      <link>/personnes/camille-canaple/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/camille-canaple/</guid>
      <description>« Diplômée de Sciences Po Lille, j’ai co-fondé l’équipe de production numérique de Simplon.co avant de devenir designer indépendante. Convaincue par la conception centrée utilisateur pour la pratiquer depuis plus de 5 ans, c’est avec beaucoup d’enthousiasme que je rejoins le défi Atlas Culture pour contribuer à réaliser une cartographie dynamique des politiques culturelles et à faire vivre la culture design dans l’administration. Mes activités parallèles incluent de la pédagogie à plusieurs dimensions pour “manger malin” (bonamo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charlotte Bourcier</title>
      <link>/personnes/charlotte-bourcier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/charlotte-bourcier/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Je suis designer de service et d’interaction, mais pas que. Convaincue depuis toujours du pouvoir transformateur du design et de sa capacité à oeuvrer pour une société plus responsable, j’ai choisi de mener un cursus scolaire hybride et d’inventer mon métier à la croisée des disciplines. Après des études en management de l’innovation à Grenoble EM, en design d’interaction à Strate et un passage en Finlande au sein du programme IDBM (International Design Business Management), je suis devenue Design Strategist chez FABERNOVEL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charlotte Marmet</title>
      <link>/personnes/charlotte-marmet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/charlotte-marmet/</guid>
      <description>Mon expérience dans le domaine associatif m’a beaucoup interrogé sur les pratiques sociales, la psychologie humaine et les logiques inclusives basées sur le numérique. Comment concevoir avec et pour l’utilisateur ? Cette pratique m’a conduite à la conception centrée utilisateur, où chaque étape du processus de d’élaboration d’un produit, d’un service ou d’un système numérique prend en compte les besoins, les attentes et les caractéristiques des utilisateurs finaux. Après des études en Design d’Interaction au Québec, je suis revenue en France pour mettre en pratique ce que j’avais appris et trois ans plus tard, me voilà prête à relever le défi designer d’intérêt général au sein du Commissariat Général au Développement Durable en coopération avec l’Institut National de l’Information Géographique et Forestière.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charly Dottin</title>
      <link>/personnes/charly-dottin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/charly-dottin/</guid>
      <description>« Designer passionné et tout terrain, j’ai commencé à aborder la conception et la création par l&amp;rsquo;artisanat d’art en obtenant un Brevet des métiers d’art en ébénisterie. J’ai poursuivi ce chemin en me dirigeant vers le Design de Produits. Par la suite, j&amp;rsquo;ai choisi d’ouvrir le champ des possibles en m’orientant vers un Master en Stratégie d&amp;rsquo;Innovation par le Design à l’École de Condé Bordeaux. Résolument centrée sur le besoin des utilisateurs, ma pratique du design s&amp;rsquo;inscrit dans une logique servicielle, systémique et stratégique en englobant les enjeux digitaux et organisationnels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chloé Rotrou</title>
      <link>/personnes/chloe-rotrou/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/chloe-rotrou/</guid>
      <description>« Designer de service, je développe depuis 5 ans une pratique du design auprès des institutions publiques en mobilisant des méthodes plurielles issues de la conception centrée-usager, des sciences sociales et de la participation. Formée aux méthodes de travail interdisciplinaire, je souhaite valoriser la capacité du design à renforcer le dialogue avec les parties-prenantes dans les processus de création, plus encore dans un champs où les usagers sont aussi citoyens. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clara Carneiro Alves</title>
      <link>/personnes/clara-carneiro-alves/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/clara-carneiro-alves/</guid>
      <description>Designer de services, je conçois les parcours omnicanaux des usagers et agents. Je suis ainsi amenée à concevoir des espaces physiques (espace d’accueil du public, espaces de travail, …) et des espaces digitaux (application, plateforme, …) pour assurer une expérience usager intuitive de bout en bout, accessible, sérénisante et autant que possible enthousiasmante.
Dans mon travail, j’ai à cœur de prendre en compte la symétrie des attentions : améliorer les expériences des agents pour in fine soigner celles des usagers, en faisant toujours appel à la puissance de l&amp;rsquo;intelligence collective et de la concertation des usagers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coline Lebaratoux</title>
      <link>/personnes/coline-lebaratoux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/coline-lebaratoux/</guid>
      <description>“Diplômée d’un master 2 en Design social et d’un diplôme supérieur d’arts appliqués en design de services « méthodologie centrée utilisateurs », j’ai développé depuis 6 ans une expertise, une sensibilité forte et une passion autour de l’approche dite du Design Thinking. Cette année, j’ai la chance de relever le défi 2019 “ACOSS plateforme” avec deux ambitions clés : 1/ L’amélioration de l’expérience utilisateur des différents publics de l’ACOSS, 2/ La contribution à la transformation de l’ACOSS par l’apport de nouvelles méthodes de travail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coline Malivel </title>
      <link>/personnes/coline-malivel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/coline-malivel/</guid>
      <description>« Pratiquant tour à tour le design graphique, l’UX, le design de services, puis de stratégie, j’exerce depuis une dizaine d’années ces différentes facettes du design avec une visée d’acculturation et de diffusion du design. Depuis 2015, j’accompagne la transformation et la modernisation des administrations, à la fois dans la mise en place de méthodes et d’outils de design, la formation d’agents publics, la refonte ou conception de services et de dispositifs numériques, jusque dans des démarches de prospective en politiques publiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coralie Coton</title>
      <link>/personnes/coralie-coton/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/coralie-coton/</guid>
      <description>« Créative depuis une quinzaine d&amp;rsquo;années, différentes expériences professionnelles m’ont amené a faire de l’édition, de la direction artistique, du branding, de la publicité, du webdesign, jusqu&amp;rsquo;aux méthodes de conception centrée utilisateur·trice (UX Design, design thinking…). Plus récemment je me forme et me spécialise sur les notions de numérique responsable : l&amp;rsquo;éco-conception, l&amp;rsquo;accessibilité, l&amp;rsquo;inclusivité et le design éthique en général. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cécile Canel</title>
      <link>/personnes/cecile-canel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/cecile-canel/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Designer diplômée des Beaux-Arts de Toulouse et de l’Ecole Nationale de Création Industrielle (ENSCI-Les Ateliers), j’ai d’abord mis mes compétences au service du domaine associatif. J’ai ensuite effectué des missions de design et de conseil au sein de la chaire Innovation Publique ENA-ENSCI, dans le cadre de projets menés auprès de la DGCS et de la DRAAF Nouvelle-Aquitaine. J’ai aussi travaillé pour diverses missions d’animation et de design de politiques publiques pour des agences telles que Vraiment Vraiment ou Les Chaudronneries.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Célia Deyzac</title>
      <link>/personnes/celia-deyzac/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/celia-deyzac/</guid>
      <description>« Au cours de mes études en architecture et en design graphique à l’ESADHaR, j’ai tissé ma relation aux IHM en développant un intérêt spécifique pour le design comme medium de prospective, de discussion et de compréhension des effets sociaux des technologies. Je me suis passionnée alors pour la conception centrée utilisateur et l’innovation des usages en entrant au master Design d’Interactions du Pôle Supérieur de Design de Villefontaine. Motivée par l’intérêt général et les possibilités créatives des collaborations, j’ai rejoint la collectivité publique de la Métropole de Lyon pour concevoir des services numériques à destination des habitants, participé à des hackathons et poursuivis mon expérience en agence dans le secteur de la santé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dorine Lambinet</title>
      <link>/personnes/dorine-lambinet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/dorine-lambinet/</guid>
      <description>“Diplômée de l’ENSCI-les Ateliers et cursus entrepreneuriat à l’ESCP, j’ai réalisé plusieurs missions d’expérience utilisateur et de stratégie de marque pour des entreprises et associations. En 2015, je m’interroge sur les alternatives pour une industrie textile durable et éthique. Cette réflexion (un mémoire et un projet entrepreneurial) diversifie mon champ d’action en design autour d’enjeux tels que l’open source, la transition managériale ou la construction de businessmodel propices à l’émergence d’organisations à externalités positives.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emily Betham</title>
      <link>/personnes/emily-betham/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/emily-betham/</guid>
      <description>« Je travaille dans le Digital depuis 3 ans; ayant complété tout d&amp;rsquo;abord une formation de développement web, j’ai ensuite intégré une agence digitale en tant que Chef de Produit où j&amp;rsquo;ai travaillé sur des projets dans des domaines très variés tel que le luxe, le transport, la santé. Lors de mes années au sein de cette agence, j&amp;rsquo;ai simultanément complété mes études en design UX/UI, ma vraie passion dans l’univers du digital.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flavien Colsenet</title>
      <link>/personnes/flavien-colsenet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/flavien-colsenet/</guid>
      <description>Après avoir débuté des études en design de produits, puis diplômé d’un master en design d’interactions au Pôle Supérieur de Design de Villefontaine, je me suis petit à petit émancipé de l’univers des objets tangibles pour m’ouvrir au design d’interfaces et pratiquer mon métier de designer au sens large. Passé designer polyvalent, c’est désormais l’UX qui est plus que jamais au centre de ma pratique, avec une sensibilité toute particulière pour les dispositifs interactifs, point commun voire de fusion entre l’univers des objets, celui des écrans et l’imaginaire de ceux qui les utilisent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo Stéphan</title>
      <link>/personnes/hugo-stephan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/hugo-stephan/</guid>
      <description>“Diplômé de la Web School Factory, j’ai d’abord été journaliste chez Usbek &amp;amp; Rica et activiste au sein du Mouvement français pour un revenu de base. J’explore donc depuis quelques années les grands enjeux sociétaux avec un angle prospectif et pragmatique. Je crois en la capacité des outils numériques à améliorer le quotidien des Français. Plus particulièrement, je suis convaincu que la dématérialisation du service public peut servir l’intérêt général et les usagers mais seulement si ces derniers sont acteurs et parties prenantes de cette modernisation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iris Naudin</title>
      <link>/personnes/iris-naudin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/iris-naudin/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Hello, je suis Iris ! Je suis designer au service de l’innovation des organisations. Depuis plusieurs années, j’accompagne les entrepreneurs, les ONG et les collectivités publiques dans la conception et la mise en production de services et d’interfaces performantes. Je rejoins aujourd’hui le programme Designers d’Intérêt Général pour 9 mois. Ma mission, accompagner la gendarmerie nationale dans la transformation de ses processus de recrutement en partant des besoins des candidats et des gendarmes sur le terrain, pour mieux répondre à leurs attentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jean-Baptiste Le Dévéhat</title>
      <link>/personnes/jean-baptiste-le-devehat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/jean-baptiste-le-devehat/</guid>
      <description>« À l’image de mon expertise en progiciel, je suis un couteau-suisse et un entrepreneur de la transformation numérique. Après 7 années de gestion de projets web, pour l’industrie, le service et la distribution, j’ai créé la marque Transitionum en transition numérique. Aujourd’hui, je propose des méthodes et des outils durables, où les utilisateurs sont en capacité d’élaborer leurs solutions, offrant ainsi un cadre à l’innovation sociale et l’intérêt général. Permaculteur et engagé dans les villes en transition, je m’engage dans de nombreux réseaux civiques, associatifs, locaux et des “communs”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jean-Edouard Sastre</title>
      <link>/personnes/jean-edouard-sastre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/jean-edouard-sastre/</guid>
      <description>Designer et directeur artistique digital vivant à Paris, j’accompagne mes clients depuis bientôt 5 ans sur des problématiques de produits centrés utilisateur. Après des études m’ayant permis d’expérimenter plusieurs disciplines comme la programmation web, la conception 3D ou encore la gestion de projets, je me suis tourné vers le design graphique et la direction artistique, mes premières passions. Le métier de designer m’a permis d’appréhender mon environnement de nombreuses façons et de concevoir des applications mettant l’utilisateur final au centre de la réflexion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joëlle Chong </title>
      <link>/personnes/joelle-chong/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/joelle-chong/</guid>
      <description>Après des études en Design à l’ESAAB et l’Université Paris I Panthéon-Sorbonne, j’ai débuté en tant qu’UX/UI Designer puis Designer de Services - d’abord au sein de l’agence Axance, ensuite en freelance.
Les valeurs de la bienveillance, l’entraide et le partage me sont chères, c’est pourquoi j’ai choisi de m’engager à La Croix Rouge et être facilitatrice pour le 2e Coopérathon en France (compétition d’innovation sociale).
En septembre 2020, j’ai eu le plaisir de travailler pour l’ANSM en rejoignant le défi Datamed et hacker la problématique d’ouverture de données complexes et sensibles autour du médicament.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Julia Dirand</title>
      <link>/personnes/julia-dirand/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/julia-dirand/</guid>
      <description>Je transmets les méthodologies du Design Thinking, améliore et co-conçois des services numériques avec et pour les utilisateurs. Je pense les interfaces et les parcours utilisateur afin qu’ils soient intuitifs (simples, systémiques et optimaux) et inclusifs (accessibles et adaptés). Après avoir travaillé pour le secteur privé à l&amp;rsquo;étranger depuis plus de six ans, je suis heureuse de rentrer en France et de rejoindre l’INSEE et le projet Recens’smart pour moderniser et pérenniser le recensement de la population.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Julie Dugardin</title>
      <link>/personnes/julie-dugardin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/julie-dugardin/</guid>
      <description>« Depuis plus de 5 ans, je consacre mon travail à l’expérience utilisateur et humaine en m’engageant à créer de la valeur dans le quotidien des personnes. Dans un premier temps, ma mission consiste à comprendre les motivations et rôles des personnes autour d’un système, d’un service ou d’une expérience digitale et physique afin d’identifier la bonne problématique. En complément d’échanges et d’observations sur le terrain, les données scientifiques, la sociologie, la psychologie et les sciences cognitives alimentent mes recherches.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Julien Dubedout </title>
      <link>/personnes/julien-dubedout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/julien-dubedout/</guid>
      <description>Directeur artistique web, graphiste et webdesigner freelance à Paris, j’ai 34 ans dont 14 ans d’expérience dans la communication de marque. Mes spécialités sont le web et les réseaux sociaux, mais mes compétences couvrent de nombreux domaines de la chaîne de création. En plus de mon vrai travail, j’ai co-créé le blog d’entraide mariejulien.com ainsi que quelques autres projets comme l’association Métiers Graphiques dont je suis le président. Actif dans la communauté du design, j’interviens pour aider les graphistes débutants et rédige de nombreux articles sur la pratique du métier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jérémie Baboukhian </title>
      <link>/personnes/jeremie-baboukhian/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/jeremie-baboukhian/</guid>
      <description>&amp;ldquo;J’interviens auprès des entrepreneurs et des institutions sur la stratégie et sur le design de produits digitaux ou de communications. J’aime concevoir des systèmes graphiques et des expériences pour les médias, les services publics et les sociétés innovantes. Je travaille avec Télérama, La Ruche qui dit Oui!, Engie, Louis Vuitton, la ministère de la Culture/Cnap, Withings…
J’adore la musique et la typographie — J’ai co-fondé le label Peur Bleue Records et le site Pointypo — J’ai aussi une certaine sensibilité pour l’architecture (j’ai commencé mes études dans ce domain), la culture chinoise et orientale … et le football ;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laure Dubuc</title>
      <link>/personnes/laure-dubuc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/laure-dubuc/</guid>
      <description>” Dès mon projet de diplôme en Design typographique à l’école Estienne en 2010, je me suis intéressée à la démarche centrée utilisateur. Mes 9 ans d’expérience en agence de design (Attoma et Af83) m’ont permis d’approfondir les étapes de conception, de la recherche utilisateur aux spécifications. Le design me passionne pour sa capacité à questionner les méthodes, résoudre des problèmes et améliorer le quotidien des utilisateurs. Ainsi, j’aime concevoir en équipe des produits fonctionnels et élégants dont l’impact pour notre société est tangible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laurent Barbat</title>
      <link>/personnes/laurent-barbat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/laurent-barbat/</guid>
      <description>Designer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laurent Darellis</title>
      <link>/personnes/laurent-darellis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/laurent-darellis/</guid>
      <description>« Si vous vous demandez ce que le design peut apporter au service public, imaginez que vous vous sentiez engagés en tant qu’usager – citoyen, que ses services améliorent votre quotidien, et que quand vous pensez « administration », vous ayez une pensée positive. Voici le cœur de la mission du designer ; ses bras portent quant à eux le changement de pratiques professionnelles et soutiennent la recherche de solutions tournées vers l’usager.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laurie Chapotte</title>
      <link>/personnes/laurie-chapotte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/laurie-chapotte/</guid>
      <description>« Designer de service, je travaille avec les institutions publiques afin d’imaginer leurs services et futurs outils. J’ai commencé dans le laboratoire de recherche « identités complexes » afin de rendre plus compréhensible et lisible les institutions, en 2018 j’intègre le programme Entrepreneurs d’Intérêt Général pour le Mobilier national et rejoins ensuite l’Atelier numérique ; incubateur du ministère de la Culture. J’utilise mes formations de designer pour identifier les besoins, imaginer l’expérience utilisateur et concrétiser ces outils avec les contraintes du terrain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Line Gallen</title>
      <link>/personnes/line-gallen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/line-gallen/</guid>
      <description>Je suis diplômée du Master Design Transdisciplinaire Cultures et Territoires à l’université Toulouse – Jean Jaurès pendant lequel j’ai mené des recherches sur la protection des données personnelles, par le design. J’ai ensuite intégré l’équipe du laboratoire d’innovation numérique de la CNIL (LINC). De par mon parcours universitaire et mes expériences acquises, je considère qu’il y a un réel enjeux pour les designers de s&amp;rsquo;associer à l’ensemble des disciplines des sciences humaines, scientifiques ou techniques pour penser des projets durables et accessibles à tous et à toutes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lise Fainsilber</title>
      <link>/personnes/lise-fainsilber/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/lise-fainsilber/</guid>
      <description>Designer de services, facilitatrice, féministe et engagée pour les droits des personnes LGBTQI. Mon travail s’appuie sur les méthodes centrées sur les utilisateurs/rices. Au quotidien j’écoute, j’observe, j’analyse où ça bloque et d’où ça vient, je synthétise et je visualise. Je facilite des rencontres, des discussions, des processus de création, pour mettre en lumière les besoins des personnes concernées et de les aide à transformer leurs idées en solutions viables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lou Vettier</title>
      <link>/personnes/lou-vettier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/lou-vettier/</guid>
      <description>« Depuis plusieurs années, j’explore la manière dont le design peut aider à dévoiler des aspects obscurs des technologies et développer des système de collecte de données afin de visualiser des informations. Ma démarche consiste à rendre accessibles des sujets complexes dans différents domaines, comme l’intelligence artificielle ou l’informatique quantique. Depuis un diplôme en design produit à l’école Boulle en 2016, je travaille avec différents acteurs pour fabriquer des objets de médiation et des outils à dimension pédagogique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marc Bouteiller </title>
      <link>/personnes/marc-bouteiller/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/marc-bouteiller/</guid>
      <description>Directeur Artistique pendant plus de 10 ans, mon expérience et mon parcours professionnel m’ont permis de multiplier les projets qu’ils soient créatifs ou institutionnels. Depuis 8 ans, j’ai enrichi mes compétences dans l’innovation et la transformation digitale. Loin d’être un effet de mode, la digitalisation est pour les entreprises une nécessité afin de s’adapter aussi bien à une accélération de la concurrence ainsi qu’aux nouvelles méthodes d’achat des consommateurs. Pour moi, cela représente l’opportunité d’évoluer en adéquation avec mes valeurs professionnelles: la relation humaine, la qualité, l’utilité et l’amélioration continue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marc Hufschmitt</title>
      <link>/personnes/marc-hufschmitt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/marc-hufschmitt/</guid>
      <description>« Issu d’une formation en école d’art et de design à l’Esad d’Amiens, j’ai eu l’occasion de travailler sur plusieurs projets de design de service. C’est à ce moment que j’ai pris conscience de l’importance d’une démarche design dans le développement de projets publics. J’ai par la suite décidé de compléter mon profil artistique et expérimental avec un double cursus à l’Université Technologique de Compiègne, qui croise des compétences issues du domaine du design, de l’informatique et des sciences humaines.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marie Ramon-Daré</title>
      <link>/personnes/marie-ramon-dare/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/marie-ramon-dare/</guid>
      <description>« Diplômée d’un BTS de Design de Produits à l’ENSAAMA, j’ai complété ma formation avec un Master de Design Industriel à UAL Central Saint Martins. Riche de ces deux expériences je me suis rapidement interrogée sur la place du Designer au sein des institutions publiques. J’ai ainsi développé un intérêt pour le Design de Service Public que j’ai notamment eu l’opportunité de mettre en pratique au sein du British Council, puis plus tard en rejoignant la promotion Etalab des Designers d’Intérêt Général.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marie-Lorraine Chiriacopol</title>
      <link>/personnes/marie-lorraine-chiriacopol/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/marie-lorraine-chiriacopol/</guid>
      <description>Diplômée d&amp;rsquo;un Master de Recherche en design à l&amp;rsquo;École Normale de Paris-Saclay, j’ai par la suite travaillé pendant 3 ans en tant que designer UX dans le secteur privé. Mes missions ont été de concevoir des parcours et des contenus, parfois arides, toujours plus intuitifs, intelligibles et accessible pour les usagers. Mais ces expériences ont également été le lieu privilégié pour porter le design comme fonction stratégique, acculturer les porteurs de projets aux méthodologie de design et les sensibiliser aux questions d’usages, et finalement de créer du sens aussi bien pour les usagers que pour les parties prenantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marion Caron</title>
      <link>/personnes/marion-caron/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/marion-caron/</guid>
      <description>Après l’obtention d’un master en design aux Gobelins et plusieurs années et expériences en tant que designer dans le privé, j’ai à coeur de mettre mes compétences au service de l’intérêt général. Intervenante en design en parallèle de mes différents postes occupés, j’ai eu l’occasion d’initier plusieurs classes d’étudiants au design et à ses implications. Je suis aujourd’hui ravie de rejoindre le projet Estim’action du Cerema dont l’objectif est d’aider les collectivités à réduire les nuisances routières, sources de pollution atmosphérique et sonore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Martin Cahen</title>
      <link>/personnes/martin-cahen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/martin-cahen/</guid>
      <description>Dès l’obtention de mon diplôme à Strate — école de design — je m&amp;rsquo;intéresse de près aux enjeux liés aux données numériques. Je prête dans un premier temps vive attention au sujet des données personnelles et me tourne ensuite assez naturellement vers l’open data. J’intègre différentes associations afin d’explorer le sujet sous différents aspects. Je finis par monter ma propre structure associative, qui oeuvre alors pour plus de transparence alimentaire. Je pense chacune de mes actions avec une approche systémique et centrée sur les usagers ; un prisme qui me permet d’apporter une réponse globale et fournir des solutions concrètes, au plus proche des besoins de chacun et chacune.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mathieu Strabach</title>
      <link>/personnes/mathieu-strabach/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/mathieu-strabach/</guid>
      <description>« Designer d&amp;rsquo;interface autodidacte depuis une dizaine d&amp;rsquo;années, j&amp;rsquo;ai eu l&amp;rsquo;opportunité de travailler pour de nombreux projets (web, domotique, apps web et mobiles etc.) au sein de structures variées (SSII, petites agences, freelance etc). D&amp;rsquo;un naturel instinctif et engagé, je m&amp;rsquo;intéresse de très près aux enjeux sociétaux que sont la démocratie et sa mise en pratique, l&amp;rsquo;éducation et l&amp;rsquo;orientation tout au long de la vie, le bouleversement climatique et ses impacts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maxime Beaugrand</title>
      <link>/personnes/maxime-beaugrand/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/maxime-beaugrand/</guid>
      <description>UI Designer pour Le Monde depuis 5 ans, j’ai eu à cœur de rendre l’information la plus lisible et la plus accessible à toutes et tous. Je suis très heureux de rejoindre l’équipe France Connect pour me rapprocher encore des utilisateurs et les aider dans leurs démarches en ligne. J’ai étudié 5 ans à e-artsup Paris et suis passé par l’Option Entrepreneuriat de l’ESCP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nadim Bel Lallahom </title>
      <link>/personnes/nadim-bel-lallahom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/nadim-bel-lallahom/</guid>
      <description>« Mes pérégrinations universitaires et professionnelles m’ont amené sur des routes très variées, d’un bachelor en sciences sociales à un master de recherche en communication et nouveaux médias, de Sciences Po à l’université de Fudan à Shanghai, du monde de la création publicitaire au design d’expérience. Pourtant, chacune de ces expériences m’a conforté dans l’idée que pour concevoir des services physiques / des outils numériques simples et pertinents, la recherche constitue un levier de choix trop souvent négligé ou oublié.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nathan Delavictoire</title>
      <link>/personnes/nathan-delavictoire/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/nathan-delavictoire/</guid>
      <description>« J’ai eu la chance au cours de mes 5 ans d’expériences professionnelles de pouvoir expérimenter de nombreuses approches dans la conception et la construction de nouveaux services numériques. Au cours de ces années, je me suis éloigné graduellement de mes compétences de développeur pour me concentrer sur le design d’interface et le design de service. Je suis très heureux de rejoindre les équipes de la direction des affaires maritimes pour relever avec eux le défis CapQualif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nicolas Grandjean</title>
      <link>/personnes/nicolas-grandjean/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/nicolas-grandjean/</guid>
      <description>Designer d’Intérêt Général pour la Gendarmerie Nationale, ma mission est de revoir l’expérience utilisateur lors du recrutement. L’objectif est que le candidat et tous ceux qui gèrent son dossier aient la meilleure expérience possible tout au long du parcours. J’ai été diplômé à l’UTC en tant qu’Ingénieur Mécanique spécialisé en Design Industriel en 2016. Je me suis rapproché du design d’interface après un stage chez Renault dans le domaine de la Réalité Augmentée, au sein du département de recherche en Ergonomie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nicolas Patriarca</title>
      <link>/personnes/nicolas-patriarca/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/nicolas-patriarca/</guid>
      <description>« Quel que soit le domaine (l’architecture, la beauté, la musique, les NTIC…), il y a toujours de belles rencontres à faire et des projets à faire émerger, grandir. Cette constante qui consiste à se mettre au service d’un groupe m’a conduit, petit à petit, à devenir un designer qui suit une maxime simple :
 « Le problème n’est pas le problème. Le problème est votre attitude face au problème.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nikos Peteinatos</title>
      <link>/personnes/nikos-peteinatos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/nikos-peteinatos/</guid>
      <description>Nikos Peteinatos est un Service Designer spécialisé dans le déploiement de services publics numériques. Son parcours l’amène à combiner plusieurs casquettes en tant que designer, product manager et développeur web dans le privé et pour le service public. Aujourd’hui, il rejoint le défi Plume de la Cour des Comptes pour faciliter la transformation des métiers des juridictions financières.
Issu d’une formation à l’entrecroisement de la psychologie et du génie informatique et poussé par une forte envie de comprendre, expliquer et répondre aux énigmes qu’entourent l’humain et sa nature, il investit son temps libre à la recherche dévouée au sujet qui l’intéresse le plus : comment se changer soi-même et devenir un acteur du changement autour de soi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pierre Charreau</title>
      <link>/personnes/pierre-charreau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/pierre-charreau/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Je suis designer au service de l’usager. Après avoir accompagné au sein d’incubateurs des projets d’amorçage, j’apporte mon expertise dans la création de nouveaux services numériques en me concentrant sur les problématiques des usagers. Diplômé de l’École cantonale d’art de Lausanne (ECAL) et de l’École supérieure de commerce de Paris (ESCP), je considère le designer avant tout comme un entrepreneur portant au sein du projet une vision de terrain. Transformons l’administration par le design !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Romain Glé</title>
      <link>/personnes/romain-gle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/romain-gle/</guid>
      <description>« Je conçois et réalise des produits numériques qui répondent à un besoin utilisateur en appliquant la méthodologie du Design Thinking. Après des études informatiques je me suis orienté vers le graphisme en agence de communication et puis le métier de product designer pour être plus proche de l’utilisateur final et donner plus de sens à mon travail. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rosine Bernez</title>
      <link>/personnes/rosine-bernez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/rosine-bernez/</guid>
      <description>Hybride des Beaux-Arts et de l’Université, j’explore les chemins du design numérique et j’accompagne l’émergence et les mutations des technologies et des usages depuis les années 90, parfois comme plasticienne, parfois comme designer, comme enseignante aussi. La médiation numérique, le design d’expérience &amp;amp; d’interface utilisateur, la conception innovante, l’écriture UX, la direction de création et pilotage de projets numériques sont quelques facettes de cette expérience. Ces 13 dernières années j’ai exercé en tant que consultante et designer UX/UI et responsable de projets numériques en Scop (Société coopérative et participative).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salim Atmani</title>
      <link>/personnes/salim-atmani/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/salim-atmani/</guid>
      <description>« Je suis Designer de services/UX, je pense les interfaces afin de les rendre faciles à utiliser, accessibles agréable dans les interactions, en appliquant une démarche centrée sur l’utilisateur. Depuis plusieurs années maintenant, je m’emploie à toujours privilégier l’éthique et l’accessibilité au sein de mes travaux et projets. C’est cette éthique du design qui m’a donné l’envie de rejoindre le programme EIG, je vais travailler sur le défi SEDAcord pour co-concevoir un outil numérique intuitif simplifiant l’archivage des données pour les services de l’administration.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sarah Lepreux</title>
      <link>/personnes/sarah-lepreux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sarah-lepreux/</guid>
      <description>Diplômée de Gobelins en Design Intéractif en 2016, j’ai ensuite travaillé au sein de start-ups en tant que UI designer et UX designer. En rejoignant le projet Éducation Nationale, je cherche à prendre part à un projet à forte responsabilité, qui a une véritable utilité et un fort impact utilisateur. Mon crédo ? Placer les utilisateurs au centre de ma démarche de conception pour créer des interfaces élégantes et simples à utiliser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sofia Boulaarab</title>
      <link>/personnes/sofia-boulaarab/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sofia-boulaarab/</guid>
      <description>“J’ai fait mon premier site à 12 ans, avec une connexion modem et des pictogrammes dessinés pixel par pixel ; ça a été le début. :sourire: Petit à petit je me suis orientée vers l’ergonomie et la conception centrée utilisateur. Je me suis formée en autodidacte, puis dans un master de design à l’université de Strasbourg. J’ai également obtenu une certification en architecture d’information du CNAM. J’aime le métier de designer pour de nombreuses raisons : il permet de faire des rencontre très riches, demande d’entrer en empathie avec les utilisateurs, de rendre accessible des choses qui sont complexes, de travailler avec des profils et métiers très variés qui ont chacun leur langage et leurs problématiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stéphanie Huynh</title>
      <link>/personnes/stephanie-huynh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/stephanie-huynh/</guid>
      <description>« Designer depuis 10 ans et freelance depuis 6 ans, j’ai fait évoluer mes compétences tout au long de mes diverses expériences pour apporter à chaque projet la meilleure approche créative. Spécialisée dans le secteur de la presse, j’ai travaillé avec plusieurs titres tels que Le Monde, L’Équipe, Mind Media et Le Figaro. Mon expérience de 5 ans au Monde en tant que Design produit, m’a permis d’apprendre auprès des différentes équipes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thaïs Coutinho</title>
      <link>/personnes/thais-coutinho/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/thais-coutinho/</guid>
      <description>« Designer indépendante diplômée de l&amp;rsquo;ENSCI-les Ateliers en 2013, j&amp;rsquo;accompagne les entreprises sur des projets de transformation interne, de création de nouveaux programmes de formation, ainsi que sur des moyens de concrétisation par le prototypage. Dans mon atelier, je conçois des objets pédagogiques pour aider les personnes à communiquer sur leurs idées, sous la forme de workshops, de projets de design de service, ou encore de maquettes. J’apporte des solutions tangibles aux problématiques des entreprises et des institutions en mettant l’utilisateur au centre des projets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vedran Beric</title>
      <link>/personnes/vedran-beric/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/vedran-beric/</guid>
      <description>« Designer UX depuis plus de 10 ans, mon parcours professionnel m&amp;rsquo;a permis de travailler sur des projets enrichissants, innovants ainsi que de connaître différents contextes tel que le monde de l&amp;rsquo;agence, les start-up ou les pure-players. Mes expériences les plus marquantes et motivantes ont été celles dans le secteur de la santé ou l’Edtech. J’ai eu la chance participer sur des projets qui ont mis l’humain au centre des préoccupations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Élise Lalique</title>
      <link>/personnes/elise-lalique/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/elise-lalique/</guid>
      <description>« Diplômée d’un Master en Design, Innovation, Société à l’université de Nîmes, je me suis beaucoup intéressée aux problématiques du vieillissement et de la santé. J’ai travaillé un an avec Erasme, laboratoire d’innovation ouverte de la Métropole de Lyon, sur le projet Host/Idolink, un réseau social de proximité pour les personnes âgées. J’ai ensuite rejoint en 2016 l’équipe de PwC Experience Center en tant qu’UX designer. »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Élise Sanceaume</title>
      <link>/personnes/elise-sanceaume/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/elise-sanceaume/</guid>
      <description>La description de ce profil est en cours de rédaction et sera disponible prochainement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Élodie Delaisement</title>
      <link>/personnes/elodie-delaisement/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/elodie-delaisement/</guid>
      <description>« Actuellement designer de services, je design depuis 12 ans des produits digitaux, la plupart du temps au sein d’équipes Agiles pluridisciplinaires. Avec un background généraliste de webdesigner, je m’intéresse plutôt aujourd’hui à toute la partie recherche et conception en amont du projet (UX research, facilitation d’ateliers de conception). »</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
