<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Les actualités de l&#39;Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</title>
    <link>https://aic-tmp.data.gouv.fr/actualites/</link>
    <description>Recent content in Les actualités de l&#39;Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Dec 2022 08:53:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://aic-tmp.data.gouv.fr/actualites/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>7 mois après ses débuts, un premier bilan positif pour l’Accélérateur d’Initiatives Citoyennes</title>
      <link>https://aic-tmp.data.gouv.fr/actualites/7-mois-apres-ses-debuts-un-premier-bilan-positif-pour-laccelerateur-dinitiatives-citoyennes/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 08:53:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aic-tmp.data.gouv.fr/actualites/7-mois-apres-ses-debuts-un-premier-bilan-positif-pour-laccelerateur-dinitiatives-citoyennes/</guid>
      <description>Annoncé par le Président de la République et lancé par la ministre de la Transformation et de la Fonction publiques le 17 décembre 2021, l’Accélérateur d’initiatives citoyennes , ou AIC, vise à promouvoir les initiatives d’intérêt général portées par la société civile, à en accélérer le déploiement et à faciliter l’accès aux ressources et expertises que l’administration est susceptible de leur fournir. La première promotion de l’AIC, composée de 9 initiatives lauréates, a été dévoilée le 14 mars dernier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accélérateur d’Initiatives Citoyennes : un premier tremplin pour la Promo 1 et un nouveau rendez-vous en fin d’année</title>
      <link>https://aic-tmp.data.gouv.fr/actualites/accelerateur-dinitiatives-citoyennes-un-premier-tremplin-pour-la-promo-1-et-un-nouveau-rendez-vous-en-fin-dannee/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 07:15:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aic-tmp.data.gouv.fr/actualites/accelerateur-dinitiatives-citoyennes-un-premier-tremplin-pour-la-promo-1-et-un-nouveau-rendez-vous-en-fin-dannee/</guid>
      <description>Annoncé par le Président de la République et lancé le 17 décembre 2021, l’Accélérateur d’initiatives citoyennes permet d’accompagner les citoyens, associations et collectifs ayant un projet d’utilité publique.
Piloté par Etalab au sein de la DINUM en partenariat avec la DITP et intégré au plan d’action français 2021-2023 du Partenariat pour un gouvernement ouvert (PGO), le programme vise à promouvoir les initiatives d’intérêt général portées par la société civile, à en accélérer le déploiement et à faciliter l’accès aux ressources et expertises que l’administration est susceptible de leur fournir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
