<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Juriste on Test Jamstack</title>
    <link>/expertises/juriste/</link>
    <description>Recent content in Juriste on Test Jamstack</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Jul 2021 16:20:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/expertises/juriste/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Corine Waroquiers</title>
      <link>/personnes/corine-waroquiers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/corine-waroquiers/</guid>
      <description>Corine Waroquiers pilote deux programmes d&amp;rsquo;innovation chez Etalab : Entrepreneurs d&amp;rsquo;intérêt général et l&amp;rsquo;Accélérateur d&amp;rsquo;initiatives citoyennes. Avec les équipes de ces programmes, elle accompagne le développement de projets innovants à travers l’administration centrale ainsi que des initiatives citoyennes en partenariat avec des collectivités territoriales. Comprendre la réalité des agents publics au contact des usagers, appréhender les enjeux stratégiques et politiques de l’action publique, moderniser l’administration par le numérique : voilà autant de défis qui recoupent sur de nombreux aspects ses 18 années d’expérience.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DaSES</title>
      <link>/defis/dases-1/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 16:20:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/dases-1/</guid>
      <description>Le contexte Le Ministère de l’Education nationale, de la jeunesse et des sports place la donnée au cœur de sa stratégie numérique et l’envisage comme un moyen puissant de développer des solutions pour mieux accompagner les élèves et les étudiants.
La problématique Aujourd’hui, le Ministère et les écosystèmes de l’éducation produisent un très grand nombre de données liées à la vie scolaire, aux évaluations et aux résultats des élèves, aux devoirs réalisés, aux ressources utilisées, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BatID</title>
      <link>/defis/batid/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:41:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/batid/</guid>
      <description>Le contexte En France, le secteur du bâtiment représente près de 45% de la consommation d’énergie finale et 27% des émissions de gaz à effet de serre.
Face à ce constat, l’Etat a lancé un plan de rénovation énergétique des bâtiments, qui vise à atteindre la neutralité carbone d’ici à 2050, tout en poursuivant un objectif de lutte contre la précarité énergétique.
La problématique Malheureusement, le croisement difficile entre les différentes bases de données pertinentes empêche une description fine des bâtiments, et donc le suivi des rénovations effectuées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Green Data for Health</title>
      <link>/defis/green-data-for-health/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:03:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/defis/green-data-for-health/</guid>
      <description>Le contexte Selon l’Organisation mondiale de la santé, les facteurs environnementaux et comportementaux sont responsables d’au moins 15% des décès en Europe, soit environ 1,4 million de décès par an, pour la plupart évitables. En effet, la pollution de l’air, de l’eau, des sols, les pesticides, les perturbateurs endocriniens, etc. sont à l’origine de multiples pathologies. C’est pourquoi mieux connaître l’effet des facteurs environnementaux sur la santé constitue un enjeu majeur de santé publique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anne Moutel-Seiller</title>
      <link>/personnes/anne-moutel-seiller/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/anne-moutel-seiller/</guid>
      <description>Administratrice civile du Ministère des Solidarité et de la Santé
2005-2008: Création de la mission gestion du risque maladie et coordination au sein de la Direction de la Sécurité Sociale
2008-2012: Direction d’un EHPAD chez Korian et supervision de l’activité de la filiale Allemagne. Puis directrice des relations institutionnelles
2012-2018: Directrice générale adjointe du Groupe UGECAM, opérateur des établissements de l’Assurance Maladie
Depuis 2019: Directrice générale du Groupe UGECAM</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bénédicte Ezvan</title>
      <link>/personnes/benedicte-ezvan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/benedicte-ezvan/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Je travaille au Shom, l’établissement public chargé de la caractérisation de l’environnement physique marin au profit de la sécurité de la navigation, en soutien à la défense et aux politiques publiques de la mer et du littoral. Au Shom, je suis responsable des systèmes d’information de diffusion des données et services que nous produisons. Je supervise en particulier à ce titre le développement des portails data.shom.fr et diffusion.shom.fr. Auparavant, j’ai occupé successivement des fonctions de chef de projet en système d’information, chargée de développement puis responsable des partenariats de l’établissement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Claude Michaud</title>
      <link>/personnes/claude-michaud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/claude-michaud/</guid>
      <description>« Je suis Directeur Recherche, Innovation et Développement à l’EPNAK, établissement public national médico-social. La recherche et l’innovation au service de l’accessibilité et de la e-autonomie est l’un des 5 axes du projet stratégique de l’EPNAK. Laboratoire d’idées et d’expérimentation, nous partons de problématiques rencontrées par les personnes en situation de handicap et les solutions sont travaillées via la méthode living lab. Ce défi, construit en partenariat, est un pas supplémentaire pour une société inclusive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elisabeth Talbourdet-Ville</title>
      <link>/personnes/elisabeth-talbourdet-ville/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/elisabeth-talbourdet-ville/</guid>
      <description>« À la suite d’un parcours universitaire multiculturel entre les systèmes de droit anglais, américain et droit français, je me suis passionnée depuis 3 ans pour une approche innovante du droit, le Legal Design. Convaincue par l’application de la méthodologie du design «centré utilisateur » au droit, mon ambition est de rendre cette matière complexe accessible à tous. J’ai la chance de travailler au quotidien en étroite collaboration avec des profils hétérogènes (juristes, designers, développeurs…).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laurine Bois</title>
      <link>/personnes/laurine-bois/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/laurine-bois/</guid>
      <description>«Juriste spécialisée en nouvelle technologie et données personnelles, j’ai terminé ma formation en intégrant le service juridique de la Française des jeux. Aujourd’hui, c’est avec un immense honneur que j’intègre la liste des premiers candidats au profil juridique à prendre part au programme EIG ! Intéressée par les problématiques d’ouverture et d’exploitation des données, je suis ravi de pouvoir contribuer à relever le défi DaSES qui me tient particulièrement à cœur et dont l’objectif est d’accompagner les étudiants dans leur apprentissage et orientation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sabrina Hammoudi</title>
      <link>/personnes/sabrina-hammoudi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/sabrina-hammoudi/</guid>
      <description>« Juriste du numérique pour le projet Green Data for Health »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stéphane Mavel</title>
      <link>/personnes/stephane-mavel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/stephane-mavel/</guid>
      <description>La description de ce profil est en cours de rédaction et sera disponible prochainement.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
