<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Garantir l’égalité des chances et favoriser l’excellence on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</title>
    <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/impacts/garantir-legalite-des-chances-et-favoriser-lexcellence/</link>
    <description>Recent content in Garantir l’égalité des chances et favoriser l’excellence on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Oct 2023 15:54:04 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://citoyens.transformation.gouv.fr/impacts/garantir-legalite-des-chances-et-favoriser-lexcellence/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primtux</title>
      <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/primtux/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 15:54:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/primtux/</guid>
      <description>Développée par une équipe bénévole de professeurs d’école et passionnés depuis 2015, PrimTux est une solution numérique d’apprentissage pour les 3-10 ans qui propose un grand nombre d’exercices dans toutes les matières et selon la logique du programme scolaire à chaque niveau. Principalement déployé dans les écoles, PrimTux a notamment été implémenté sur 300 installations par l’académie de Grenoble au primaire.
Techniquement, il s’agit d’une suite GNU/ Linux complète et personnalisable qui convient à tous types de PC, même anciens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data University</title>
      <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/open-data-university/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 08:39:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/open-data-university/</guid>
      <description>Problématique Les formations aux métiers du numérique s’attardent peu sur les enjeux sociétaux du numérique alors que celui-ci peut servir des projets d’intérêt général.
Description de l’initiative L’association Latitudes souhaite créer un programme d’enseignement de l’open data, accessible à tous les établissements qui forment aux métiers du numérique en France. L&amp;rsquo;objectif est de favoriser la création de services publics augmentés de manière systémique et de détecter les talents du numérique qui veulent œuvrer pour l’intérêt général.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
