<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open on Test Jamstack</title>
    <link>/categories/open/</link>
    <description>Recent content in Open on Test Jamstack</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jul 2021 14:11:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/open/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Entrepreneurs d’intérêt général : lauréats et défis de la 5ème promotion</title>
      <link>/blog/10-lorem-ipsum-dolor-sit-amet-consetetur-sadipscing-elitr-consetetur-sadipscing-elitr-consetetur-sadipscing-elitr/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 14:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/10-lorem-ipsum-dolor-sit-amet-consetetur-sadipscing-elitr-consetetur-sadipscing-elitr-consetetur-sadipscing-elitr/</guid>
      <description>Ils et elles seront 39 à rejoindre les rangs de l’administration française à la rentrée. 39 talents du numérique ou « EIG », issus des secteurs public ou privé, jeunes et moins jeunes, aux expertises diverses dans la tech, le design, le droit. Derrière ces expériences plurielles, un dénominateur commun : l’engagement de chacune et de chacun pour l’intérêt général et une motivation forte pour relever des défis concrets du service public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plus d’un an après, que deviennent les défis de la promotion 3 ?</title>
      <link>/blog/plus-dun-an-apras-que-deviennent-les-defis-de-la-promotion-3/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 15:54:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/plus-dun-an-apras-que-deviennent-les-defis-de-la-promotion-3/</guid>
      <description>De janvier à novembre 2019, 32 EIG avaient rejoint l’administration à l’occasion de la promotion EIG 3. 18 spécialistes en data science, 9 développeurs et développeuses, 5 designers et 21 agents publics avaient combiné leurs expertises pour s’attaquer à 15 problématiques de politiques publiques comme la lutte contre les comportements financiers illicites, la lisibilité du droit du travail ou encore l’agriculture biologique.
Près d’un an et demi après leur passage par le programme, où en sont ces projets ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plus d’un an après, que deviennent les défis de la promotion 3 ?</title>
      <link>/blog/bilan-eig3-2021/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/bilan-eig3-2021/</guid>
      <description>De janvier à novembre 2019, 32 EIG avaient rejoint l’administration à l’occasion de la promotion EIG 3. 18 spécialistes en data science, 9 développeurs et développeuses, 5 designers et 21 agents publics avaient combiné leurs expertises pour s’attaquer à 15 problématiques de politiques publiques comme la lutte contre les comportements financiers illicites, la lisibilité du droit du travail ou encore l’agriculture biologique.
Près d&amp;rsquo;un an et demi après leur passage par le programme, où en sont ces projets ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Promotion EIG 3 : on fait le bilan</title>
      <link>/blog/bilan-eig3/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/bilan-eig3/</guid>
      <description>Le 15 novembre 2019, après 10 mois de travail intense et près de 18 mois après le lancement de l’appel à projets pour constituer la troisième promotion des entrepreneurs d’intérêt général, celle-ci s’est officiellement achevée. C’est avec fierté que nous avons clôturé cette promotion lors d’un événement de restitution publique, le 12 novembre 2019, à l’occasion duquel chaque défi a pu présenter ses résultats.
Nous souhaitions également évaluer les résultats collectifs de la promotion au regard des deux objectifs, ambitieux, du programme : produire des outils utiles, ouverts et pérennes au sein des administrations, et contribuer à la transformation numérique de l’État et à l’internalisation des compétences numériques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comprendre nos difficultés et partager nos apprentissages</title>
      <link>/blog/comprendre-nos-difficultes-et-partager-nos-apprentissages/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/comprendre-nos-difficultes-et-partager-nos-apprentissages/</guid>
      <description>Le programme Entrepreneurs d&amp;rsquo;Intérêt Général ouvre l’administration à des data scientists, designers, développeuses et développeurs recrutés pour relever des défis d&amp;rsquo;amélioration du service public à l&amp;rsquo;aide du numérique et des données. En tant qu’entrepreneur(e)s d’intérêt général nous avons 10 mois pour résoudre un défi avec nos mentors et nos différentes parties prenantes.
Pour que tous les défis réussissent, le programme a mis en place différents temps de partage et de production.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouvrir les ressources du programme : notre documentation en ligne</title>
      <link>/blog/documentation-programme/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/documentation-programme/</guid>
      <description>Le programme Entrepreneurs d&amp;rsquo;Intérêt Général a pour objectif de faire travailler ensemble des personnes extérieures à l&amp;rsquo;administration aux compétences numériques pointues et des agents publics engagés dans une démarche d&amp;rsquo;innovation. Les entrepreneurs d&amp;rsquo;intérêt général sont répartis en binômes ou trinômes pluridisciplinaires. Ils interviennent dans les domaines du développement, du design et de la datascience. Avec les agents publics de leurs administrations d’accueil, ils ont 10 mois pour relever un défi d&amp;rsquo;amélioration du service public à l&amp;rsquo;aide du numérique et des données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tour d’horizon des méthodes d’intelligence artificielle utilisées dans les défis EIG 3</title>
      <link>/blog/tour-horizon-intelligence-artificielle-eig3/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/tour-horizon-intelligence-artificielle-eig3/</guid>
      <description>Le programme Entrepreneurs d’Intérêt Général fait la part belle à la circulation des données et à leur exploitation. Pour la troisième promotion, 11 défis sur 15, portés par plusieurs administrations et portant sur des thématiques variées, expérimentent des techniques de pointe en intelligence artificielle. Nous vous présentons ici quelques cas d’usage de ces méthodes au sein de l’administration.
Le programme EIG : une opportunité d&amp;rsquo;expérimentation pour l&amp;rsquo;administration Qu’est-ce que le programme EIG ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bulletins : notre outil open source de rétrospective hebdomadaire</title>
      <link>/blog/bulletins-outil-retrospective-hebdomadaire/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/bulletins-outil-retrospective-hebdomadaire/</guid>
      <description>Accompagner une trentaine de professionnels du numérique au sein de 15 défis dans autant d&amp;rsquo;administrations réparties dans différents lieux : c&amp;rsquo;est la mission que relève au quotidien l&amp;rsquo;équipe du programme Entrepreneurs d&amp;rsquo;Intérêt Général (EIG). Pluridisciplinaire, l&amp;rsquo;équipe appuie entrepreneurs d&amp;rsquo;intérêt général et mentors sur des aspects variés de leurs défis : stratégie, technique, gestion de projet, évaluation, communication, etc.
Nous vous partageons un des moyens de communication que nous avons mis en place pour mener à bien notre mission d&amp;rsquo;accompagnement : la rétrospective hebdomadaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le site des collections du Mobilier national : un outil, sept usages</title>
      <link>/blog/site-mobilier-national-temoignages-utilisateurs/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/site-mobilier-national-temoignages-utilisateurs/</guid>
      <description>En avril 2019 le Mobilier national rendait accessibles 65 000 meubles, œuvres et textiles sur son nouveau site collection.mobiliernational.culture.gouv.fr. Ces pièces d’une valeur historique et esthétique exceptionnelle étaient difficilement accessible jusque-là…
Pour les révéler au public, les entrepreneurs d&amp;rsquo;intérêt général (EIG) Ned Baldessin et Laurie Chapotte ont choisi de concevoir un site en utilisant une démarche design, centrée utilisateur : afin de définir et prioriser leur travail, ils ont rencontré et questionné en amont les futurs utilisateurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open source et open data : quels impacts pour les défis des entrepreneurs d&#39;intérêt général ?</title>
      <link>/blog/accompagnement-open-data-open-source/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/accompagnement-open-data-open-source/</guid>
      <description>Le jeudi 14 mars, les entrepreneurs d’intérêt général (EIG) se sont retrouvés pour leur première session d’accompagnement collectif autour du thème de l’ouverture des codes source – open source - et des données – open data. Cette ouverture est une valeur et une obligation légale que porte le programme et que les administrations d’accueil aussi bien que les EIG s’engagent à respecter. C’est aussi un sujet sur lequel l’équipe de coordination, aidée par Etalab, s’engage à les accompagner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrepreneur·e d&#39;Intérêt Général - retour en image et en équipe sur les réalisations de la Promotion 2</title>
      <link>/blog/restitution-eig2/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/restitution-eig2/</guid>
      <description>La transformation numérique des administrations doit se faire en collaboration avec les citoyens. Pour cela, le programme Entrepreneur·e d&amp;rsquo;Intérêt Général s&amp;rsquo;est fixé une mission : créer des équipes constituées d&amp;rsquo;agents publics désireux d&amp;rsquo;innover et de professionnels du numérique engagés qui relèvent ensemble des défis d&amp;rsquo;intérêt général.
Pour sa deuxième promotion, le programme a accueilli 28 EIG pour relever 13 défis. Découvrez dès à présent le résultat de 10 mois de travail !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Et le logiciel libre dans tout ça ?</title>
      <link>/blog/administrations-eig-et-logiciel-libre/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/administrations-eig-et-logiciel-libre/</guid>
      <description>Le logiciel libre et l&amp;rsquo;administration publique Un logiciel libre est un logiciel qui garantit à chacun quatre libertés : celle d&amp;rsquo;exécuter le logiciel comme bon lui semble ; celle d&amp;rsquo;étudier le fonctionnement du programme (notamment en accédant à son code source) et de l&amp;rsquo;adapter à ses besoins (en modifiant ce même code source) ; celle de redistribuer des copies du programme ; celle d&amp;rsquo;améliorer le programme et de redistribuer des copies des versions améliorées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour sur l&#39;atelier Wikipédia organisé au Mobilier national</title>
      <link>/blog/retour-sur-atelier-wikipedia-au-mobilier-national/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/retour-sur-atelier-wikipedia-au-mobilier-national/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;idée : une journée d&amp;rsquo;atelier pour contribuer aux projets Wikimédia Laurie et Ned, les deux EIG du défi Gobelins, travaillent avec Hélène Cavalié, leur mentor, à la réalisation d&amp;rsquo;un site web dédié à la diffusion des collections et savoir-faire du Mobilier national.
Au printemps 2018, lors d&amp;rsquo;une discussion portant sur les publics potentiels de ce futur site, Bastien, EIG Link 2018, évoque les réutilisations que pourront faire les wikipédiens des contenus qui seront publiés sous licence Ouverte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Travailler avec des données d&#39;exception et les rendre disponibles : retour d&#39;expérience d&#39;Antoine Augusti</title>
      <link>/blog/travailler-avec-des-donnees-d-exception/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/travailler-avec-des-donnees-d-exception/</guid>
      <description>Antoine Augusti, entrepreneur d&amp;rsquo;intérêt général pour le défi Prédisauvetage, nous parle des données qui l&amp;rsquo;ont motivé à postuler au programme. Et de la nécessité de les rendre disponibles pour mieux servir la société.
Antoine Augusti, Entrepreneur d&amp;rsquo;intérêt général pour le défi Prédisauvetage. (© Antoine Augusti)
«Lorsque j&amp;rsquo;étais au lycée, j&amp;rsquo;ai choisi d&amp;rsquo;étudier l&amp;rsquo;informatique. J&amp;rsquo;ai choisi cette discpline parce que je la retrouvais dans une multitude de domaines. Pour moi qui souhaitais travailler sur des sujets variés, avoir une vie professionnelle riche en découvertes, c&amp;rsquo;était prometteur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’ouverture d’un logiciel libre.  Retour sur les ateliers du 22 mars (2/3)</title>
      <link>/blog/atelier-ouverture-logiciel-libre/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/atelier-ouverture-logiciel-libre/</guid>
      <description>Voici un petit retour d’expérience sur ma participation à cet atelier, animé par Bastien, qui nous a aidé à nous frayer un chemin au milieu de ces questions : pourquoi ouvrir ? pour quelles contributions ? quelles craintes à surmonter ? comment choisir sa licence libre ?
En pleine préparation de l&amp;rsquo;atelier du 22 mars ! © Bastien Guerry CC-by-sa
Faire de l’open source, ça veut dire quoi ? La discussion a commencé par la description d’un projet open source typique, en distinguant les aspects techniques (pour lesquels nous avons parcouru le test de Joel sur les 12 étapes pour mieux coder) et les aspects d’ouverture, parmi lesquels :</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
