<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Santé on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</title>
    <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/themes/sante/</link>
    <description>Recent content in Santé on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 May 2023 09:12:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://citoyens.transformation.gouv.fr/themes/sante/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Open Food Facts</title>
      <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/open-food-facts/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 09:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/open-food-facts/</guid>
      <description>Né en 2012, Open Food Facts vise à promouvoir la transparence dans l&amp;rsquo;industrie alimentaire. C’est aujourd’hui la première base de données de produits alimentaires ouverte, et qui nourrit plusieurs centaines d’applications tierces.
Cette base de données est alimentée par la contribution des utilisateurs de l’application de scanning (env. 500K utilisateurs) et par celle des fabricants de la grande distribution (+200) qui souhaitent mettre à disposition les informations de leurs produits aux consommateurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vivons en Forme</title>
      <link>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/vivons-en-forme/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 12:48:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://citoyens.transformation.gouv.fr/laureats/vivons-en-forme/</guid>
      <description>Problématique
Les actions de prévention ne sont pas coordonnées et évaluées sur le long terme. Cela complique la mise en œuvre, dès le plus jeune âge, d’actions efficaces.
Description de l’initiative
L’association accompagne les villes volontaires sur tous les volets de la mise en place d’une politique publique de prévention : réalisation d’un état des lieux, mise en place d’un comité de pilotage, accès à des formations, mise à disposition de supports pédagogiques dédiés aux agents, parents et enfants et aide à l’évaluation.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
