<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Personnes on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</title>
    <link>/personnes/</link>
    <description>Recent content in Personnes on Accélérateur d&#39;initiatives citoyennes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="/personnes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Abdelali Boulajine</title>
      <link>/personnes/abdelali-boulajine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/abdelali-boulajine/</guid>
      <description>Pendant et après mes études d&amp;rsquo;ingénieur en systèmes d&amp;rsquo;information, j&amp;rsquo;ai eu la chance de participer à plusieurs projets dans différents secteurs et domaines, cartographie web, flux comptable, signature électronique des documents, ouverture des données publiques, web sémantique, assistant vocal et assurance. La diversité des projets auxquels j&amp;rsquo;ai pu participer en tant que développeur m&amp;rsquo;a permis d&amp;rsquo;apprendre et d&amp;rsquo;expérimenter sur plusieurs technologies et métiers.
C&amp;rsquo;est avec fierté que j&amp;rsquo;intègre le programme EIG, afin de relever un défi et ainsi participer à la construction d’un bien commun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abdelkader Kersani</title>
      <link>/personnes/abdelkader-kersani/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/abdelkader-kersani/</guid>
      <description>Suite à un parcours d&amp;rsquo;enseignant chercheur au CNRS puis à l&amp;rsquo;université des Antilles, je me suis lancé dans l&amp;rsquo;aventure entrepreneuriale en tant que développeur d&amp;rsquo;applications. J&amp;rsquo;ai travaillé sur différentes problématiques du développement durable, notamment dans l’agriculture et les circuits courts. J&amp;rsquo;intègre l&amp;rsquo;équipe EIG qui relève le défi de baisser l&amp;rsquo;empreinte carbone des services de l&amp;rsquo;état, en proposant un outil d&amp;rsquo;aide à la décision aux différentes administrations. Je suis ravi d&amp;rsquo;apporter ma contribution au service public dans un projet important et passionnant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adeline Celier</title>
      <link>/personnes/adeline-celier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/adeline-celier/</guid>
      <description>« Diplômée de l’ENSCI-Les Ateliers, j’ai d’abord travaillé en tant que designer dans différents contextes (agence, start-up, grande entreprise), avant de relever le défi EIG. Aux appellations “designer de service” ou “designer “UX/UI”, je préfère celle de “designer global”, car elle ouvre le champ des possibles et invite à penser le tout et la partie, l’ensemble et le détail. Elle est pour moi la promesse d’une approche transversale et ouverte. Je m’attache à penser à la personne derrière l’écran, à la réalité du terrain derrière le parcours utilisateur, aux coulisses derrière la vitrine des services et outils que je conçois.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adnène Trojette </title>
      <link>/personnes/adnene-trojette/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/adnene-trojette/</guid>
      <description>Mohammed Adnène Trojette est conseiller Action publique et Numérique du Président de la République et conseiller technique numérique du Premier ministre. Précédemment secrétaire général adjoint de la Cour des comptes, il dirige le centre d’appui métier des juridictions financières, qui regroupe la direction des systèmes d’information, la direction de la documentation, le pôle données, le pôle méthodes et le pôle formation.
Ingénieur en informatique et télécoms, ancien de SciencesPo Paris, de l’ENA et développeur Debian GNU/Linux, il a remis au Premier ministre en 2013 un rapport sur l’ouverture des données publiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adrien Laville</title>
      <link>/personnes/adrien-laville/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/adrien-laville/</guid>
      <description>Après une formation en sciences politiques achevée en 2013, j&amp;rsquo;ai repris en 2021 un master de design en Suède. Entre-temps, mon parcours professionnel m’a amené de l’audiovisuel au design de service en passant par le web et l&amp;rsquo;innovation. J’ai notamment travaillé pendant 5 ans au sein de la société de conseil en innovation NUMA et j&amp;rsquo;ai été, pendant plus de 3 ans, coach pour beta.gouv, l&amp;rsquo;incubateur de la direction interministérielle du numérique (DINUM).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adrien Signorino</title>
      <link>/personnes/adrien-signorino/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/adrien-signorino/</guid>
      <description>“Je suis passionné depuis toujours par l’entrepreneuriat, les nouvelles technologies et la cartographie. C’est ce qui m’a conduit à étudier à l’école 42 et à HEC. Je suis également le co-fondateur de la start-up MonWagon, le GPS communautaire des transports en commun.”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alain Régnier</title>
      <link>/personnes/alain-regnier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/alain-regnier/</guid>
      <description>Alain Régnier, mentor de haut niveau du défi Agi’R, est délégué interministériel chargé de l’accueil et de l’intégration des réfugiés (DiAir). Dès sa nomination en janvier 2018, il avait la volonté de se saisir des outils numériques pour apporter des solutions concrètes aux personnes réfugiées. Travailler avec des entrepreneurs d’intérêt général pour créer une plateforme numérique offrant des données fiables aux personnes réfugiés est, pour Alain Régnier, une formidable chance qui allie nouvelles technologies, impact social et défi humain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Albane Miron De L&#39;Espinay</title>
      <link>/personnes/albane-miron-de-lespinay/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/personnes/albane-miron-de-lespinay/</guid>
      <description>Ingénieure de l&amp;rsquo;Ecole Polytechnique et diplômée de l&amp;rsquo;ENSAE Paris et de la LSE, je suis administratrice au Ministère chargé de la santé depuis 3 ans. Mes études en mathématiques appliquées puis en économie de la santé m&amp;rsquo;ont convaincue de l&amp;rsquo;intérêt de la disponibilité de la donnée et de la puissance des outils de traitement de l&amp;rsquo;information pour la mise en œuvre et le pilotage des politiques publiques, notamment en santé.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
